<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 10:39:14 +0000</lastBuildDate><item><title>ফরিদপুরে অগ্নিকাণ্ডে পুড়ল ১৭ দোকান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridpure-ognikande-purl-17-dokan</link><description>ফরিদপুরের বোয়ালমারী উপজেলার কাদিরদী বাজারে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডে ১৭টি দোকান ভস্মীভূত হয়েছে। গতকাল শনিবার (১৯ অক্টোবর) রাত ১০টা ১৫ মিনিটের দিকে এ অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটে বলে জানিয়েছেন বোয়ালমারী ফায়ার সার্ভিসের লিডার খালেক শেখ।
ফায়ার সার্ভিস জানায়, বাচ্চু মোল্যা ও আজিজ মোল্যার মার্কেটসহ চারটি মার্কেটের বি</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:58:26 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকায় নাশকতা পরিকল্পনার সন্দেহে নিষিদ্ধ আওয়ামী লীগের ৪ সদস্য আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhakay-naskta-priklpnar-sndehe-nishiddh-awamee-leeger-4-sdsz-atk</link><description>রাজধানীতে নাশকতার পরিকল্পনার অভিযোগে নিষিদ্ধ আওয়ামী লীগ ও এর সহযোগী সংগঠনের ৪ জন নেতাকর্মীকে গ্রেপ্তার করেছে ঢাকা মহানগর পুলিশের (ডিএমপি) গোয়েন্দা শাখা (ডিবি)।
আজ রোববার (১৯ অক্টোবর) এক ক্ষুদে বার্তায় এ তথ্য জানানো হয়।
সেখানে বলা হয়, রাজধানীতে নাশকতামূলক কর্মকাণ্ডের পরিকল্পনার সঙ্গে জড়িত থাকার অভ</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:28:26 +0000</pubDate></item><item><title>বক্তব্য আংশিক কেটে উপস্থাপনের অভিযোগ সালাহউদ্দিন আহমদের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bktbz-angsik-kete-upsthapner-ovizog-salahuddin-ahmder</link><description>বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য সালাহউদ্দিন আহমদ অভিযোগ করেছেন, জুলাই সনদ স্বাক্ষর অনুষ্ঠানকে ঘিরে ‘জুলাই যোদ্ধা’দের নিয়ে তার বক্তব্য আংশিকভাবে উপস্থাপন করেছে জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি)।
আজ রোববার (১৯ অক্টোবর) গুলশানে বিএনপি চেয়ারপারসনের কার্যালয়ে এক সংবাদ সম্মেলনে তিনি এসব কথা বলেন।
তি</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:43:26 +0000</pubDate></item><item><title>ফরিদপুরে সড়ক দূর্ঘটনায় স্কুল শিক্ষক নিহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridpure-srk-duurghtnay-skul-sikshk-niht</link><description>ফরিদপুরের সালথা উপজেলায় সড়ক দূর্ঘটনায় এস এস ইব্রাহিম (৪৫) নামের এক স্কুল শিক্ষকের মৃত্যু হয়েছে। রোববার (১৯ অক্টোবর) বেলা সাড়ে ১১টার দিকে সালথার ফুকরা নামক স্থানে এই দূর্ঘটনা ঘটে। ইব্রাহিম সালথা উপজেলার সোনাপুরের যোগারদিয়া উচ্চ বিদ্যালয়ের ক্রীড়া বিষয়ের শিক্ষক ও উপজেলার মাঝারদিয়া ইউনিয়নের কাকদী গ্রাম</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:28:26 +0000</pubDate></item><item><title>‘নন-শিডিউলড’ ফ্লাইটের খরচ মওকুফ, যাত্রী ভোগান্তির জন্য দুঃখ প্রকাশ: উপদেষ্টা শেখ বশিরউদ্দীন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nn-sidiuld-flaiter-khrc-mookuf-zatree-vogantir-jnz-dukh-prkas-updeshta-sekh-bsiruddeen</link><description>শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো ভিলেজে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডের পর ফ্লাইট সূচিতে বিঘ্ন ঘটায় আগামী তিন দিনের ‘নন-শিডিউলড’ ফ্লাইটগুলোর সব খরচ মওকুফ করা হবে বলে জানিয়েছেন বেসামরিক বিমান পরিবহন ও পর্যটন মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা শেখ বশিরউদ্দীন।
আজ রোববার (১৯ অক্টোবর) বিমানবন্দরের ৮ নম্বর কা</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 09:13:26 +0000</pubDate></item><item><title>জাপানে এলডিপি–ইশিন জোট গঠনের সিদ্ধান্ত চূড়ান্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/japane-eldipi-isin-jot-gthner-siddhant-cuurant-1</link><description>জাপানের ক্ষমতাসীন লিবারেল ডেমোক্রেটিক পার্টি (এলডিপি) এবং ডানপন্থী দল জাপান ইনোভেশন পার্টি (ইশিন) একসঙ্গে সরকার গঠনের বিষয়ে মূলত একমত হয়েছে বলে জানিয়েছে টোকিওভিত্তিক সংবাদ সংস্থা কিয়োডো।
এই দুই দলের মধ্যে জোট চূড়ান্ত হলে এলডিপি নেতা সানায়ে তাকাইচির জন্য প্রধানমন্ত্রী হওয়ার পথ সুগম হবে। তাকাইচি প্র</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 09:43:26 +0000</pubDate></item></channel></rss>