<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 15:21:50 +0000</lastBuildDate><item><title>ফরিদপুর ৩ আসনে কেন্দ্রীয় যুবদল নেতা পিংকুর বিএনপির এমপি প্রার্থিতা চেয়ে নেতাকর্মীদের মানববন্ধন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridpur-3-asne-kendreez-zubdl-neta-pingkur-bienpir-empi-prarthita-ceye-netakrmeeder-manbbndhn</link><description>ফরিদপুর সদর (৩ আসনে) যুবদলের কেন্দ্রীয় কমিটির সাবেক সহ-সভাপতি মাহবুবুল হাসান ভুঁইয়া পিংকুর এমপি প্রার্থিতা চেয়ে বিএনপি, যুবদল ও ছাত্রদলের নেতাকর্মীরা মানববন্ধন ও মিছিল করছে। 
মঙ্গলবার বিকেলে শহরের পুরাতন বাসস্ট্যান্ডের সামনে ঘণ্টাব্যাপী এ মানববন্ধন কর্মসূচি পালন করে তারা। কর্মসূচিতে বিএনপি,</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 12:51:50 +0000</pubDate></item><item><title>সাতক্ষীরায় তরুণীর ঝুলন্ত মরদেহ উদ্ধার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/satksheeray-truneer-jhulnt-mrdeh-uddhar</link><description>সাতক্ষীরা শহরের পলাশপোল নিউ মার্কেটের পেছনের একটি ভাড়া বাসা থেকে তাসলিমা আক্তার হিরা (১৯) নামে এক তরুণীর ঝুলন্ত মরদেহ উদ্ধার করেছে পুলিশ।
সোমবার (২১ অক্টোবর) বিকেলে এ ঘটনা ঘটে। নিহত তাসলিমা আক্তার হিরা যশোরের বাগআঁচড়া গ্রামের শাজাহান আলীর মেয়ে। তিনি সাতক্ষীরা শহরের অ্যাডলিব (Adlib) শোরুমে চাকরি কর</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 13:51:50 +0000</pubDate></item><item><title>সাফারি পার্কে হাতির আক্রমণে দুই মাহুত আহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/safari-parke-hatir-akrmne-dui-mahut-aht</link><description>কক্সবাজারের চকরিয়া ডুলাহাজারা সাফারি পার্কে হাতির আক্রমণে দুই মাহুত আহত হয়েছেন। মঙ্গলবার (২১ অক্টোবর) সকালে পার্কের হাতির বেষ্টনীতে এ ঘটনা ঘটে। 
আহতরা হলেন- অরুণ মনি চাকমা (৪৫) ও জসিম উদ্দিন (৪০)। তাদের উদ্ধার করে হাসপাতালে ভর্তি করা হয়েছে।
চকরিয়া সাফারি পার্কের ভারপ্রাপ্ত কর্মকর্তা মঞ্জুরুল</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 14:21:50 +0000</pubDate></item><item><title>প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে জামায়াতের বৈঠক বুধবার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prdhan-updeshtar-sngoe-jamazater-boithk-budhbar</link><description>দেশের চলমান সার্বিক পরিস্থিতি নিয়ে আলোচনার জন্য আগামীকাল বুধবার প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে সাক্ষাৎ করবেন জামায়াতে ইসলামীর প্রতিনিধি দল।
মঙ্গলবার দলটির সহকারী সেক্রেটারি জেনারেল এবং কেন্দ্রীয় মিডিয়া ও প্রচার বিভাগের প্রধান এহসানুল মাহবুব জুবায়ের এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানান।
বিজ্ঞপ্তিতে বলা হ</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:06:50 +0000</pubDate></item></channel></rss>