<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 08:30:44 +0000</lastBuildDate><item><title>চকরিয়ায় সড়ক দুর্ঘটনায় পাঁচজনের মৃত্যু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ckriyay-srk-durghtnay-panncjner-mrritzu</link><description>কক্সবাজারের চকরিয়ায় মহাসড়কে চট্টগ্রামমুখী যাত্রীবাহী মারছা বাস ও কক্সবাজারমুখী একটি মাইক্রোবাসের সংঘর্ষে পাঁচজন নিহত হয়েছেন। এঘটনায় আহত হয়েছেন আরো অন্তত দুজন। 
হতাহতরা সবাই একই পরিবারের সদস্য। তবে তাৎক্ষণিকভাবে তাদের পরিচয় জানা যায়নি। নিহতদের মধ্যে চার নারী ও একজন শিশু রয়েছে।
বুধবার (৫ নভেম্</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:48:14 +0000</pubDate></item><item><title>১৫ নভেম্বরের মধ্যে এনসিপির প্রার্থী ঘোষণা করা হবে: নাহিদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/15-nvembrer-mdhze-ensipir-prarthee-ghoshna-kra-hbe-nahid</link><description>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে ১৫ নভেম্বরের মধ্যে প্রার্থীর নাম ঘোষণা করা হবে বলে জানিয়েছেন জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) আহ্বায়ক নাহিদ ইসলাম।
বুধবার (৫ নভেম্বর) নারায়ণগঞ্জে জুলাই গণঅভ্যুত্থানে আহত হয়ে মৃত্যুবরণকারী শহীদ গাজী সালাউদ্দিনের পরিবারের সঙ্গে সাক্ষাৎ শেষে এ কথা বলেন তিনি।
এ সময় নাহিদ ইসল</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:37:52 +0000</pubDate></item><item><title>‘বাংলাদেশ টেলিযোগাযোগ অধ্যাদেশ ২০২৫’-এর খসড়া প্রকাশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/banglades-telizogazog-odhzades-2025-er-khsra-prkas</link><description>ডাক ও টেলিযোগাযোগ বিভাগ প্রণীত ‘বাংলাদেশ টেলিযোগাযোগ অধ্যাদেশ ২০২৫’-এর খসড়া প্রকাশ করা হয়েছে। সংশ্লিষ্ট অংশীজন ও সাধারণ জনগণের অবগতি এবং মতামত গ্রহণের উদ্দেশ্যে খসড়াটি বিভাগের ওয়েবসাইটে উন্মুক্ত রাখা হয়েছে।
আজ বুধবার (৫ নভেম্বর) ডাক, টেলিযোগাযোগ ও তথ্যপ্রযুক্তি মন্ত্রণালয়ের জনসংযোগ কর্</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 06:52:52 +0000</pubDate></item><item><title>খেলাধুলা ও দাতব্যকাজে অবদানের স্বীকৃতিতে নাইটহুড পেলেন ডেভিড বেকহ্যাম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kheladhula-oo-datbzkaje-obdaner-sweekrritite-naithud-pelen-devid-bekhzam</link><description>খেলাধুলা ও দাতব্য কর্মকাণ্ডে অসাধারণ অবদানের স্বীকৃতি হিসেবে ‘নাইটহুড’ উপাধি পেয়েছেন ইংল্যান্ড জাতীয় ফুটবল দলের সাবেক অধিনায়ক ডেভিড বেকহ্যাম। এই বিশেষ সম্মান অর্জন করে উচ্ছ্বাস প্রকাশ করেছেন তিনি।
ব্রিটিশ রাজপ্রাসাদ উইন্ডসর ক্যাসেলে আয়োজিত এক অনুষ্ঠানে ৫০ বছর বয়সী বেকহ্যামের হাতে এই মর</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:07:52 +0000</pubDate></item><item><title>শিক্ষার্থীদের বৃত্তি বিতরণে স্বচ্ছতা নিশ্চিতে মাউশির নতুন নির্দেশনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sikshartheeder-brritti-bitrne-swcchta-niscite-mausir-ntun-nirdesna</link><description>শিক্ষার্থীদের বৃত্তির অর্থ দ্রুত, নির্ভুল ও নিরাপদভাবে সরাসরি ব্যাংক হিসাবে (ইএফটি) পাঠানোর প্রক্রিয়া আরও কার্যকর ও ত্রুটিমুক্ত করতে কঠোর ব্যবস্থা নিয়েছে মাধ্যমিক ও উচ্চশিক্ষা অধিদফতর (মাউশি)।
২০২৫-২৬ অর্থবছরের রাজস্ব খাতের মেধা ও সাধারণ বৃত্তির টাকা সময়মতো বিতরণ নিশ্চিত করতে দেশের সব শিক্ষাপ্রতিষ</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:37:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>