<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 07:21:26 +0000</lastBuildDate><item><title>আরপিও সংশোধন: ‘না ভোট’ এর বিধান, পোস্টাল ভোটিং পদ্ধতি চালু ও ফেরারি আসামি হলে প্রার্থীতা বাতিল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/arpioo-sngsodhn-na-vot-er-bidhan-postal-voting-pddhti-calu-oo-ferari-asami-hle-prartheeta-batil</link><description>ত্রয়োদশ সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে সোমবার যে গণপ্রতিনিধিত্ব আদেশ (আরপিও) অধ্যাদেশ জারি করা হয়েছে, তাতে একগুচ্ছ পরিবর্তনের পাশাপাশি যোগ হয়েছে নতুন বিধানও।
বিডিনিউজ টোয়েন্টিফোর ডটকম-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, এই সংশোধিত আরপিও ধরেই শিগগিরই দল ও প্রার্থীর আচরণ বিধিমালা চূড়ান্ত করবে নির্বাচন কমিশন।&amp;nb</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:58:20 +0000</pubDate></item><item><title>লঘুচাপের প্রভাবে ফের সক্রিয় মৌসুমি বৃষ্টি, দক্ষিণ-পূর্বাঞ্চলে ঝড়ের আশঙ্কা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/lghucaper-prvabe-fer-skriy-mousumi-brrishti-dkshin-puurwancle-jhrer-asnka</link><description>বাংলাদেশ আবহাওয়া পর্যবেক্ষণ দল (বিডব্লিউওটি) দেশের সাতটি জেলায় বজ্রপাতসহ ভারি বৃষ্টির সতর্কতা জারি করেছে। সংস্থাটি জানিয়েছে, কিছু এলাকায় অতি ভারি বর্ষণও হতে পারে।
আজ মঙ্গলবার (০৪ নভেম্বর) রাত ১০টার পর প্রকাশিত এক বিজ্ঞপ্তিতে তারা এ পূর্বাভাস জানায়।
বিডব্লিউওটির ফেসবুক পোস্ট অনুযায়ী, আজ রাত ১০টা</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 04:13:20 +0000</pubDate></item><item><title>আরপিও সংশোধন: জাতীয় নির্বাচনে ইভিএম বাতিল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/arpioo-sngsodhn-jateey-nirwacne-iviem-batil</link><description>জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে গণপ্রতিনিধিত্ব আদেশ (আরপিও) সংশোধন, ২০২৫-এর খসড়া নীতিগত ও চূড়ান্ত অনুমোদন করেছে উপদেষ্টা পরিষদ। 
এ সংশোধনীতে নির্বাচনে ইলেকট্রনিক ভোটিং মেশিন (ইভিএম) ব্যবহার না করার সিদ্ধান্তের পরিপ্রেক্ষিতে ‘ইভিএমে ভোট দেওয়ার বিধান বিলুপ্ত’ করা হয়েছে। পাশাপাশি এ</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 05:43:20 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ায় ধানক্ষেত থেকে যুবকের লাশ উদ্ধার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bguray-dhankshet-theke-zubker-las-uddhar</link><description>বগুড়ায় একটি ধানক্ষেত থেকে জহুরুল ইসলাম (৩৮) নামে এক ব্যবসায়ীর রক্তাক্ত লাশ উদ্ধার করেছে পুলিশ। নিহতের শরীরে ধারালো অস্ত্রের আঘাতের চিহ্ন রয়েছে।
জেলার সদর উপজেলার নুনগোলা ইউনিয়নের হাজরাদিঘীর তালুকদার পাড়া থেকে এ লাশ উদ্ধার করা হয়। 
নিহত ব্যক্তি হাজরাদিঘী গ্রামে মামার বাড়িতে থেকে স্থানীয়ভাবে ব</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:28:20 +0000</pubDate></item></channel></rss>