<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 04:28:33 +0000</lastBuildDate><item><title>আজ রাত ১০টা থেকে যেসব এলাকায় ৪৮ ঘণ্টা গ্যাস থাকবে না</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/aj-rat-10ta-theke-zesb-elakay-48-ghnta-gzas-thakbe-na</link><description>সঞ্চালন লাইনের আন্তঃসংযোগ আইসোলেশন কাজের জন্য আজ বুধবার (২৯ অক্টোবর) রাত ১০টা থেকে দেশের বিভিন্ন স্থানে ৪৮ ঘণ্টা গ্যাস সরবরাহ বন্ধ থাকবে। 
মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) এক বার্তায় এ তথ্য জানিয়েছে তিতাস গ্যাস কর্তৃপক্ষ।
এতে বলা হয়, হরিপুর ভাল্ভ স্টেশন মডিফিকেশন এবং জিটিসিএল ও তিতাস গ্যাসের সঞ্চালন লা</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 01:42:35 +0000</pubDate></item><item><title>আজও ঢাকার বায়ু ' অস্বাস্থ্যকর'</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ajoo-dhakar-bayu-oswasthzkr-1111111111111111111111111111111</link><description>দীর্ঘদিন ধরে মেগাসিটি ঢাকা বায়ুদূষণের কবলে। সম্প্রতি ঢাকার বায়ুমান কিছুটা উন্নতির দিকে ছিল। কিন্তু কয়েক দিন ধরে শহরটির বাতাস ফের অস্বাস্থ্যকর হয়ে উঠেছে। 
বুধবার (২৯ অক্টোবর) সকাল ৭টা ৪৪ মিনিটের দিকে আন্তর্জাতিক বায়ুমান প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠান আইকিউএয়ারের তথ্যানুযায়ী, ১৪২ স্কোর নিয়ে বিশ্বের দূষিত</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:25:20 +0000</pubDate></item><item><title>‘ভারতের উত্তর-পূর্বাঞ্চল যুক্ত পতাকা উপহার’-ইন্ডিয়া টুডের দাবি সম্পূর্ণ অসত্য: সিএ ফ্যাক্ট চেক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/varter-uttr-puurwancl-zukt-ptaka-uphar-indiya-tuder-dabi-smpuurn-ostz-sie-fzakt-cek</link><description>বাংলাদেশের প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূস পাকিস্তানের যৌথবাহিনীর চেয়ারম্যানকে ভারতের উত্তর-পূর্বাঞ্চল যুক্ত বাংলাদেশের মানচিত্রসংবলিত পতাকা উপহার দিয়েছেন বলে ভারতের সংবাদমাধ্যম ইন্ডিয়া টুডের দাবি সম্পূর্ণ অসত্য ও কল্পনাপ্রসূত বলে জানিয়েছে সিএ (প্রধান উপদেষ্টা) ফ্যাক্ট চেক।
ভারতের সংবাদমাধ্</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:40:20 +0000</pubDate></item><item><title>সংবিধান সংশ্লিষ্ট বিষয়গুলো বাস্তবায়নে আইনি ভিত্তি প্রদানে সুপারিশ করেছি: আলী রীয়াজ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sngbidhan-sngslisht-bishygulo-bastbayne-aini-vitti-prdane-suparis-krechi-alee-reeyaj</link><description>জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের সহ-সভাপতি অধ্যাপক আলী রীয়াজ বলেছেন, সংবিধান সংশ্লিষ্ট বিষয়গুলো বাস্তবায়নে আইনি ভিত্তিতে পথ নির্দেশ করার জন্য আমাদের সুপারিশে তিনটি ভাগ রয়েছে এবং সে মোতাবেক বেশকিছু সুপারিশ করা হয়েছে।
রাজধানীর ফরেন সার্ভিস একাডেমিতে এক প্রেস ব্রিফিং তিনি আজ এ কথা বলেন।
অধ্যাপক আলী রীয়াজ বলেন,</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 03:55:20 +0000</pubDate></item></channel></rss>