<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 16:39:11 +0000</lastBuildDate><item><title>বেসরকারি বিশ্ববিদ্যালয় সংস্কার নিয়ে শিক্ষা উপদেষ্টার সঙ্গে পুসাবের বৈঠক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/besrkari-biswbidzaly-sngskar-niye-siksha-updeshtar-sngoe-pusaber-boithk</link><description>বেসরকারি বিশ্ববিদ্যালয় খাতে সংস্কারের প্রয়োজনীয়তা ও সম্ভাবনা নিয়ে শিক্ষা উপদেষ্টা সি আর আবরারের সঙ্গে বৈঠক করেছে প্রাইভেট ইউনিভার্সিটি স্টুডেন্টস অ্যালায়েন্স অব বাংলাদেশ (পুসাব)।
সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) শিক্ষা মন্ত্রণালয়ে উপদেষ্টার নিজ কার্যালয়ে অনুষ্ঠিত এ বৈঠকে পুসাব নেতারা বেসরকারি বিশ্ববিদ্যালয়গ</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 13:52:24 +0000</pubDate></item><item><title>৪৮ ঘণ্টার মধ্যে ফের লঘুচাপের আভাস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/48-ghntar-mdhze-fer-lghucaper-avas</link><description>আগামী ৪৮ ঘণ্টার মধ্যে উত্তর বঙ্গোপসাগর ও তৎসংলগ্ন এলাকায় একটি লঘুচাপ সৃষ্টি হতে পারে বলে জানিয়েছে বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদপ্তর। বর্তমানে মৌসুমি বায়ু বাংলাদেশের ওপর কম সক্রিয় এবং উত্তর বঙ্গোপসাগরে মাঝারি অবস্থায় রয়েছে।
সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) আবহাওয়াবিদ ড. মো. ওমর ফারুকের সই করা পূর্বাভাসে এ তথ্য জানান</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>পূজায় ঢাকাসহ সারাদেশে সর্বোচ্চ নিরাপত্তা নিশ্চিত করা হয়েছে: র‍্যাব ডিজি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/puujay-dhakash-saradese-srwocc-niraptta-niscit-kra-hyeche-rzab-diji</link><description>শারদীয় দুর্গাপূজা উপলক্ষে রাজধানী ঢাকাসহ সারাদেশে সর্বোচ্চ নিরাপত্তা নিশ্চিত করা হয়েছে বলে জানিয়েছেন র‍্যাব মহাপরিচালক (ডিজি) অতিরিক্ত আইজিপি এ কে এম শহিদুর রহমান।
সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) বিকেলে ঢাকেশ্বরী জাতীয় মন্দিরে পূজামণ্ডপের নিরাপত্তা পরিদর্শনে এসে সাংবাদিকদের তিনি এ তথ্য জানান।
র‍্য</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 14:52:24 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকায় ফ্রান্সের নতুন রাষ্ট্রদূত জঁ-মার্ক সেরে-শারলে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhakay-franser-ntun-rashtrduut-jnn-mark-sere-sarle</link><description>ঢাকায় ফ্রান্সের নতুন রাষ্ট্রদূত হিসেবে যোগ দিয়েছেন জঁ-মার্ক সেরে-শারলে। তিনি সাবেক রাষ্ট্রদূত ম্যারি মাসদুপুই-এর স্থলাভিষিক্ত হয়েছেন।
সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) ঢাকায় ফ্রান্স দূতাবাস এক বিবৃতিতে এ তথ্য জানায়।
জঁ-মার্ক সেরে-শারলে এর আগে ভারতের মুম্বাইয়ে ফ্রান্সের কনসাল জেনারেল হিসেবে দায়িত্ব পালন করেছ</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 15:07:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>