<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 10:24:19 +0000</lastBuildDate><item><title>পাকিস্তানে ৫.৩ মাত্রার ভূমিকম্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pakistane-53-matrar-vuumikmp</link><description>পাকিস্তানে ৫ দশমিক ৩ মাত্রার একটি ভূমিকম্প অনুভূত হয়েছে। মঙ্গলবার (২১ অক্টোবর) গভীর রাতে রাজধানী ইসলামাবাদসহ রাওয়ালপিন্ডি, পেশোয়ার, চিত্রাল, সুয়াত, দির ও মালাকান্দসহ একাধিক শহরে এ কম্পন টের পাওয়া যায় বলে জানিয়েছে পাকিস্তান আবহাওয়া অধিদপ্তর (পিএমডি)।
পিএমডি জানায়, ভূমিকম্পটির উৎপত্তিস্থল ছি</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>বঙ্গোপসাগরের লঘুচাপ: চট্টগ্রামে বৃষ্টির আভাস, দেশজুড়ে শুষ্ক আবহাওয়া বহাল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bngoopsagrer-lghucap-cttgrame-brrishtir-avas-desjure-sushk-abhawa-bhal</link><description>বঙ্গোপসাগরে অবস্থানরত সুস্পষ্ট লঘুচাপটি বর্তমানে তামিলনাড়ু উপকূলের কাছাকাছি রয়েছে এবং এটি ধীরে ধীরে উত্তর-পশ্চিম দিকে অগ্রসর হতে পারে।
এই পরিস্থিতিতে, চট্টগ্রাম বিভাগের কিছু কিছু স্থানে বৃষ্টি অথবা বজ্রসহ বৃষ্টির সম্ভাবনা রয়েছে। তবে দেশের অন্যান্য অঞ্চলে আকাশ আংশিক মেঘলা থাকতে পারে এবং আবহাওয়া মোট</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:29:51 +0000</pubDate></item><item><title>একই স্টেশনে এন্ট্রি-এক্সিটে মেট্রোরেলের নতুন ভাড়া নিয়ম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/eki-stesne-entri-eksite-metroreler-ntun-vara-niym</link><description>মেট্রোরেল স্টেশনে প্রবেশ করে যাত্রা না করে বের হয়ে গেলে এখন থেকে ১০০ টাকা ভাড়া কেটে নেওয়া হবে। এ নিয়ম কার্যকর করেছে ঢাকা ম্যাস ট্রানজিট কোম্পানি লিমিটেড (ডিএমটিসিএল)।
গত সোমবার (২০ অক্টোবর) থেকে এই নতুন নিয়ম চালু হয়েছে এবং প্রতিটি মেট্রো স্টেশনে এ–সংক্রান্ত নোটিশও টানানো হয়েছে।
নোটিশে বলা হ</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:44:51 +0000</pubDate></item><item><title>সততা ও সাহসে কাজ করার নির্দেশ ইউএনওদের: ইসি আনোয়ারুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/stta-oo-sahse-kaj-krar-nirdes-iuenooder-isi-anoyarul</link><description>নির্বাচন কমিশনার (ইসি) আনোয়ারুল ইসলাম সরকার জানিয়েছেন, অতীতে দুইটি তত্ত্বাবধায়ক সরকারের আমলে তিনি সবচেয়ে বেশি ক্ষমতার স্বাধীনতা অনুভব করেছিলেন। তিনি বলেন, বর্তমানে তত্ত্বাবধায়ক সরকারের মতো পরিবেশ সৃষ্টি হচ্ছে বলেই মনে হচ্ছে। তবে ভয় পাওয়ার কিছু নেই, সব ধরনের সহায়তা দেওয়া হবে।
আজ বুধবার (২২ অক্টোবর)</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:59:51 +0000</pubDate></item><item><title>প্যাসিফিক জিন্স গ্রুপের সাত কারখানা খুলছে বৃহস্পতিবার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pzasifik-jins-gruper-sat-karkhana-khulche-brrihsptibar</link><description>দেশের শীর্ষস্থানীয় গার্মেন্ট রপ্তানিকারক প্রতিষ্ঠান প্যাসিফিক জিন্স গ্রুপের সাতটি কারখানা গত এক সপ্তাহ ধরে বন্ধ থাকার পর আগামীকাল বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) থেকে পুনরায় চালু হচ্ছে।
"কারখানায় হামলা ও নিম্ন কর্মপরিবেশ"–এর কারণে এসব কারখানা সাময়িকভাবে বন্ধ ছিল বলে প্রতিষ্ঠানটির এক বিজ্ঞপ্তিতে জান</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:29:51 +0000</pubDate></item><item><title>শাহজালাল বিমানবন্দরের কার্গো শেডে আগুন: ক্ষতিগ্রস্ত ব্যবসায়ীদের সহায়তায় বিশেষ তহবিল গঠনের আহ্বান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sahjalal-bimanbndrer-kargo-sede-agun-kshtigrst-bzbsayeeder-shaytay-bisesh-thbil-gthner-ahwan</link><description>রাজধানীর হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো শেডে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডে বিপুল পরিমাণ রপ্তানি ও আমদানি পণ্য পুড়ে গেছে। এতে পোশাক, ওষুধ, ইলেকট্রনিক্স, কৃষিজ, চামড়া, প্লাস্টিক ও অন্যান্য রপ্তানি নির্ভর খাতসহ দেশের বিভিন্ন আমদানি নির্ভর শিল্পখাত মারাত্মক ক্ষতির মুখে পড়েছে।
ঘটনার পর ব্যবসায়ী মহল</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:31:13 +0000</pubDate></item><item><title>সার আমদানি ও গুদাম নির্মাণে সরকারি ক্রয় কমিটির অনুমোদন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sar-amdani-oo-gudam-nirmane-srkari-kry-kmitir-onumodn</link><description>সার সরবরাহ ব্যবস্থা এবং মজুদ সুবিধা আরও সুসংগঠিত ও শক্তিশালী করতে সরকার ১ দশমিক শূণ্য ৫ লাখ মেট্রিক টন সার আমদানি ও কয়েকটি অবকাঠামোগত উন্নয়ন প্রকল্পের প্রস্তাব অনুমোদন করেছে।
আজ বুধবার (২২ অক্টোবর) সরকারি ক্রয় সংক্রান্ত উপদেষ্টা কমিটির ৪২তম সভায় এসব প্রস্তাব অনুমোদিত হয়। সভাটি ভার্চুয়ালি অনুষ্ঠিত</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:46:13 +0000</pubDate></item><item><title>ভেনেজুয়েলার নৌযানে যুক্তরাষ্ট্রের হামলা নিয়ে উদ্বেগ জাতিসংঘের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/venejuyelar-nouzane-zuktrashtrer-hamla-niye-udweg-jatisnggher</link><description>ক্যারিবীয় সাগরের আন্তর্জাতিক জলসীমায় ভেনেজুয়েলার নৌযানগুলোর ওপর যুক্তরাষ্ট্রের সাম্প্রতিক হামলাকে ‘বিচারবহির্ভূত হত্যাকাণ্ড’ এবং উত্তেজনা বৃদ্ধির বিপজ্জনক ইঙ্গিত হিসেবে আখ্যা দিয়েছে জাতিসংঘের নিযুক্ত স্বাধীন বিশেষজ্ঞদের একটি দল।
গত কয়েক সপ্তাহে যুক্তরাষ্ট্রের তৎকালীন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 09:16:13 +0000</pubDate></item></channel></rss>