<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 02:46:45 +0000</lastBuildDate><item><title>‘শাপলা’ প্রতীক বাদ দেওয়ার ব্যাখ্যা দেয়নি ইসি: এনসিপি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sapla-prteek-bad-dewar-bzakhza-deyni-isi-ensipi</link><description>জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) নেতারা নির্বাচন কমিশনের সঙ্গে বৈঠকে শাপলা প্রতীক পেতে অনড় অবস্থান নিয়েছেন। তারা কমিশনকে জানিয়েছেন, দল শাপলা প্রতীক ছাড়া কোনো প্রতীক গ্রহণ করবে না। এ ছাড়াও, তারা জানতে চেয়েছেন কেন কমিশন তাদেরকে শাপলা প্রতীক দিচ্ছে না।
আজ বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) বিকেল ৪টা থেকে নির্বাচন</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 18:22:55 +0000</pubDate></item><item><title>এশিয়ান কাপ বাছাইপর্বে হংকংয়ের কাছে রোমাঞ্চকর ৪-৩ গোলে পরাজিত বাংলাদেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/esiyan-kap-bachaiprwe-hngkngyer-kache-romanckr-4-3-gole-prajit-banglades</link><description>এশিয়ান কাপ বাছাইয়ের তৃতীয় রাউন্ডে দারুণ লড়াই করেও হংকংয়ের কাছে হৃদয়বিদারক পরাজয় বরণ করেছে বাংলাদেশ। বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) জাতীয় স্টেডিয়ামে অনুষ্ঠিত সাত গোলের রোমাঞ্চকর ম্যাচে ৩-৪ ব্যবধানে হেরে যায় স্বাগতিকরা।
ম্যাচের শুরু থেকেই আক্রমণাত্মক খেলায় এগিয়ে ছিল বাংলাদেশ। ১৩তম মিনিটে বক্সের ঠিক বাইরে থ</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:07:55 +0000</pubDate></item><item><title>রংপুরে ভেজাল গুড় উৎপাদনের অভিযোগে ব্যবসায়ীকে ২ লাখ টাকা জরিমানা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rngpure-vejal-gur-uttpadner-ovizoge-bzbsayeeke-2-lakh-taka-jrimana</link><description>রংপুর নগরীর দর্শনা এলাকায় ভেজাল গুড় উৎপাদনের অভিযোগে মেসার্স 'মা-বাবার দোয়া' গুড় কারখানার মালিক নুর মোহাম্মদকে ২ লাখ টাকা জরিমানা এবং অনাদায়ে তিন মাসের বিনাশ্রম কারাদণ্ড প্রদান করেছে ভ্রাম্যমান আদালত।
বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) দুপুর ৩ টার দিকে রংপুর সদর উপজেলা নির্বাহী কর্মকর্তা ও নির্বাহী ম্যাজ</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:22:55 +0000</pubDate></item><item><title>৪৯তম বিশেষ বিসিএসের লিখিত পরীক্ষা আজ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/49tm-bisesh-bisieser-likhit-preeksha-aj</link><description>৪৯তম (বিশেষ) বিসিএসের এমসিকিউ ধরনের লিখিত পরীক্ষা আজ শুক্রবার (১০ অক্টোবর) সকাল ১০টা থেকে দুপুর ১২টা পর্যন্ত অনুষ্ঠিত হচ্ছে। বাংলাদেশ সরকারি কর্ম কমিশন (পিএসসি) নির্ধারিত সময়সূচি অনুযায়ী, পরীক্ষাটি শুধুমাত্র ঢাকা কেন্দ্রে নেওয়া হচ্ছে। 
আসন বিন্যাস ও নির্দেশনা পিএসসির ওয়েবসাইটে প্রকাশ করা হয়েছ</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:01:45 +0000</pubDate></item><item><title>আরও বেড়েছে চলতি হিসাবের উদ্বৃত্ত, অর্থনৈতিক কর্মকাণ্ডে নতুন গতি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/aroo-bereche-clti-hisaber-udwrritt-orthnoitik-krmkande-ntun-gti</link><description>বাংলাদেশের চলতি হিসাবের উদ্বৃত্ত বৃদ্ধি পেয়েছে। আগস্ট মাসে এই উদ্বৃত্ত প্রায় দ্বিগুণ হয়ে ৫০ কোটি মার্কিন ডলারে পৌঁছেছে, যা আগের মাসের তুলনায় বড় ধরনের উত্থান এবং দেশের অর্থনৈতিক কর্মকাণ্ডে এক “প্রয়োজনীয় টনিক” হিসেবে কাজ করেছে।
সরকারি পরিসংখ্যান অনুযায়ী, এই বৃদ্ধি মূলত শক্তিশালী</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:46:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>