<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 08:28:53 +0000</lastBuildDate><item><title>সরকারের উদ্যোগ: কাপ্তাই হ্রদের নাব্যতা ফিরিয়ে আনতে নদী খনন প্রকল্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/srkarer-udzog-kaptai-hrder-nabzta-firiye-ante-ndee-khnn-prklp</link><description>সরকার কাপ্তাই হ্রদ ও পার্বত্য চট্টগ্রামের চারটি আশপাশের নদীর নাব্যতা পুনরুদ্ধারে ৬৮৯ কোটি টাকার একটি বড় প্রকল্প হাতে নিয়েছে। এর লক্ষ্য হলো আকস্মিক বন্যা প্রতিরোধ করা এবং ওই অঞ্চলের নদীপথে যোগাযোগ ও পরিবহন ব্যবস্থার উন্নয়ন ঘটানো।
বৃহস্পতিবার (২৪ অক্টোবর) সরকারি সূত্রে জানা গেছে, প্রকল্পটির নাম &amp;lsq</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 05:23:55 +0000</pubDate></item><item><title>লিবিয়া থেকে দেশে ফিরলেন আরও ৩০৯ বাংলাদেশি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/libiya-theke-dese-firlen-aroo-309-bangladesi</link><description>লিবিয়া থেকে স্বেচ্ছায় দেশে ফিরেছেন আরও ৩০৯ জন বাংলাদেশি নাগরিক। শুক্রবার (২৪ অক্টোবর) সকাল সাড়ে ৯টায় তাদের বহনকারী বিশেষ চার্টার ফ্লাইটটি ঢাকার হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরে অবতরণ করে।
ত্রিপলিস্থ বাংলাদেশ দূতাবাস জানায়, লিবিয়ার জাতীয় ঐক্যমত্যের সরকারের সার্বিক সহযোগিতা ও তত্ত্বাবধানে এই প্</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:39:41 +0000</pubDate></item><item><title>পররাষ্ট্র উপদেষ্টার সঙ্গে পাকিস্তানের হাইকমিশনারের প্রথম সাক্ষাৎ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prrashtr-updeshtar-sngoe-pakistaner-haikmisnarer-prthm-sakshatt</link><description>পররাষ্ট্র উপদেষ্টা মো. তৌহিদ হোসেনের সঙ্গে প্রথমবারের মতো সৌজন্য সাক্ষাৎ করেছেন বাংলাদেশে নিযুক্ত পাকিস্তানের হাইকমিশনার ইমরান হায়দার। গতকাল পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ে এ সাক্ষাৎ অনুষ্ঠিত হয়।
মন্ত্রণালয়ের সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়েছে। এতে আরও বলা হয়, সাক্ষাৎকালে দু’দেশের সাম্প্রতিক যোগাযো</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 06:54:41 +0000</pubDate></item><item><title>ফরিদপুরের ভাঙ্গায় বাস-ট্রাক সংঘর্ষে নিহত ২, আহত ৫</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridpurer-vangoaz-bas-trak-sngghrshe-niht-2-aht-5</link><description>ভাঙ্গা-ঢাকা এক্সপ্রেসওয়ের ভাঙ্গা উপজেলার তাড়াইল বাসস্ট্যান্ড এলাকায় শুক্রবার ভোররাতে বাস ও ট্রাকের মধ্যে সংঘর্ষে দুইজন নিহত এবং পাঁচজন আহত হয়েছেন। রাত আনুমানিক সাড়ে তিনটার দিকে এই দুর্ঘটনা ঘটে।
নিহতদের মধ্যে একজন হলেন মাগুরা জেলার শালিখা থানার বাসিন্দা মিজানুর রহমান সাকিব (২৪), যিনি মতিয়ার রহমানের</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:09:41 +0000</pubDate></item><item><title>গাইবান্ধায় স্ত্রীকে দিয়ে এসপি ও ওসির বিরুদ্ধে মামলা দেয়ার অভিযোগ এসআই-এর বিরুদ্ধে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaibandhay-streeke-diye-espi-oo-oosir-biruddhe-mamla-deyar-ovizog-esai-er-biruddhe</link><description>গাইবান্ধার পুলিশ সুপার (এসপি) নিশাত অ্যাঞ্জেলা, সদর থানার অফিসার ইনচার্জ (ওসি) শাহীনুর ইসলামসহ তিনজনের বিরুদ্ধে সদর থানার সাবেক উপপরিদর্শক (এসআই) মনিরুজ্জামানের স্ত্রী হয়রানিমূলক মামলা দায়ের করেছেন বলে অভিযোগ উঠেছে। 
বুধবার ২২ অক্টোবর গাইবান্ধা জেলা আমলী আদালতে মামলাটি দায়ের করা হয়।
মামলার এ</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:26:07 +0000</pubDate></item><item><title>মুরাদনগরে গোমতী নদীর সেতু নির্মাণ অনিশ্চিত, দুই দফতরের দ্বন্দ্বে স্থবির প্রকল্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/muradngre-gomtee-ndeer-setu-nirman-oniscit-dui-dftrer-dwndwe-sthbir-prklp</link><description>কুমিল্লার মুরাদনগরে গোমতী নদীর ওপর বহুল প্রতীক্ষিত সেতু নির্মাণ প্রকল্প এখন অনিশ্চয়তার মুখে। সেতুটি কতটা উঁচু হবে, তা নিয়ে দ্বন্দ্বে জড়িয়েছে দুটি সরকারি সংস্থা। যার ফলে মুরাদনগর–দাউদকান্দি সড়কের উন্নয়ন প্রকল্পের তৃতীয় প্যাকেজের কাজ পুরোপুরি থেমে গেছে, দুর্ভোগে পড়েছেন হাজারো এলাকাবাসী।
জানা য</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:56:07 +0000</pubDate></item><item><title>চীনের সঙ্গে সামরিক সম্পর্কের ঝুঁকি তুলে ধরবেন বাংলাদেশের জন্য মনোনীত মার্কিন রাষ্ট্রদূত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ceener-sngoe-samrik-smprker-jhunnki-tule-dhrben-bangladeser-jnz-mnoneet-markin-rashtrduut</link><description>বাংলাদেশের জন্য মনোনীত মার্কিন রাষ্ট্রদূত ব্রেন্ট ক্রিস্টেনসেন বলেছেন, চীনের সঙ্গে সামরিক সম্পর্ক গভীর করার ঝুঁকিগুলো ঢাকাকে বোঝাবেন।
তিনি বলেন, বাংলাদেশের জনগণ আগামী বছরের শুরুর দিকে ভোটে অংশ নেবে—যা হবে দেশের কয়েক দশকের মধ্যে সবচেয়ে তাৎপর্যপূর্ণ নির্বাচন—একটি নতুন সরকার ও নতুন দিকনির</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:11:07 +0000</pubDate></item></channel></rss>