<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 10:25:12 +0000</lastBuildDate><item><title>জুলাইযোদ্ধাকে নির্যাতনের অভিযোগে জুলাই স্মৃতি ফাউন্ডেশনের ১০ কর্মকর্তার বিরুদ্ধে মামলা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julaizoddhake-nirzatner-ovizoge-julai-smrriti-faundesner-10-krmkrtar-biruddhe-mamla</link><description>বৈষম্যবিরোধী আন্দোলনের জুলাইযোদ্ধা জাহাঙ্গীর আলমকে মারধর ও নির্যাতনের অভিযোগে জুলাই স্মৃতি ফাউন্ডেশনের ১০ কর্মকর্তার বিরুদ্ধে মামলা হয়েছে। 
বৃহস্পতিবার (৬ নভেম্বর) ঢাকার মেট্রোপলিটন ম্যাজিস্ট্রেট মো. হাসিবুজ্জামানের আদালতে জাহাঙ্গীর আলম নিজে বাদী হয়ে মামলাটি দায়ের করেন।
আদালত মামলাটি গ্রহণ ক</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:10:52 +0000</pubDate></item><item><title>প্রধান উপদেষ্টাকে স্মারকলিপি দিতে যমুনায় আট ইসলামী দলের প্রতিনিধি দল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prdhan-updeshtake-smarklipi-dite-zmunay-at-islamee-dler-prtinidhi-dl</link><description>জাতীয় সংসদ নির্বাচনের আগে পাঁচ দফা দাবিতে প্রধান উপদেষ্টাকে স্মারকলিপি দিতে যমুনায় পৌঁছেছেন আট ইসলামী দলের প্রতিনিধি দল।
বৃহস্পতিবার (৬ নভেম্বর) দুপুর পৌনে ১টার দিকে মিয়া গোলাম পরোয়ারের নেতৃত্বে প্রতিনিধি দলটি প্রধান উপদেষ্টার সরকারি বাসভবনে পৌঁছায়।
প্রতিনিধি দলে জামায়াতে ইসলামীর সহকারী সেক্রেটার</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:25:52 +0000</pubDate></item><item><title>৮৫৭ কোটি টাকা আত্মসাৎ মামলায় এক্সিম ব্যাংকের সাবেক এমডি ফিরোজ হোসেন গ্রেপ্তার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/857-koti-taka-atmsatt-mamlay-eksim-bzangker-sabek-emdi-firoj-hosen-greptar</link><description>৮৫৭ কোটি টাকা আত্মসাতের মামলায় এক্সিম ব্যাংকের সাবেক ব্যবস্থাপনা পরিচালক (এমডি) ও সিইও মোহাম্মদ ফিরোজ হোসেনকে গ্রেপ্তার করেছে দুর্নীতি দমন কমিশন (দুদক)। 
বৃহস্পতিবার (৬ নভেম্বর) দুপুরে রাজধানীর সেগুনবাগিচা এলাকা থেকে দুদকের সহকারী পরিচালক শাহজাহান মিরাজের নেতৃত্বে একটি দল তাকে গ্রেপ্তার করে।</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:10:52 +0000</pubDate></item><item><title>নগরজুড়ে ১ লাখ ২৫ হাজার অবৈধ ব্যানার-ফেস্টুন অপসারণ করেছে ডিএনসিসি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ngrjure-1-lakh-25-hajar-oboidh-bzanar-festun-opsarn-kreche-diensisi</link><description>গত এক মাসে নগরজুড়ে মোট ১ লক্ষ ২৫ হাজার অবৈধ ব্যানার-ফেস্টুন অপসারণ করেছে ঢাকা উত্তর সিটি কর্পোরেশন (ডিএনসিসি)।
বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, আজ বৃহস্পতিবার নগরভবনে ‘ব্যানার-ফেস্টুন অপসারণ কার্যক্রম’ বিষয়ক এক বিভাগীয় পর্যালচনা সভা শেষে ডিএনসিসি প্রশাসক মোহাম্মদ এজাজ এ তথ্য জানান।&amp;nb</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:40:52 +0000</pubDate></item><item><title>পদে থেকেও নির্বাচনে অংশ নেওয়া যায়, সংবিধানে এতে কোনো বাধা নেই: অ্যাটর্নি জেনারেল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pde-thekeoo-nirwacne-ongs-newa-zay-sngbidhane-ete-kono-badha-nei-ozatrni-jenarel</link><description>পদে থেকেও নির্বাচনে অংশ নেওয়া যায়, সংবিধানে এতে কোনো বাধা নেই বলে মন্তব্য করেছেন অ্যাটর্নি জেনারেল মো. আসাদুজ্জামান।
বৃহস্পতিবার (৬ নভেম্বর) তত্ত্বাবধায়ক সরকার পুনর্বহালের দাবিতে করা রিটের আপিল শুনানি শেষে সাংবাদিকদের সঙ্গে আলাপকালে তিনি এ মন্তব্য করেন।
এর আগের দিন (৫ নভেম্বর) তিনি জানান, ত্রয়োদশ</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:55:52 +0000</pubDate></item><item><title>কালকের মধ্যে জুলাই সনদের আদেশ দিতে হবে, নাহলে মঙ্গলবার ঢাকায় ‘জনস্রোত’: আট ইসলামী দলের হুঁশিয়ারি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kalker-mdhze-julai-snder-ades-dite-hbe-nahle-mngolbar-dhakay-jnsrot-at-islamee-dler-hunnsiyari</link><description>আগামীকাল (শুক্রবার) পর্যন্ত সময় বেঁধে দিয়ে জুলাই জাতীয় সনদ বাস্তবায়নের আদেশ জারি ও অবিলম্বে গণভোটের ঘোষণা না এলে আগামী মঙ্গলবার ঢাকায় ‘জনস্রোত’ সৃষ্টি হবে বলে হুঁশিয়ারি দিয়েছে জামায়াতে ইসলামীর নেতৃত্বাধীন আট ইসলামী দল।
বৃহস্পতিবার (৬ নভেম্বর) দুপুরে যমুনা অভিমুখে পদযাত্রায় পুলিশের বাধা</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:40:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>