<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 12:46:47 +0000</lastBuildDate><item><title>ট্রাম্পকে খোঁচা নিউ ইয়র্কের নবনির্বাচিত মেয়র মামদানির: ‘আওয়াজটা বাড়িয়ে দিন’</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/trampke-khonnca-niu-yrker-nbnirwacit-meyr-mamdanir-awajta-bariye-din</link><description>নিউ ইয়র্কের মেয়র নির্বাচিত হওয়ার পর প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পকে সরাসরি খোঁচা দিয়েছেন জোহরান মামদানি।
বুধবার (০৫ নভেম্বর) সমর্থকদের সামনে বিজয়ী ভাষণে মামদানি বলেন, “ডোনাল্ড ট্রাম্প, আমি জানি আপনি দেখছেন। আপনার জন্য আমার তিনটি শব্দ আছে: আওয়াজটা বাড়িয়ে দিন।”
রয়টার্সের খবরে বলা হয়েছে, এ</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:03:33 +0000</pubDate></item><item><title>একীভূত প্রক্রিয়ায় থাকা ৫ ব্যাংকের পর্ষদ বিলুপ্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ekeevuut-prkriyay-thaka-5-bzangker-prshd-bilupt</link><description>একীভূত প্রক্রিয়ার আওতায় থাকা পাঁচটি ব্যাংকের পরিচালনা পর্ষদ বিলুপ্ত করেছে বাংলাদেশ ব্যাংক। 
আজ বুধবার (৫ নভেম্বর) এ সংক্রান্ত ঘোষণা এবং একই দিনে এই ব্যাংকগুলোর জন্য প্রশাসক নিয়োগ শুরু করেছে কেন্দ্রীয় ব্যাংক। 
প্রশাসক নিয়োগের তথ্য অনুযায়ী, এক্সিম ব্যাংকের দায়িত্ব পাচ্ছেন বাংলাদেশ ব</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:18:33 +0000</pubDate></item><item><title>সিআরআই দুর্নীতি:  সজীব-সায়মাসহ ৮ জনকে আসামি করে মামলার অনুমোদন দুদকের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/siarai-durneeti-sjeeb-saymash-8-jnke-asami-kre-mamlar-onumodn-dudker</link><description>দুর্নীতি দমন কমিশন (দুদক) সেন্টার ফর রিসার্চ অ্যান্ড ইনফরমেশন (সিআরআই)-এর মাধ্যমে নানা অনিয়ম ও দুর্নীতির অভিযোগে ক্ষমতাচ্যুত সাবেক প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনার ছেলে সজীব ওয়াজেদ জয় ও মেয়ে সায়মা ওয়াজেদ পুতুলসহ মোট ৮ জনের বিরুদ্ধে মামলা করার অনুমোদন দিয়েছে।
দুদকের অভিযোগে বলা হয়েছে, আসামিরা সিআরআইয়ের ম</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:48:33 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ায় রাস্তা পার হতে গিয়ে বৃদ্ধের মৃত্যু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bguray-rasta-par-hte-giye-brriddher-mrritzu</link><description>মুদি দোকান থেকে বাড়ি ফিরছিলেন মকবুল খা। বয়সের ভারে হাঁটাচলা ধীর হলেও প্রতিদিনের অভ্যাসে বিকেলে দোকান পর্যন্ত যাওয়া আসা করতেন নিয়মিত। কিন্তু মঙ্গলবার বিকেলের সেই পথযাত্রাই শেষ হলো মর্মান্তিক পরিণতিতে।
বগুড়ার শেরপুর উপজেলার খানপুর ইউনিয়নের শুবলি এলাকায় রাস্তা পার হওয়ার সময় দ্রুতগতির একটি অজ্ঞাত মোটর</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:18:33 +0000</pubDate></item><item><title>নির্বাচনের সময় ১ লাখ পর্যন্ত সেনা মোতায়েন করবে সেনাবাহিনী: সদর দপ্তর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacner-smy-1-lakh-prznt-sena-motazen-krbe-senabahinee-sdr-dptr</link><description>বাংলাদেশ সেনাবাহিনী আসন্ন জাতীয় নির্বাচনের সময় দেশের বিভিন্ন স্থানে ৯০,০০০ থেকে ১,০০,০০০ জন সশস্ত্র কর্মকর্তা-কর্মচারী মোতায়েন করবে, যা দেশের নির্বাচন ইতিহাসে সর্বোচ্চ সেনা মোতায়েনের রেকর্ড।
আজ বুধবার (০৫ নভেম্বর) ঢাকার সেনানিবাসে এক সংবাদ সম্মেলনে সেনা সদর দপ্তরের মিলিটারি অপারেশনস বিভাগের পরিচাল</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 11:48:33 +0000</pubDate></item></channel></rss>