<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 16:27:49 +0000</lastBuildDate><item><title>জুলাই সনদ বাস্তবায়নে সরকার ও ঐক্যমত্য কমিশন ‘সংকট তৈরি করেছে’: মির্জা ফখরুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snd-bastbayne-srkar-oo-oikzmtz-kmisn-sngkt-toiri-kreche-mirja-fkhrul</link><description>অন্তর্বর্তীকালীন সরকার ও জাতীয় ঐক্যমত্য কমিশন জুলাই জাতীয় সনদ বাস্তবায়ন নিয়ে যে সুপারিশ দিয়েছে, সেটিকে ‘সংকট সৃষ্টিকারী’ পদক্ষেপ হিসেবে উল্লেখ করেছেন বিএনপির মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।
আজ শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) বিকেলে গণসংহতি আন্দোলনের জাতীয় সম্মেলনে বক্তব্য দিতে গিয়ে তিনি বলেন,</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 13:43:15 +0000</pubDate></item><item><title>টেকনাফে ১ কোটি ৫০ লক্ষ টাকার ইয়াবা জব্দ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-1-koti-50-lksh-takar-yaba-jbd</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে অভিযান চালিয়ে ১ কোটি ৫০ লক্ষ টাকা মূল্যের প্রায় ৩০ হাজার পিস ইয়াবা জব্দ করেছে বাংলাদেশ কোস্ট গার্ড।
শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) দুপুর ১টার দিকে কোস্ট গার্ড স্টেশন টেকনাফের একটি বিশেষ দল উপজেলা পরিষদ সংলগ্ন মেইন রোড এলাকায় অভিযান পরিচালনা করে।
এসব তথ্য নিশ্চিত করেছেন, কোস্ট গার্ডের ম</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:13:15 +0000</pubDate></item><item><title>বঙ্গোপসাগরে নতুন লঘুচাপের সম্ভাবনা, দেশের বিভিন্ন স্থানে বজ্রসহ বৃষ্টি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bngoopsagre-ntun-lghucaper-smvabna-deser-bivinn-sthane-bjrsh-brrishti</link><description>বঙ্গোপসাগরে আরও একটি লঘুচাপ সৃষ্টি হতে পারে বলে সতর্ক করেছেন আবহাওয়া অধিদপ্তর। এতে দেশের সব বিভাগে বজ্রসহ বৃষ্টি হতে পারে, যেখানে ঢাকাসহ কয়েকটি বিভাগে অতি ভারি বর্ষণের পূর্বাভাস দেওয়া হয়েছে।
আজ শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) সন্ধ্যায় আবহাওয়াবিদ খো. হাফিজুর রহমান স্বাক্ষরিত বিজ্ঞপ্তিতে এই তথ্য জানানো হয়।
ব</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 14:44:27 +0000</pubDate></item><item><title>ফেব্রুয়ারির আগে ত্রয়োদশ সংসদ নির্বাচন, তফসিল ঘোষণা ডিসেম্বরের প্রথম ভাগে: ইসি আনোয়ারুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/februyarir-age-tryods-sngsd-nirwacn-tfsil-ghoshna-disembrer-prthm-vage-isi-anoyarul</link><description>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের তফসিল আগামী ডিসেম্বরের প্রথম দিকে ঘোষণা করা হবে বলে জানিয়েছেন নির্বাচন কমিশনার মো. আনোয়ারুল ইসলাম।
আজ শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) বেলা ৩টায় পটুয়াখালী সার্কিট হাউসে সাংবাদিকদের সঙ্গে আলাপকালে তিনি বলেন, “ফেব্রুয়ারির মধ্যে, রমজানের আগেই সংসদ নির্বাচন অনুষ্ঠিত হবে। নির্ব</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 15:44:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>