<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 10:42:38 +0000</lastBuildDate><item><title>৪ দাবিতে সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে ইসলামী শ্রমিক আন্দোলনের সমাবেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/4-dabite-sohraoozardee-udzane-islamee-srmik-andolner-smabes</link><description>ইসলামী শ্রমিক আন্দোলনের প্রতিষ্ঠাবার্ষিকী উপলক্ষে বিচার, সংস্কার ও পিআর পদ্ধতিতে নির্বাচনসহ চার দফা দাবিতে রাজধানীর সোহরাওয়ার্দী উদ্যানে সমাবেশ করেছে সংগঠনটি।
শুক্রবার (১০ অক্টোবর) দুপুর ২টায় সমাবেশ শুরু হওয়ার কথা থাকলেও সকাল থেকেই দুর্যোগপূর্ণ আবহাওয়া উপেক্ষা করে নেতাকর্মীরা সমাবেশস্থলে জড়ো</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:29:11 +0000</pubDate></item><item><title>আপত্তি থাকায় হলো না ‘শরৎ উৎসব’</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/aptti-thakay-hlo-na-srtt-uttsb</link><description>দীর্ঘদিনের ঐতিহ্যবাহী অনুষ্ঠান ‘শরৎ উৎসব’ এ বছর আর অনুষ্ঠিত হলো না। আপত্তি ও গোলযোগের আশঙ্কায় শেষ মুহূর্তে অনুষ্ঠানটি বাতিল করতে বাধ্য হয়েছেন আয়োজকরা।
শুক্রবার (১০ অক্টোবর) সকালে সত্যেন সেন শিল্পীগোষ্ঠীর উদ্যোগে ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের চারুকলার বকুলতলায় উৎসবটি হওয়ার কথা ছিল। তবে শেষ মুহূর</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:14:11 +0000</pubDate></item><item><title>গাজা থেকে সেনা প্রত্যাহার শুরু করল ইসরাইল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaja-theke-sena-prtzahar-suru-krl-israil</link><description>যুদ্ধবিরতি চুক্তি অনুযায়ী গাজা উপত্যকা থেকে সেনা প্রত্যাহার শুরু করেছে ইসরাইল। শুক্রবার (১০ অক্টোবর) ইসরাইলি গণমাধ্যমের বরাতে এ তথ্য জানিয়েছে টিআরটি ওয়ার্ল্ড।
ইসরাইলি চ্যানেল ১২-এর প্রতিবেদন অনুযায়ী, মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পের শান্তি পরিকল্পনার আলোকে হামাস ও ইসরাইলের সম্মত হওয়া এলাকা</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:12:27 +0000</pubDate></item><item><title>ভেনেজুয়েলের মারিয়া কোরিনা মাচাদো শান্তিতে নোবেল জয়ী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/venejuyeler-mariya-korina-macado-santite-nobel-jyee</link><description>এ বছর শান্তিতে নোবেল পুরস্কার পেয়েছেন ভেনেজুয়েলের গণতন্ত্রকামী নেত্রী মারিয়া কোরিনা মাচাদো। বাংলাদেশ সময় শুক্রবার (১০ অক্টোবর) বিকেল ৩টার দিকে নরওয়ের রাজধানী অসলো থেকে বিজয়ীর নাম ঘোষণা করে নরওয়েজিয়ান নোবেল কমিটি।
কমিটি জানিয়েছে, মাচাদোকে এই পুরস্কার দেওয়া হয়েছে ভেনেজুয়েলার জনগণের গণতান্ত্রিক অধিকা</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:27:27 +0000</pubDate></item><item><title>সারাদেশে বিশেষ অভিযানে ১৭১১ জন গ্রেফতার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/saradese-bisesh-ovizane-1711-jn-greftar</link><description>সারাদেশে বিশেষ অভিযান চালিয়ে গত ২৪ ঘণ্টায় ১ হাজার ৭১১ জনকে গ্রেফতার করেছে পুলিশ। এর মধ্যে বিভিন্ন মামলা ও ওয়ারেন্টভুক্ত আসামি ১ হাজার ১৮৪ জন এবং অন্যান্য ঘটনায় আরও ৫২৭ জন গ্রেফতার হয়েছেন।
শুক্রবার (১০ অক্টোবর) বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন পুলিশ সদরদপ্তরের এআইজি (মিডিয়া অ্যান্ড পিআর) এ এইচ এম শাহাদাত হোসে</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 10:12:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>