<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2025 04:24:48 +0000</lastBuildDate><item><title>শান্তি ও সহযোগিতার বিশ্ব গড়তে জাতিসংঘকে সময়ের সঙ্গে তাল মিলিয়ে চলতে হবে: প্রধান উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/santi-oo-shzogitar-bisw-grte-jatisngghke-smyer-sngoe-tal-miliye-clte-hbe-prdhan-updeshta</link><description>প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূস বলেছেন, শান্তি ও বহুপাক্ষিকতার যৌথ আকাঙ্ক্ষা পূরণের জন্য জাতিসংঘকে ক্রমাগত বিকশিত হতে হবে এবং সময়ের সঙ্গে তাল মিলিয়ে এগিয়ে যেতে হবে।
তিনি বলেন, ‘যদি জাতিসংঘ আমাদের সবার শান্তি ও বহুপাক্ষিক সহযোগিতার আকাঙ্ক্ষা বাস্তবায়ন করতে চায়, তবে তাকে অবশ্যই পরিবর্তি</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:08:17 +0000</pubDate></item><item><title>আজও ঢাকার বাতাস ‘অস্বাস্থ্যকর’</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ajoo-dhakar-batas-oswasthzkr-1111111111111111111111111111111111111111111111111</link><description>বায়ুদূষণে বিশ্বের শহরগুলোর তালিকায় এয়ার কোয়ালিটি ইনডেক্সে (একিউআই) ১৭৯ স্কোর নিয়ে চতুর্থ স্থানে রয়েছে বাংলাদেশের রাজধানী ঢাকা। ফলে আজও ঢাকার বাতাসের মান ‘অস্বাস্থ্যকর’পর্যায়ে রয়েছে। 
শনিবার (২৫ অক্টোবর) সকাল ৯টায় সুইজারল্যান্ডভিত্তিক বায়ুর মান নির্ধারণ সংস্থা আইকিউএয়ারের সূচক থেকে</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:09:48 +0000</pubDate></item><item><title>মোহাম্মদপুরে বিভিন্ন অপরাধে গ্রেফতার ২৭</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mohammdpure-bivinn-opradhe-greftar-27</link><description>রাজধানীর মোহাম্মদপুরে বিশেষ অভিযান চালিয়ে বিভিন্ন অপরাধে জড়িত ২৭ জনকে গ্রেফতার করেছে পুলিশ।
শুক্রবার (২৪ অক্টোবর) রাতে এ তথ্য নিশ্চিত করেছেন ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশের (ডিএমপি) মিডিয়া অ্যান্ড পাবলিক রিলেশন্স বিভাগের উপ-কমিশনার (ডিসি) মুহাম্মদ তালেবুর রহমান।
গ্রেফতারকৃতরা হলেন- আরমান (৩৮), সাজু (৩২)</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:24:48 +0000</pubDate></item><item><title>থাইল্যান্ডের রানী মা সিরিকিত মারা গেছেন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/thailzander-ranee-ma-sirikit-mara-gechen</link><description>থাইল্যান্ডের রানি মা সিরিকিত মারা গেছেন। দেশটির রাজপ্রাসাদের এক বিবৃতিতে জানানো হয়েছে, ৯৩ বছর বয়সে তিনি শেষ নিঃশ্বাস ত্যাগ করেন।
প্রাসাদ কর্তৃপক্ষ জানায়, ২০১৯ সাল থেকে বিভিন্ন অসুস্থতায় তিনি হাসপাতালে ভর্তি ছিলেন। চলতি বছরের ১৭ অক্টোবর তার রক্তে সংক্রমণ ধরা পড়ে, এরপর শুক্রবার রাতে তিনি মারা যা</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:39:48 +0000</pubDate></item><item><title>সিলেটের যেসব এলাকায় বিদ্যুৎ থাকবে না আজ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sileter-zesb-elakay-bidzutt-thakbe-na-aj</link><description>সিলেট নগরীর বেশ কয়েকটি এলাকায় আজ শনিবার (২৫ অক্টোবর) সকাল ৭টা থেকে দুপুর ১২টা পর্যন্ত বালুচর ফিডার লাইনে বিদ্যুৎ সরবরাহ বন্ধ থাকবে।
বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) এক বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানিয়েছে বাংলাদেশ বিদ্যুৎ উন্নয়ন বোর্ড (বিউবো)।
এতে বলা হয়েছে, বিক্রয় ও বিতরণ বিভাগ-২-এর নিয়ন্ত্রনাধীন ১১ কেভি ফিডার স</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 03:54:48 +0000</pubDate></item><item><title>কক্সবাজারে সাংবাদিক সরওয়ার আজম মানিকের মা আর নেই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kksbajare-sangbadik-sroozar-ajm-maniker-ma-ar-nei</link><description>দৈনিক আমাদের সময়, চ্যানেল আই ও বাংলাদেশ পোস্ট-এর কক্সবাজারের স্টাফ রিপোর্টার বিশিষ্ট সাংবাদিক সরওয়ার আজম মানিকের মা রাউজাতুন্নাহার ইন্তেকাল করেছেন (ইন্নালিল্লাহি ওয়া ইন্না ইলাইহি রাজিউন)।
শুক্রবার (২৪ অক্টোবর) দিবাগত রাত ২টা ৫০ মিনিটে কক্সবাজার সদর হাসপাতালের আইসিইউতে চিকিৎসাধীন অবস্থায় তিনি শ</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:09:48 +0000</pubDate></item><item><title>বাকৃবি ইনোভেশন হাবে তরুণ উদ্যোক্তারা পেল সাড়ে পাঁচ লক্ষ টাকার স্টার্টআপ ফান্ড</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bakrribi-inovesn-habe-trun-udzoktara-pel-sade-pannc-lksh-takar-startap-fand</link><description>তরুণ উদ্যোক্তাদের স্বপ্নকে বাস্তবে রূপ দিতে বাংলাদেশ কৃষি বিশ্ববিদ্যালয়ে (বাকৃবি) অনুষ্ঠিত হলো ইউনিভার্সিটি ইনোভেশন হাব প্রোগ্রামের (ইউআইএইচপি) ফাইনাল পিচ প্রেজেন্টেশন ডে। প্রায় তিন মাসব্যাপী মেন্টরশিপ ও প্রোটোটাইপ উন্নয়ন কার্যক্রম শেষে অংশগ্রহণকারী দলগুলো তাদের উদ্ভাবনী প্রজেক্ট উপস্থাপন করে।
শুক</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:24:48 +0000</pubDate></item></channel></rss>