<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 01:22:39 +0000</lastBuildDate><item><title>দেশের ১৮ জেলায় ঘণ্টায় ৬০ কিলোমিটার বেগে ঝড় ও বজ্রসহ বৃষ্টির সম্ভাবনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/deser-18-jelay-ghntay-60-kilomitar-bege-jhr-oo-bjrsh-brrishtir-smvabna</link><description>আবহাওয়া অফিসের পূর্বাভাস অনুযায়ী দেশের ১৮ জেলায় ঘণ্টায় সর্বোচ্চ ৬০ কিলোমিটার বেগে ঝড় ও বজ্রসহ বৃষ্টি হতে পারে।
আজ বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) রাত ১টা পর্যন্ত দেশের অভ্যন্তরীণ নদীবন্দরগুলোর জন্য দেওয়া সতর্কবার্তায় বলা হয়েছে, রাজশাহী, রংপুর, পাবনা, বগুড়া, টাঙ্গাইল, ময়মনসিংহ, ফরিদপুর, ঢাকা, খুলনা, যশোর,</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 16:07:24 +0000</pubDate></item><item><title>প্রবীণ ভাষা সৈনিক আহমদ রফিক আর নেই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prbeen-vasha-soinik-ahmd-rfik-ar-nei</link><description>প্রবীণ ভাষা সৈনিক ও গবেষক আহমদ রফিক আর নেই। মৃত্যুকালে তাঁর বয়স হয়েছিল ৯৬ বছর।
আজ বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) রাত ১০টা ১২ মিনিটে রাজধানীর বারডেম হাসপাতালে চিকিৎসাধীন অবস্থায় শেষ নিঃশ্বাস ত্যাগ করেন তিনি। হাসপাতাল কর্তৃপক্ষ ভেন্টিলেশন সাপোর্ট তুলে নেওয়ার পরই তার মৃত্যু হয় বলে উপস্থিত সাংস্কৃতিক কর্মী দ</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 17:37:24 +0000</pubDate></item><item><title>নাটোরে বাংলাবান্ধা এক্সপ্রেসে অগ্নিকাণ্ড, তিন ঘণ্টা পর ফের যাত্রা শুরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/natore-banglabandha-eksprese-ognikand-tin-ghnta-pr-fer-zatra-suru</link><description>নাটোরের মাধনগর রেলস্টেশনে পঞ্চগড় থেকে রাজশাহীগামী বাংলাবান্ধা এক্সপ্রেস ট্রেনে হঠাৎ অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটেছে।
আজ বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) বিকেল ৪টার দিকে স্টেশনে পৌঁছালে ট্রেনটির একটি বগির নিচে চাকার কাছে আগুন দেখা দেয়। এতে যাত্রীদের মধ্যে আতঙ্ক সৃষ্টি হলেও কোনো হতাহতের ঘটনা ঘটেনি। প্রায় তিন ঘণ্টা প</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:08:43 +0000</pubDate></item><item><title>পাঁচ বছর পর ভারত-চীনের মধ্যে চালু হতে যাচ্ছে সরাসরি যাত্রীবাহী ফ্লাইট</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pannc-bchr-pr-vart-ceener-mdhze-calu-hte-zacche-srasri-zatreebahee-flait</link><description>দীর্ঘ পাঁচ বছর পর অবশেষে ভারত ও চীনের মধ্যে সরাসরি যাত্রীবাহী ফ্লাইট পুনরায় চালু হতে যাচ্ছে অক্টোবরের শেষ দিকে।
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) ভারতের পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয় এ তথ্য জানায়। ভারতীয় বার্তা সংস্থা ইন্ডিয়া টুডে জানিয়েছে, ইন্ডিগো এয়ারলাইন ২৬ অক্টোবর থেকে ফ্লাইট পরিচালনা শুরু করবে।
ভারত ও চীনের বে</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:38:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>