<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 10:21:22 +0000</lastBuildDate><item><title>স্বচ্ছ আয়নার মত পরিষ্কার নির্বাচন করতে চায় ইসি: সিইসি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/swcch-aynar-mt-prishkar-nirwacn-krte-cay-isi-siisi</link><description>স্বচ্ছ ও নিরপেক্ষ নির্বাচন আয়োজনের প্রতিশ্রুতি দিয়েছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)। কমিশন জানিয়েছে, তারা এমন একটি নির্বাচন আয়োজন করতে চায়, যা স্বচ্ছ আয়নার মতো পরিষ্কার হবে— যাতে দেশ-বিদেশ সবাই দেখতে পারে, কোনো কিছু লুকোনো নেই।
সোমবার (৬ অক্টোবর) সকালে ইসির সঙ্গে গণমাধ্যম প্রতিনিধিদের সংলাপে এ কথা বল</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:47:43 +0000</pubDate></item><item><title>সাভারে পোশাক কারখানায় আগুন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/savare-posak-karkhanay-agun</link><description>সাভারের আশুলিয়ায় একটি পোশাক কারখানায় আগুন লেগেছে। আয়শা গার্মেন্টস নাম্বের ওই কারখানায় আগুন নিয়ন্ত্রণে ফায়ার সার্ভিসের ছয়টি ইউনিট কাজ করছে। 
সোমবার (৬ অক্টোবর) দুপুর ১২টা ১৫ মিনিটে আশুলিয়ার জামগড়া এলাকার ফ্যান্টাসি কিংডমের বিপরীত পাশে ওই পোশাক কারখানায় অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটে। 
জিরা</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:53:32 +0000</pubDate></item><item><title>এলপিজির দাম নিয়ে আসছে নতুন সিদ্ধান্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/elpijir-dam-niye-asche-ntun-siddhant</link><description>অক্টোবর মাসে তরলীকৃত পেট্রোলিয়াম গ্যাসের (এলপিজি) দাম আগামীকাল মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) জানা যাবে। এদিন এক মাসের জন্য এলপিজির নতুন দাম ঘোষণা করা হবে।
বাংলাদেশ এনার্জি রেগুলেটরি কমিশনের (বিইআরসি) এক বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।
এতে বলা হয়, সৌদির আরামকো ঘোষিত অক্টোবর (২০২৫) মাসের সৌদি সিপি অনুযায়ী</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:23:32 +0000</pubDate></item><item><title>মহেশখালীতে ভাইয়ের হাতে ভাই খুন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mheskhaleete-vayer-hate-vai-khun</link><description>কক্সবাজারের মহেশখালী উপজেলার হোয়ানক ইউনিয়নের হরিয়ারছড়া গ্রামে জমি সংক্রান্ত বিরোধের জেরে দুই ভাইয়ের সংঘর্ষে ফোরকান (৬০) নামের এক ব্যক্তি নিহত হয়েছেন।
রবিবার (৫ অক্টোবর) রাতে চট্টগ্রাম মেডিকেল কলেজ হাসপাতালে চিকিৎসাধীন অবস্থায় তার মৃত্যু হয়। 
জানা যায়, উপজেলার হোয়ানক ইউনিয়নের হরিয়ারছড়া এলাকায়</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:08:32 +0000</pubDate></item><item><title>ফরিদপুরের সালথায় গ্রাম্য দুই দলের সংঘর্ষে আহত ১৫</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridpurer-salthay-gramz-dui-dler-sngghrshe-aht-15</link><description>ফরিদপুরের সালথায় গ্রাম্য দুই দলের সংঘর্ষে অন্তত ১৫ জন আহত হওয়ার খবর পাওয়া গেছে। আহতদের বোয়ালমারী স্বাস্থ্য কেন্দ্রসহ বিভিন্ন হাসপাতালে ভর্তি করা হয়েছে। 
সোমবার (৬অক্টোবর) সকালে উপজেলার রামকান্তপুর ইউনিয়নের রামকান্তপুর গ্রামে এ সংঘর্ষের ঘটনা ঘটে। 
পুলিশ ও স্থানীয়রা জানান, গ্রাম্য আধিপত্য</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 09:23:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>