<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 08:51:03 +0000</lastBuildDate><item><title>ডিএসই ও সিএসইতে লেনদেনের শুরুতেই সূচকের উত্থান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/diesi-oo-siesite-lendener-surutei-suucker-utthan</link><description>দেশের দুই শেয়ারবাজারে সপ্তাহের দ্বিতীয় কার্যদিবসে লেনদেনের প্রথম ঘণ্টায় সূচকের উত্থান দেখা যায়। 
আজ সোমবার  (২৯ সেপ্টেম্বর) লেনদেনের শুরুতে ঢাকা ও চট্টগ্রাম স্টক এক্সচেঞ্জে  অধিকাংশ কোম্পানির শেয়ারের দাম বাড়ায় সূচক বৃদ্ধি পেয়েছে। 
ঢাকা স্টক এক্সচেঞ্জে (ডিএসই) প্রধান সূচক</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:50:22 +0000</pubDate></item><item><title>শারদীয় দুর্গাপূজার নিরাপত্তা জোরদার, শান্তিপূর্ণ উদযাপনে পুলিশের নির্দেশনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sardeez-durgapuujar-niraptta-jordar-santipuurn-udzapne-puliser-nirdesna</link><description>শারদীয় দুর্গাপূজা শান্তিপূর্ণ ও উৎসবমুখর পরিবেশে উদযাপনের জন্য সারাদেশে নিরাপত্তা জোরদার করা হয়েছে এবং বিভিন্ন পরামর্শ প্রদান করা হয়েছে।
আজ সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) পুলিশ সদর দপ্তরের এআইজি (মিডিয়া অ্যান্ড পিআর) এ এইচ এম শাহাদাত হোসাইন এ তথ্য জানান।
সামাজিক যোগাযোগমাধ্যমে গুজব বা অবাস্তব তথ্য ছড</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:14:31 +0000</pubDate></item><item><title>সুষ্ঠু নির্বাচনের জন্য সব ধরনের সহায়তা দিতে চায় যুক্তরাজ্য: সারাহ কুক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sushthu-nirwacner-jnz-sb-dhrner-shayta-dite-cay-zuktrajz-sarah-kuk</link><description>আবাধ ও সুষ্ঠু নির্বাচনের জন্য সব ধরনের সহায়তা করতে যুক্তরাজ্য প্রস্তুত বলে জানিয়েছেন ঢাকায় নিযুক্ত ব্রিটিশ হাইকমিশনার সারাহ কুক।
সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এ এম এম নাসির উদ্দিনের সঙ্গে বৈঠক শেষে এ কথা বলেন তিনি। রাজধানীর আগারগাঁওয়ে নির্বাচন কমিশন ভবনে এ বৈঠক অনুষ্ঠিত হয়</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:29:31 +0000</pubDate></item><item><title>৫২৫০০ টন রাশিয়ান গম নিয়ে জাহাজ কুতুবদিয়ায় পৌঁছেছে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/52500-tn-rasizan-gm-nize-jahaj-kutubdizaz-pounncheche</link><description>রাশিয়া থেকে আনুমানিক ৫২ হাজার ৫০০ টন গমবাহী একটি জাহাজ বঙ্গোপসাগরের কুতুবদিয়া আউটার অ্যাঙ্করেজে পৌঁছেছে।
আজ সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) খাদ্য মন্ত্রণালয়ের পাঠানো এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে জানানো হয়েছে, নগদ ক্রয় চুক্তির আওতায় আমদানিকৃত এই চালান বহনকারী জাহাজ ‘এমভি পার্থ আই’ কুতুবদিয়ায় থাম</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:59:31 +0000</pubDate></item></channel></rss>