<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 17:19:14 +0000</lastBuildDate><item><title>সাগরে মাছ শিকার শেষে ফেরার পথে নৌকাসহ ৪ জেলেকে অপহরণ করল আরাকান আর্মি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sagre-mach-sikar-seshe-ferar-pthe-noukash-4-jeleke-ophrn-krl-arakan-armi</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফের নাফ নদীতে মাছ ধরা শেষে ফেরার সময় নৌকাসহ চার জেলেকে ধরে নিয়ে গেছে আরাকান আর্মি (এএ)।
সোমবার (২৭ অক্টোবর) বিকেলে শাহপরীর দ্বীপের মায়ানমার রাখাইন রাজ্যের নাইক্ষ্যংদিয়া সংলগ্ন নদীপথে নৌকাটি আটক করা হয়। গত দেড় বছর ধরে এলাকাটি মায়ানমারের সশস্ত্র বিদ্রোহী সংগঠন আরাকান আর্মির ন</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:54:27 +0000</pubDate></item><item><title>ক্ষমতায় গেলে নারীদের কর্মঘণ্টা কমিয়ে ৫ ঘন্টা করা হবে: জামায়াত আমির</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kshmtay-gele-nareeder-krmghnta-kmiye-5-ghnta-kra-hbe-jamayat-amir</link><description>ক্ষমতায় গেলে নারীদের কর্মঘণ্টা কমিয়ে ৫ ঘন্টা করবেন বলে জানিয়েছেন বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামীর আমির ডা. শফিকুর রহমান। 
তিনি আরও বলেছেন, "আমাদের বদনাম দেওয়া হয় যে, জামায়াত ক্ষমতায় গেলে নাকি নারীদের ঘরে তালা দিয়ে রাখবে। কিন্তু এতো তালা কেনার টাকা কোথায়?" 
যুক্তরাষ্ট্রের নিউইয়র্কে জামায়াতের আম</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 15:19:14 +0000</pubDate></item><item><title>মাইলস্টোন ট্র্যাজেডিতে বার্ন ইনস্টিটিউটে এখনও চিকিৎসাধীন পাঁচজন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mailston-trzajedite-barn-institiute-ekhnoo-cikittsadheen-panncjn</link><description>মাইলস্টোন ট্র্যাজেডিতে আহত পাঁচজন রোগী এখনও জাতীয় বার্ন ও প্লাস্টিক সার্জারি ইনস্টিটিউটে (এনআইবিপিএস) চিকিৎসাধীন রয়েছেন এবং মৃত্যুর সঙ্গে লড়াই করছেন।
এনআইবিপিএস-এর আবাসিক সার্জন ডা. শাওন বিন রহমান জানিয়েছেন, এর আগে ৩১ জন রোগীকে হাসপাতাল থেকে ছাড়পত্র দেওয়া হয়েছে। তিনি আরও জানান, এ পর্যন্ত ইনস্টিটিউ</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:19:14 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই সনদ বাস্তবায়ন ও গণভোটের দাবিতে সাতক্ষীরায় জামায়াতের বিক্ষোভ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snd-bastbazn-oo-gnvoter-dabite-satksheeray-jamazater-bikshov</link><description>জুলাই জাতীয় সনদ বাস্তবায়নের লক্ষ্যে প্রয়োজনীয় সাংবিধানিক আদেশ জারি ও নভেম্বরের মধ্যেই গণভোট আয়োজনসহ পাঁচ দফা দাবিতে বিক্ষোভ মিছিল ও সমাবেশ করেছে সাতক্ষীরা জামায়াত।
দেশব্যাপী কর্মসূচির অংশ হিসেবে সোমবার (২৭ অক্টোবর) বিকেল পৌনে ৫টায় সাতক্ষীরা শহীদ আব্দুর রাজ্জাক পার্ক থেকে এই বিক্ষোভ মিছিলটি</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 16:34:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>