<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 17:16:50 +0000</lastBuildDate><item><title>জুলাই সনদ বাস্তবায়নের মাধ্যমে বাংলাদেশ হবে গণতান্ত্রিক রাষ্ট্র: সালাহউদ্দিন আহমেদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snd-bastbayner-madhzme-banglades-hbe-gntantrik-rashtr-salahuddin-ahmed</link><description>বিএনপি স্থায়ী কমিটির সদস্য সালাহউদ্দিন আহমেদ আশা প্রকাশ করেছেন, জুলাই জাতীয় সনদ বাস্তবায়নের মাধ্যমে বাংলাদেশকে একটি গণতান্ত্রিক রাষ্ট্রে রূপান্তরিত করা সম্ভব হবে।
আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) জাতীয় সংসদ ভবনের দক্ষিণ প্লাজায় অনুষ্ঠিত জুলাই সনদ স্বাক্ষর অনুষ্ঠানের পর সাংবাদিকদের সঙ্গে আলাপকালে তিনি বলে</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:40:24 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই যোদ্ধাদের ওপর হামলার ঘটনায় অন্তর্বর্তী সরকারের কড়া সমালোচনা জামায়াত আমিরের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-zoddhader-oopr-hamlar-ghtnay-ontrwrtee-srkarer-kra-smalocna-jamayat-amirer</link><description>জুলাই আন্দোলনের অংশগ্রহণকারীদের ওপর পুলিশের হামলার ঘটনায় সরকারের কড়া সমালোচনা করেছেন জামায়াতের আমির শফিকুর রহমান। 
তিনি আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) ঢাকার মিরপুরে এক শ্রমিক সমাবেশে এই ঘটনার বিরোধিতা করে তা “লজ্জাজনক” ও “অত্যন্ত দুঃখজনক” বলে উল্লেখ করেছেন।
শফিকুর রহমান ব</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:55:24 +0000</pubDate></item><item><title>গাইবান্ধায় সড়ক দুর্ঘটনায় মোটরসাইকেল চালক নিহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaibandhay-srk-durghtnay-motrsaikel-calk-niht</link><description>গাইবান্ধার পলাশবাড়ী উপজেলার ঢোলভাঙ্গা এলাকায় সড়ক দুর্ঘটনায় এক মোটরসাইকেল চালক নিহত হয়েছেন।
শুক্রবার ১৭ অক্টোবর বিকেল চারটার দিকে গাইবান্ধা-পলাশবাড়ী আঞ্চলিক মহাসড়কের ঢোলভাঙ্গা বাসস্ট্যান্ড এলাকায় এ দুর্ঘটনা ঘটে।
নিহত যুবকের নাম রাকিব (১৭)। সে পলাশবাড়ী উপজেলার কিশোরগাড়ী ইউনিয়নের আসমতপুর গ্রামের নজর</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:54:11 +0000</pubDate></item><item><title>বঙ্গোপসাগরে লঘুচাপের আশঙ্কা, দেশের বিভিন্ন এলাকায় বজ্রসহ বৃষ্টির পূর্বাভাস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bngoopsagre-lghucaper-asnka-deser-bivinn-elakay-bjrsh-brrishtir-puurwavas</link><description>বঙ্গোপসাগরে লঘুচাপ সৃষ্টি হতে পারে বলে আবহাওয়া অফিস সতর্ক করেছে। এ কারণে আগামী কয়েক দিনে দেশের বিভিন্ন এলাকায় বজ্রসহ বৃষ্টি হওয়ার সম্ভাবনা রয়েছে।
আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) সন্ধ্যায় আবহাওয়াবিদ ড. মুহাম্মদ আবুল কালাম মল্লিকের স্বাক্ষরিত এক বিজ্ঞপ্তিতে এই তথ্য জানানো হয়েছে। আবহাওয়া অফিস জানিয়েছে, মৌসু</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:39:11 +0000</pubDate></item><item><title>জাতীয় জুলাই সনদ ২০২৫ স্বাক্ষর অনুষ্ঠান: নির্বাচনকে উৎসবমুখর ও সুষ্ঠু করার আহ্বান প্রধান উপদেষ্টার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jateey-julai-snd-2025-swakshr-onushthan-nirwacnke-uttsbmukhr-oo-sushthu-krar-ahwan-prdhan-updeshtar</link><description>জাতীয় সংসদ ভবনের দক্ষিণ প্লাজায় শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) অনুষ্ঠিত জাতীয় জুলাই সনদ ২০২৫ স্বাক্ষর অনুষ্ঠানে প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূস বলেন, এই সনদ স্বাক্ষর একতা ও ঐক্যবদ্ধতার প্রতীক এবং এই ঐক্য আগামী জাতীয় নির্বাচনে পথপ্রদর্শক হবে।
তিনি আশা প্রকাশ করেন, আগামী ফেব্রুয়ারি অনুষ্ঠিত জাতীয় নির্</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:09:11 +0000</pubDate></item></channel></rss>