<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 06:45:44 +0000</lastBuildDate><item><title>কক্সবাজারে অস্ত্র ও বুলেট উদ্ধার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kksbajare-ostr-oo-bulet-uddhar</link><description>কক্সবাজার সদরের খুরুশকুলে অভিযান চালিয়ে অস্ত্র ও তাজা বুলেট উদ্ধার করেছে র‍্যাব।
শনিবার (১১ অক্টোবর) রাতে খুরুস্কুলের ৫ নং ওয়ার্ডের জানারপাড়া এলাকায় অভিযান চালিয়ে এসব অস্ত্র ও গোলাবারুদ উদ্ধার করা হয় বলে র‍্যাব-১৫’র সহকারী পুলিশ সুপার আ.ম. ফারুক স্বাক্ষরিত এক প্রেসবিজ্ঞপ্তিতে জানানো</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:11:19 +0000</pubDate></item><item><title>গাইবান্ধা পৌর বিএনপির দ্বি-বার্ষিক সম্মেলনে শহীদ সভাপতি মোস্তাক সম্পাদক নির্বাচিত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaibandha-pour-bienpir-dwi-barshik-smmelne-sheed-svapti-mostak-smpadk-nirwacit</link><description>গাইবান্ধা পৌর বিএনপির দ্বি-বার্ষিক কাউন্সিল ও সম্মেলন অনুষ্ঠিত হয়েছে। এতে সভাপতি হিসেবে নির্বাচিত হয়েছেন মো. শহীদুজ্জামান শহীদ (চেয়ার প্রতীক) এবং সাধারণ সম্পাদক পদে নির্বাচিত হয়েছেন মো. মোস্তাক আহমেদ (মোরগ প্রতীক)।
এছাড়াও সাংগঠনিক সম্পাদক পদে মো. ফরিদুল ইসলাম (দেয়াল ঘড়ি ) ও মোঃ হুমায়ুন কবীর খান (</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:26:19 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকার বাতাস আজও অস্বাস্থ্যকর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhakar-batas-ajoo-oswasthzkr-1</link><description>দীর্ঘদিন ধরে মেগাসিটি ঢাকা বায়ুদূষণের কবলে। সম্প্রতি ঢাকার বায়ুমান কিছুটা উন্নতির দিকে ছিল। কিন্তু রোববার (১২ অক্টোবর) শহরটির বাতাস ফের ‘অস্বাস্থ্যকর’ হয়ে উঠেছে।
এদিন সকাল সাড়ে ৯টার দিকে আন্তর্জাতিক বায়ুমান প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠান আইকিউএয়ারের তথ্যানুযায়ী, ১৬৫ স্কোর নিয়ে বিশ্বের দূষিত শহরে</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:41:19 +0000</pubDate></item><item><title>এলডিসি-উত্তর চ্যালেঞ্জ মোকাবিলায় পদক্ষেপ: রপ্তানিমুখী স্থানীয় সংগ্রহে ভ্যাট অব্যাহতি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/eldisi-uttr-czalenj-mokabilay-pdkshep-rptanimukhee-sthaneey-snggrhe-vzat-obzahti</link><description>বাংলাদেশের রপ্তানি খাতকে বৈশ্বিক প্রতিযোগিতায় আরও সক্ষম করে তোলার লক্ষ্যে এবং এলডিসি উত্তরণের পর নানা বাণিজ্যিক সুবিধা হ্রাস পাওয়ার প্রেক্ষাপটে, সরকার দেশের রপ্তানিকারকদের জন্য স্থানীয় ক্রয়কৃত কাঁচামাল ও সেবার ওপর মূল্য সংযোজন কর (ভ্যাট) মওকুফ করার উদ্যোগ গ্রহণ করেছে।
সম্প্রতি জাতীয় রাজস্ব বো</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 04:49:51 +0000</pubDate></item><item><title>ময়মনসিংহ বিভাগের সাথে সারাদেশের বাস চলাচল অনির্দিষ্টকালের জন্য বন্ধ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mymnsingh-bivager-sathe-saradeser-bas-clacl-onirdishtkaler-jnz-bndh</link><description>শামীম এন্টারপ্রাইজের বাস চলাচল বন্ধের সিদ্ধান্ত বাতিল, গ্রেফতারকৃত বাস শ্রমিকের মুক্তি, পরিবহন শ্রমিকদের নিরাপত্তা ও কর্মসংস্থানের নিশ্চয়তার দাবীতে রোববার (১২ অক্টোবর) ভোর থেকে সারাদেশের সাথে ময়মনসিংহ বিভাগের বাস চলাচল অনির্দিষ্টকালের জন্য বন্ধ রয়েছে। এতে দুর্ভোগে পড়েছে যাত্রীরা।
সপ্তাহের প্রথম কা</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:34:51 +0000</pubDate></item><item><title>গাজীপুরে ভয়াবহ আগুন, ১৬ দোকান ভস্মীভূত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gajeepure-vyabh-agun-16-dokan-vsmeevuut</link><description>গাজীপুর মহানগরের কাশিমপুর থানার জিরানী বাজার এলাকায় ভয়াবহ আগুনে পুড়ে গেছে কমপক্ষে ১৬টি দোকান। এই অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটে শনিবার (১১ অক্টোবর) রাত ১টার দিকে।
গাজীপুর ফায়ার সার্ভিসের উপসহকারী পরিচালক মো. মামুন বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন। তিনি জানান, আগুন লাগার খবর পেয়ে ফায়ার সার্ভিসের পাঁচটি ইউনিট প্র</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:49:51 +0000</pubDate></item></channel></rss>