<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 09:19:46 +0000</lastBuildDate><item><title>বাংলাদেশে সম্প্রীতিই মুখ্য: স্বাস্থ্য উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bangladese-smpreetii-mukhz-swasthz-updeshta</link><description>স্বাস্থ্য ও পরিবার কল্যাণ মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা নূরজাহান বেগম বলেছেন, “বাংলাদেশে ধর্মীয় সম্প্রীতি সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ। যার যার ধর্ম, সে তা পালন করবে, কিন্তু মানবতা ও সহাবস্থানের চেতনা সবার উপরে।”
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) সকালে গুলশান বনানী পূজামণ্ডপ পরিদর্শন শেষে তিনি এসব কথা বলেন।
তিন</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:32:37 +0000</pubDate></item><item><title>গাজা থেকে মাত্র ১৫ কিলোমিটার দূরে 'মিকেনো'</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaja-theke-matr-15-kilomitar-duure-mikeno</link><description>‘গ্লোবাল সুমুদ ফ্লোটিলার’ নৌযানগুলোর মধ্যে একটি গাজার জলসীমায় প্রবেশ করেছে। তবে এখনও ৩০টি জাহাজ গাজার দিকে অগ্রসর হচ্ছে। এদের মধ্যে মিকেনো নামের একটি জাহাজ ইসরায়েলি অবরোধ ভেঙে গাজার আঞ্চলিক জলসীমায় পৌঁছেছে।
জানা গেছে, মিকেনো এখন গাজা উপকূল থেকে মাত্র প্রায় ১৫ কিলোমিটার দূরে অবস্থান</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:02:37 +0000</pubDate></item><item><title>তারেক রহমানের নেতৃত্বে বিএনপি নির্বাচনে অংশ নেবে: হুমায়ুন কবীর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tarek-rhmaner-netrritwe-bienpi-nirwacne-ongs-nebe-humayun-kbeer</link><description>বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমানের নেতৃত্বেই দলটি আগামী জাতীয় সংসদ নির্বাচনে অংশ নেবে বলে জানিয়েছেন তার পররাষ্ট্রবিষয়ক উপদেষ্টা হুমায়ুন কবীর।
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) যুক্তরাষ্ট্র সফর শেষে দেশে ফিরে হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরে সাংবাদিকদের তিনি এ কথা বলেন।
হুমায়ুন কবীর বলেন, খুব</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:17:37 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ায় বিয়ের প্রলোভনে ধর্ষণের অভিযোগে যুবক গ্রেপ্তার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bguray-biyer-prlovne-dhrshner-ovizoge-zubk-greptar</link><description>বগুড়ার শেরপুর উপজেলার ভবানীপুর গ্রামে এক কিশোরীকে বিয়ের মিথ্যা প্রলোভন দেখিয়ে বারবার ধর্ষণের অভিযোগে আলফী আমিন (২৮) নামে এক যুবককে গ্রেপ্তার করেছে পুলিশ। 
ভুক্তভোগী কিশোরী, যিনি বর্তমানে আট মাসের অন্তঃসত্ত্বা, গত ৩০ সেপ্টেম্বর মধ্যরাতে শেরপুর থানায় মামলা দায়ের করেন।
মামলার বিবরণ অনুযায়</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:09:34 +0000</pubDate></item><item><title>সাতক্ষীরায় দুই দিনে তিন বাড়িতে দুঃসাহসিক চুরি, জনমনে আতঙ্ক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/satksheeraz-dui-dine-tin-badite-dusahsik-curi-jnmne-atnk</link><description>সাতক্ষীরায় এক স্বর্ণ ব্যবসায়ীর বাড়িতে দুঃসাহসিক চুরির ঘটনার ২৪ ঘণ্টা না পেরুতেই এক সাংবাদিক ও এক ব্যাংক কর্মকর্তার বাড়িতে দুঃসাহসিক চুরি সংঘটিত হয়েছে। তিন বাড়ি থেকে চোরেরা নিয়ে গেছে স্বর্ণালংকার, নগদ টাকাসহ প্রায় ৩ কোটি টাকার মালামাল।
সর্বশেষ চুরির ঘটনাটি পুরাতন সাতক্ষীরার ঘোষপাড়া এলাকার ব্যাংক কর</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:54:34 +0000</pubDate></item><item><title>ফেনীতে বাসের ধাক্কায় দুই নারীসহ তিনজন নিহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/feneete-baser-dhakkay-dui-nareesh-tinjn-niht</link><description>বৃহস্পতিবার ফেনী জেলার দাগনভূঁইয়া উপজেলায় দ্রুতগামী একটি বাস নিয়ন্ত্রণ হারিয়ে রাস্তার পাশের একটি দোকানে ধাক্কা দিলে দুই মহিলাসহ কমপক্ষে তিনজন নিহত এবং ১০ জন আহত হন।
নিহতদের মধ্যে দুজন হলেন খুশিপুর এলাকার শহীদুল্লাহর স্ত্রী শামীম আরা বেগম (৫০) এবং উপজেলার দক্ষিণ জয়লস্কর গ্রামের আব্দুল মতিনের ছ</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:09:34 +0000</pubDate></item><item><title>ইসরায়েলের সঙ্গে সম্পর্ক ছিন্ন করলো কলম্বিয়া, মুক্ত বাণিজ্য চুক্তিও বাতিল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/israyeler-sngoe-smprk-chinn-krlo-klmbiya-mukt-banijz-cuktioo-batil</link><description>গাজার উদ্দেশ্যে পাঠানো গ্লোবাল সুমুদ ফ্লোটিলায় হামলা এবং ত্রাণবাহী জাহাজ জব্দ করার ঘটনার পর, ইসরায়েলের সঙ্গে কূটনৈতিক সম্পর্ক ছিন্ন করেছে কলম্বিয়া। 
বুধবার (১ অক্টোবর) দেশটির প্রেসিডেন্ট গুস্তাভো পেত্রো সামাজিক যোগাযোগমাধ্যমে এক পোস্টে এ ঘোষণা দেন।
তিনি জানান, ইসরায়েলের পুরো কূটনৈতিক প্রতিনি</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:24:34 +0000</pubDate></item></channel></rss>