<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 07:38:03 +0000</lastBuildDate><item><title>সিলেটের সঙ্গে রেল যোগাযোগ স্বাভাবিক, যাত্রা করেছে কালনী এক্সপ্রেস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sileter-sngoe-rel-zogazog-swavabik-zatra-kreche-kalnee-ekspres</link><description>সিলেটের সঙ্গে সারাদেশের রেল যোগাযোগ পুনরায় স্বাভাবিক হয়েছে। মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) সকাল সাড়ে ৯টার দিকে সিলেট থেকে ঢাকার উদ্দেশ্যে কালনী এক্সপ্রেস ট্রেন যাত্রা শুরু করে।
এর আগে, সকাল সাড়ে ৬টা নাগাদ সিলেটের মোগলাবাজার এলাকায় চট্টগ্রাম থেকে আসা উদয়ন এক্সপ্রেস ট্রেনের ইঞ্জিনসহ চারটি বগি লাইনচ্যুত হয়। এত</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:08:32 +0000</pubDate></item><item><title>দল হিসেবে বিচারের মুখোমুখি হচ্ছে আওয়ামী লীগ, তদন্ত কর্মকর্তা নিয়োগ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dl-hisebe-bicarer-mukhomukhi-hcche-awamee-leeg-tdnt-krmkrta-niyog</link><description>মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) বিষয়টি নিশ্চিত করেন ট্রাইব্যুনালের চিফ প্রসিকিউটর মোহাম্মদ তাজুল ইসলাম।
সাংবাদিকদের এক প্রশ্নের জবাবে তিনি এ কথা জানান। 
চিফ প্রসিকিউটর বলেন, মানবতাবিরোধী অপরাধের অভিযোগে দল হিসেবে আওয়ামী লীগের ব্যাপারে গত বছরের ২ অক্টোবর একটি অভিযোগ দিয়েছে জাতীয়তাবাদী গণতান্ত্রিক আন</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:53:49 +0000</pubDate></item><item><title>মানবতাবিরোধী অপরাধে অভিযুক্তদের বিরুদ্ধে নির্বাচনী নিষেধাজ্ঞা জারি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/manbtabirodhee-opradhe-ovizuktder-biruddhe-nirwacnee-nishedhajnga-jari</link><description>আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনালে (আইসিটি) কারো বিরুদ্ধে মানবতাবিরোধী অপরাধের অভিযোগ আনুষ্ঠানিকভাবে গঠিত হলেই তিনি আর কোনো নির্বাচনে অংশ নিতে পারবেন না এবং যদি জনপ্রতিনিধি হিসেবে দায়িত্বে থাকেন, তাহলে সেই পদেরও অযোগ্য বলে বিবেচিত হবেন।
সোমবার রাতে ‘আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল (তৃতীয় সংশোধন</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:08:49 +0000</pubDate></item><item><title>লক্ষ্মীপুরে মোটরসাইকেল থেকে ছিটকে পড়ে শিশুর মর্মান্তিক মৃত্যু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/lkshmeepure-motrsaikel-theke-chitke-pre-sisur-mrmantik-mrritzu</link><description>লক্ষীপুরে জেলার রায়পুরে মোটরসাইকেল থেকে ছিটকে পড়ে পনেরো মাসের শিশুর করুণ মৃত্যু হয়েছে। একই সাথে মোটরসাইকেল চালক বাবা ও মা আহত হয়েছেন। নিহত শিশুর নাম জান্নাতুল মিম (১৫ মাস)। শিশুর বাবা শিপন হোসেন ও মাকে হাসপাতালে ভর্তি করা হয়েছে। 
বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, গতকাল সোমবার (৬ অক্টোবর) সন্ধ্</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:38:49 +0000</pubDate></item><item><title>তারেক রহমানের ফেসবুক পোস্টে ‘রাজনৈতিক পরিবারের বিড়াল জিবু’</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tarek-rhmaner-fesbuk-poste-rajnoitik-pribarer-biral-jibu</link><description>বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান সামাজিক যোগাযোগমাধ্যম ফেসবুকে তাদের পরিবারের পোষা বিড়াল সম্পর্কে একটি পোস্ট দিয়েছেন। 
পোস্টে তিনি বিড়ালটিকে পরিচয় করিয়ে দিয়েছেন "রাজনৈতিক পরিবারের বিড়াল জিবু" হিসেবে।
তারেক রহমান জানান, এটি মূলত তার মেয়ের পোষা বিড়াল হলেও এখন পুরো পরিবারের প্রিয় সদস্য</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:08:49 +0000</pubDate></item><item><title>নির্বাচনে এককভাবে সরকার গঠনে আশাবাদী বিএনপি: ফিন্যান্সিয়াল টাইমসকে তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacne-ekkvabe-srkar-gthne-asabadee-bienpi-finzansiyal-taimske-tarek-rhman</link><description>যুক্তরাজ্যে দীর্ঘদিন অবস্থান করার পর দেশে ফিরে ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে অংশ নেওয়ার ঘোষণা দিয়েছেন বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান। তিনি বলেছেন, দল হিসেবে বিএনপি আত্মবিশ্বাসী এবং এককভাবে সরকার গঠনের মতো সংখ্যাগরিষ্ঠতা অর্জনের ব্যাপারে তারা দৃঢ় বিশ্বাস রাখে।
ব্রিটিশ সংবাদমাধ্যম ফিন্যান্</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:23:49 +0000</pubDate></item><item><title>আশা করি সরকার একটি সুষ্ঠু, স্বাধীন ও নিরপেক্ষ নির্বাচন আয়োজন করতে সক্ষম হবে: তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/asa-kri-srkar-ekti-sushthu-swadheen-oo-nirpeksh-nirwacn-ayojn-krte-skshm-hbe-tarek-rhman</link><description>বাংলাদেশ জাতীয়তাবাদী দলের (বিএনপি) ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান বলেছেন, 'আমরা চাই অন্তর্বর্তী সরকার সফল হোক।'
তিনি আরও বলেন, 'আমরা আশা করি সরকার তাদের ওপর অর্পিত দায়িত্ব সঠিকভাবে পালন করবে এবং দেশের জন্য একটি সুষ্ঠু, স্বাধীন ও নিরপেক্ষ নির্বাচন আয়োজন করতে সক্ষম হবে।'
মঙ্গলবার সকালে প্রায় দুই</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 06:53:49 +0000</pubDate></item></channel></rss>