<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 08:47:40 +0000</lastBuildDate><item><title>নির্বাচনের মাধ্যমে বাংলাদেশে ক্ষমতায় আসা যেকোনো দলের সাথে কাজ করতে প্রস্তুত ভারত: বিক্রম মিশ্রি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacner-madhzme-bangladese-kshmtaz-asa-zekono-dler-sathe-kaj-krte-prstut-vart-bikrm-misri</link><description>সোমবার ভারতের পররাষ্ট্র সচিব বিক্রম মিশ্রি বলেছেন, ভারত আশা করে যে বাংলাদেশে যত তাড়াতাড়ি সম্ভব নির্বাচন অনুষ্ঠিত হবে এবং জনগণের রায়ের মাধ্যমে সরকার গঠনকারী যেকোনো দলের সাথে কাজ করতে প্রস্তুত।
বাংলাদেশের কূটনৈতিক সংবাদদাতা সমিতির একটি সফররত প্রতিনিধিদলের সাথে এক মতবিনিময় সভায় তিনি এই মন্তব্য ক</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:36:49 +0000</pubDate></item><item><title>ময়মনসিংহে গৃহবধূ ঋতুর খুনীদের বিচার দাবিতে বিক্ষোভ মিছিল ও মানববন্ধন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mymnsinghe-grrihbdhuu-rritur-khuneeder-bicar-dabite-bikshov-michil-oo-manbbndhn</link><description>যৌতুক ও পরকিয়ার কারণে ময়মনসিংহ সদর উপজেলার চর ঈশ্বরদিয়া চরবড়বিলা এলাকায় পরিকল্পিতভাবে গৃহবধূ ঋতু আক্তার (২৮) কে হত্যা করা হয়েছে। এ ঘটনায় বিক্ষোভ মিছিল ও মানববন্ধন কর্মসূচি পালন করে দৃষ্টান্তমূলক শাস্তি দাবি করেছেন ভুক্তভোগীর পরিবার এবং এলাকাবাসি।  
ময়মনসিংহ প্রেসক্লাবের সামনের সড়কে রোববার (৫</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:06:49 +0000</pubDate></item><item><title>হংকংয়ের বিপক্ষে ম্যাচ খেলতে ঢাকায় হামজা চৌধুরী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/hngkngyer-bipkshe-mzac-khelte-dhakay-hamja-coudhuree</link><description>৯ অক্টোবর হংকংয়ের বিপক্ষে এশিয়ান কাপ বাছাইয়ের ম্যাচ খেলতে আজ (৬ অক্টোবর) সকালে ঢাকায় পৌঁছেছেন হামজা দেওয়ান চৌধুরী। গতকাল রাতেই ইংল্যান্ড থেকে রওনা দিয়ে আজ সকাল ১১টায় দেশে পৌঁছান এই লেস্টার সিটির ফুটবলার।
বিমানবন্দরে হামজাকে অভ্যর্থনা জানান ফেডারেশনের নির্বাহী সদস্য কামরুল হাসান হিলটন। আনুষ্ঠানিকতা</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:47:43 +0000</pubDate></item><item><title>স্বচ্ছ আয়নার মত পরিষ্কার নির্বাচন করতে চায় ইসি: সিইসি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/swcch-aynar-mt-prishkar-nirwacn-krte-cay-isi-siisi</link><description>স্বচ্ছ ও নিরপেক্ষ নির্বাচন আয়োজনের প্রতিশ্রুতি দিয়েছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)। কমিশন জানিয়েছে, তারা এমন একটি নির্বাচন আয়োজন করতে চায়, যা স্বচ্ছ আয়নার মতো পরিষ্কার হবে— যাতে দেশ-বিদেশ সবাই দেখতে পারে, কোনো কিছু লুকোনো নেই।
সোমবার (৬ অক্টোবর) সকালে ইসির সঙ্গে গণমাধ্যম প্রতিনিধিদের সংলাপে এ কথা বল</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 07:47:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>