<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 07:37:00 +0000</lastBuildDate><item><title>টি সি বি ভর্তুকিযুক্ত পণ্যের ক্ষতি পুষিয়ে নিতে সরকারের কাছে চাইলো ১৪১১ কোটি টাকা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ti-si-bi-vrtukizukt-pnzer-kshti-pushiye-nite-srkarer-kache-cailo-1411-koti-taka</link><description>বাংলাদেশ ট্রেডিং করপোরেশন (টিসিবি) সরকারের কাছে প্রয়োজনীয় পণ্য কম দামে বিক্রির কারণে হওয়া আর্থিক ক্ষতি পোষাতে ১ হাজার ৪১১ কোটি টাকার বেশি ভর্তুকি চেয়েছে।
সম্প্রতি সংস্থাটি বাণিজ্য মন্ত্রণালয়কে পাঠানো এক চিঠিতে গত অর্থবছরের জুলাই থেকে ডিসেম্বর মেয়াদের ভর্তুকি বাবদ এই অর্থ বরাদ্দের প্রয়োজনীয় ব্যবস্থ</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 04:57:58 +0000</pubDate></item><item><title>এলপিজি সিলিন্ডার ১ হাজার টাকার মধ্যে হওয়া উচিত : জ্বালানি উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/elpiji-silindar-1-hajar-takar-mdhze-hwa-ucit-jwalani-updeshta</link><description>বিদ্যুৎ, জ্বালানি ও খনিজ সম্পদ মন্ত্রণালয়ের দায়িত্বপ্রাপ্ত অন্তর্বর্তী সরকারের উপদেষ্টা মোহাম্মদ ফওজুল কাবির খান বলেছেন, দেশের স্বল্পমেয়াদি জ্বালানি ঘাটতি মোকাবিলায় এলপিজির দাম নিয়ন্ত্রণ করা অত্যন্ত জরুরি। বর্তমানে বাজারে সিলিন্ডারের দাম ১,২০০ টাকার ওপরে থাকায় শিল্প ও গৃহস্থালি ব্যবহারকারীরা সুবিধা</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 05:42:58 +0000</pubDate></item><item><title>অস্ট্রেলিয়ায় বিমান বিধ্বস্তে তিনজন নিহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ostreliyay-biman-bidhwste-tinjn-niht</link><description>অস্ট্রেলিয়ার নিউ সাউথ ওয়েলস রাজ্যে একটি ছোট বিমান বিধ্বস্ত হয়ে তিনজন নিহত হয়েছেন। 
শনিবার (১১ অক্টোবর) সকাল ১০টার দিকে স্থানীয় সময়, সিডনি থেকে প্রায় ৮৫ কিলোমিটার দক্ষিণে শেলহারবার বিমানবন্দরে এ দুর্ঘটনা ঘটে।
স্থানীয় পুলিশ জানায়, বিমানটি মাটিতে পড়ার সঙ্গে সঙ্গেই আগুন ধরে যায়। ফায়ার অ্যান্ড রে</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:12:58 +0000</pubDate></item><item><title>আমরা সহজে ছাড়ার পাত্র নই: প্রধান নির্বাচন কমিশনার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/amra-shje-charar-patr-ni-prdhan-nirwacn-kmisnar</link><description>আগামী জাতীয় সংসদ নির্বাচনে কোনো গণ্ডগোল হলে ভোট কেন্দ্র বন্ধ করে দেওয়ার নির্দেশ দিয়েছেন প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এ এ এম নাসির উদ্দিন। প্রয়োজনে পুরো নির্বাচনী এলাকার ভোটও বন্ধ করার ক্ষমতা রয়েছে তার।
শনিবার (১১ অক্টোবর) চট্টগ্রামে এক আলোচনা সভায় তিনি প্রিজাইডিং ও রিটার্নিং অফিসারদের উদ্দেশ্যে</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 06:42:58 +0000</pubDate></item><item><title>জামায়াতে যোগ দিলেন গৌরীপুর বিএনপির যুগ্ম আহ্বায়কসহ আইনজীবীদের একটি দল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jamazate-zog-dilen-goureepur-bienpir-zugm-ahwayksh-ainjeebeeder-ekti-dl</link><description>ময়মনসিংহ জেলার গৌরীপুর উপজেলা বিএনপির যুগ্ম আহ্বায়ক ও জ্যেষ্ঠ আইনজীবী আব্দুস সুবাহান সুলতান জামায়াতে ইসলামীতে যোগ দিয়েছেন। তার সঙ্গে আরও কয়েকজন আইনজীবী জামায়াতে যোগ দিয়েছেন।
বৃহস্পতিবার রাতে ময়মনসিংহ মহানগরীর নতুন বাজারে এক সেমিনার চলাকালে এই যোগদান অনুষ্ঠিত হয়। বাংলাদেশ ল’ইয়ার্স কাউন্সিল ময়</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 07:12:58 +0000</pubDate></item></channel></rss>