<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 08:28:35 +0000</lastBuildDate><item><title>নির্বাচনী উৎসবে দেশ: ইসির শতভাগ প্রস্তুতি, নজর ভোটার আস্থায়</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacnee-uttsbe-des-isir-stvag-prstuti-njr-votar-asthay</link><description>আসন্ন ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে দেশের রাজনৈতিক অঙ্গন এখন সরগরম হয়ে উঠেছে। অংশগ্রহণমূলক, অবাধ, সুষ্ঠু ও নিরপেক্ষ নির্বাচন আয়োজনের লক্ষ্যে নির্বাচন কমিশন (ইসি) ইতোমধ্যে সকল প্রস্তুতি প্রায় সম্পন্ন করেছে। 
রাজধানী থেকে শুরু করে ইউনিয়ন পর্যন্ত নির্বাচনযন্ত্র সচল রাখতে যে বিশাল প্রশ</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:00:37 +0000</pubDate></item><item><title>টেকনাফে ১০৭ রোহিঙ্গাকে ক্যাম্পে ফেরত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-107-rohingoake-kzampe-fert</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে ক্যাম্প ছেড়ে বাইরে বিচরণের সময় শিশু ও নারীসহ ১০৭ জন রোহিঙ্গাকে আটক করেছে বিজিবি। পরে সংশ্লিষ্ট প্রশাসনের নির্দেশনা মোতাবেক তাদের স্বস্ব শরণার্থী ক্যাম্পে ফেরত পাঠানো হয়েছে। 
বুধবার (৩০ অক্টোবর) গণমাধ্যমে পাঠানো এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানান, বিজিবির টেকনাফ ২ ব্যাটালিয়ন</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:15:37 +0000</pubDate></item><item><title>ব্রাহ্মণবাড়িয়ায় মাদ্রাসার পাশে ট্রান্সফর্মার বিস্ফোরণ, দগ্ধ ৮ শিক্ষার্থী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/brahmnbariyay-madrasar-pase-transfrmar-bisforn-dgdh-8-siksharthee</link><description>ব্রাহ্মণবাড়িয়া সদরে বড় হুজুর বাড়ি দারুল নাজাত মহিলা মাদ্রাসায় বিদ্যুতের ট্রান্সফর্মার বিস্ফোরণের ঘটনা ঘটেছে। এতে ওই মাদ্রাসার আট শিক্ষার্থী দগ্ধ হয়েছে। আহতরা জাতীয় বার্ন ও প্লাস্টিক সার্জারি ইনস্টিটিউটে চিকিৎসাধীন রয়েছে।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, বুধবার (২৯ অক্টোবর) বিকেল পৌনে ৪টার দিকে এ</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 06:30:37 +0000</pubDate></item><item><title>ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে হাসপাতালে ভর্তি মাহমুদউল্লাহ রিয়াদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dengou-akrant-hye-haspatale-vrti-mahmudullah-riyad</link><description>ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে হাসপাতালে ভর্তি হয়েছেন ক্রিকেটার মাহমুদউল্লাহ রিয়াদ। এক ফেসবুক পোস্টে তার স্ত্রী এ তথ্য জানিয়েছেন। এছাড়া, বিসিবির মেদিকেল বিভাগও বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন। 
আরো আগেই আন্তর্জাতিক ক্রিকেট থেকে অবসর নেয়ে এই তারকা ইনজুরিতে পড়ায় মাঠের বাইরে আছেন। 
গত চারদিন ধরে অসুস্থ মাহমুদউ</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:15:37 +0000</pubDate></item></channel></rss>