<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 16:27:49 +0000</lastBuildDate><item><title>রাজনৈতিক দলের মন্তব্যে উদ্বিগ্ন নয় অন্তর্বর্তী সরকার: আইন উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rajnoitik-dler-mntbze-udwign-ny-ontrwrtee-srkar-ain-updeshta</link><description>আইন বিষয়ক উপদেষ্টা ড. আসিফ নজরুল বলেছেন, উপদেষ্টাদের নিরপেক্ষতা নিয়ে রাজনৈতিক দলগুলোর করা মন্তব্যে অন্তর্বর্তী সরকার উদ্বিগ্ন নয়। তার মতে, এসব মন্তব্য রাজনৈতিক কৌশল বা প্রকৃত উদ্বেগ থেকে আসতে পারে।
আজ বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) ফরেন সার্ভিস একাডেমিতে সাংবাদিকদের সঙ্গে আলাপকালে তিনি বলেন, “আমরা</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 13:42:39 +0000</pubDate></item><item><title>বিগত সরকারের বিতর্কিত ‘এমপি প্রকল্প’ চালাতে আগ্রহী এলজিইডি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bigt-srkarer-bitrkit-empi-prklp-calate-agrhee-eljiidi</link><description>ক্ষমতাচ্যুত আওয়ামী লীগ সরকারের আমলে এমপিদের উন্নয়ন কার্যক্রম বিতরণের জন্য গৃহীত বিতর্কিত প্রকল্পটি ফের চালু হতে যাচ্ছে। তবে জানা গেছে এবার প্রকল্পের ব্যয় এবং সময়সীমা উভয়ই উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি পাবে।
স্থানীয় সরকার বিভাগ (এলজিডি) সূত্রে বুধবার (২৩ অক্টোবর) জানা গেছে, ইউনিভার্সাল সোশ্যাল ইনফ্রা</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 14:27:39 +0000</pubDate></item><item><title>বিএনপির সঙ্গে এনআইএমডি প্রতিনিধি দলের বৈঠক, নির্বাচনী বিষয় আলোচনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bienpir-sngoe-enaiemdi-prtinidhi-dler-boithk-nirwacnee-bishz-alocna</link><description>ন্যাদারল্যান্ড ভিত্তিক মাল্টি-পার্টি ডেমোক্রেসি ইনস্টিটিউটের (এনআইএমডি) একটি প্রতিনিধি দল বিএনপি নেতাদের সঙ্গে সাক্ষাৎ করেছে। 
আজ বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) অনুষ্ঠিত এ বৈঠকে বাংলাদেশের সামগ্রিক রাজনৈতিক পরিস্থিতি এবং জাতীয় নির্বাচনের সঙ্গে সম্পর্কিত বিষয়গুলো নিয়ে আলোচনা করা হয়।
বিএনপি মিডিয়া স</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>আটাবের নতুন প্রশাসক যুগ্মসচিব সাইফ উদ্দিন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ataber-ntun-prsask-zugmscib-saif-uddin</link><description>অ্যাসোসিয়েশন অব ট্রাভেল এজেন্টস অব বাংলাদেশ (আটাব)-এর প্রশাসকের দায়িত্ব থেকে উপসচিব মোতাকাব্বীর আহমেদকে অব্যাহতি দিয়েছে বাণিজ্য মন্ত্রণালয়। তার স্থলাভিষিক্ত হয়েছেন মন্ত্রণালয়ের যুগ্মসচিব ড. সাইফ উদ্দিন আহম্মদ।
বুধবার (২২ অক্টোবর) বাণিজ্য মন্ত্রণালয়ের বাণিজ্য সংগঠন-২ শাখা থেকে জারি করা অফিস</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:43:17 +0000</pubDate></item><item><title>১৯ মাস পর প্রথম ওয়ানডে সিরিজ জিতল বাংলাদেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/19-mas-pr-prthm-wande-sirij-jitl-banglades</link><description>আজ তৃতীয় ও শেষ ম্যাচে বাংলাদেশ দারুণ এক প্রদর্শনী দিয়ে ওয়েস্ট ইন্ডিজকে ১৭৯ রানে হারিয়ে সিরিজ জিতেছে ২-১ ব্যবধানে, শের-ই-বাংলা জাতীয় ক্রিকেট স্টেডিয়ামে দীর্ঘ সময়ের পর হারের ধারা শেষ করেছে।
মার্চ ২০২৪-এর পর বাংলাদেশ একটি ওয়ানডে সিরিজ জিতেছে, যা তাদের রেকর্ড পঞ্চম ধারাবাহিক সিরিজ হারের ভয়কে দূর ক</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:58:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>