<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 13:27:12 +0000</lastBuildDate><item><title>ইসরায়েলের আক্রমণেও আমরা পিছু হটবো না: গাজামুখী সুমুদ ফ্লোটিলা থেকে শহিদুল আলম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/israzeler-akrmneoo-amra-pichu-htbo-na-gajamukhee-sumud-flotila-theke-shidul-alm</link><description>গাজা অভিমুখে যাত্রারত ‘গ্লোবাল সুমুদ ফ্লোটিলা’ নৌবহর থেকে সাম্প্রতিক পরিস্থিতি তুলে ধরে ভিডিও বার্তা দিয়েছেন আলোকচিত্রী ও দৃকের ব্যবস্থাপনা পরিচালক শহিদুল আলম। 
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) ফেসবুকে প্রকাশিত ওই বার্তায় তিনি জানান, ইসরায়েলি হুমকি সত্ত্বেও তারা গাজা পৌঁছাতে দৃঢ়প্রতিজ্</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:37:49 +0000</pubDate></item><item><title>কোনো জাহাজ অবরোধ ভাঙেনি, 'উস্কানি'র ঘটনা শেষ: ইসরায়েল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kono-jahaj-obrodh-vangeni-uskanir-ghtna-sesh-israyel</link><description>গাজার উদ্দেশ্যে যাত্রারত 'গ্লোবাল সুমুদ ফ্লোটিলা' নিয়ে আলোচনার মধ্যে ইসরায়েলের পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয় বলেছে, নৌবহরের কোনো জাহাজই গাজা উপকূলে অবরোধ লঙ্ঘন করেনি। একে "উস্কানিমূলক প্রচেষ্টা" হিসেবে উল্লেখ করে তারা জানিয়েছে, ঘটনাটি এখন শেষ পর্যায়ে।
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) এক্স (সাবেক টুইটার)–এ</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:08:20 +0000</pubDate></item><item><title>২৪ ঘণ্টায় ডেঙ্গুতে আরও ২ মৃত্যু, হাসপাতালে ভর্তি ৩৯৬</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/24-ghntay-dengoute-aroo-2-mrritzu-haspatale-vrti-396</link><description>গত ২৪ ঘণ্টায় ডেঙ্গুতে আক্রান্ত হয়ে দেশে আরও দুজনের মৃত্যু হয়েছে বলে জানিয়েছে স্বাস্থ্য অধিদপ্তর। সরকারি হিসাব অনুযায়ী, চলতি বছরে এ পর্যন্ত এডিস মশাবাহিত এই রোগে মৃত্যুর সংখ্যা দাঁড়াল ২০২ জনে।
আজ বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) প্রকাশিত স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের বুলেটিনে জানানো হয়, মারা যাওয়া দুজনের একজন নারী এ</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:53:20 +0000</pubDate></item><item><title>বৈরী আবহাওয়া উপেক্ষা করে দুর্গাপূজার ভিড়ে সরগরম কক্সবাজার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/boiree-abhawa-upeksha-kre-durgapuujar-vire-srgrm-kksbajar</link><description>মেঘে আচ্ছন্ন আকাশ আর টানা বর্ষণের মাঝেও দুর্গাপূজার ছুটিতে উপচে পড়া ভিড় কক্সবাজারে।  নম্বর ৩ সতর্কতা সংকেত জারি থাকা সত্ত্বেও দেশের নানা প্রান্ত থেকে আসা পর্যটকদের ঢল সামলাতে হিমশিম খাচ্ছে সেখানকার হোটেলগুলো।
দুর্গাপূজার ছুটিকে ঘিরে হাজারো মানুষ কক্সবাজারে ভিড় জমিয়েছেন। সমুদ্র সৈকতের বিভিন্ন</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:23:20 +0000</pubDate></item></channel></rss>