<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 05 Oct 2025 09:16:38 +0000</lastBuildDate><item><title>পাশের দেশ থেকে বিশৃঙ্খলা সৃষ্টির চেষ্টা হচ্ছে: স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/paser-des-theke-bisrrinkhla-srrishtir-ceshta-hcche-swrashtr-updeshta</link><description>পাশের দেশ থেকে বিশৃঙ্খলা সৃষ্টির চেষ্টা করা হচ্ছে বলে মন্তব্য করেছেন অন্তর্বর্তী সরকারের স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী। 
রোববার (৫ অক্টোবর) দুপুরে আইনশৃঙ্খলা সংক্রান্ত কোর কমিটির বৈঠক শেষে সচিবালয়ে ব্রিফিংয়ে তিনি এ কথা বলেন।
জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী বলেন, যে ধর্ষণের ঘটনাকে কেন্দ্র কর</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:15:59 +0000</pubDate></item><item><title>টেকনাফে মানবপাচার চক্রের ৬ সদস্য আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-manbpacar-ckrer-6-sdsz-atk</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে ৬ জন মানবপাচার চক্রের সদস্যদের আটক করেছে  বিজিবি।
আটকরা হলেন- টেকনাফ শাহপরীর দ্বীপ মিস্ত্রীপাড়ার প্রবাসী আখের আলীর স্ত্রী শামসুন্নাহার, রোহিঙ্গা হোসনে আরা, নুরুন্নিসা, মোহাম্মদ ইসমাইল, হারুন, ইউসুফ আলী। এ সময় কালু মিয়া ও হাশেম মোল্লাসহ আরও চারজন পালিয়ে যায়।  
৫ অক্টো</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:45:59 +0000</pubDate></item><item><title>১৬ বছর আগের দুর্নীতির মামলা থেকে খালাস পেলেন গয়েশ্বর চন্দ্র রায়</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/16-bchr-ager-durneetir-mamla-theke-khalas-pelen-gyeswr-cndr-ray</link><description>ষোল বছর আগে দায়ের হওয়া এক দুর্নীতির মামলায় বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য গয়েশ্বর চন্দ্র রায়কে খালাস দিয়েছেন আদালত।
আজ রোববার (৫ অক্টোবর) ঢাকার বিশেষ জজ আদালত-৩ এর বিচারক কামরুল হাসান খান এই রায় ঘোষণা করেন। আদালত জানায়, গয়েশ্বরের বিরুদ্ধে আনা অভিযোগ সন্দেহাতীতভাবে প্রমাণিত হয়নি।
গয়েশ্বরের পক্ষে আইনজ</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>কর ফাঁকি রোধে এনবিআরের গোয়েন্দা নজরদারি বাড়ানোর নির্দেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kr-fannki-rodhe-enbiarer-goyenda-njrdari-baranor-nirdes</link><description>কর ফাঁকি প্রতিরোধে মাঠ পর্যায়ে গোয়েন্দা তৎপরতা আরও জোরদার করার নির্দেশ দিয়েছে জাতীয় রাজস্ব বোর্ড (এনবিআর)। এ লক্ষ্যে দেশের প্রতিটি কর অঞ্চলে একটি করে ‘ইন্টেলিজেন্স অ্যান্ড ইনভেস্টিগেশন সেল (আইআইসি)’ গঠন করে তা কার্যকরভাবে পরিচালনার নির্দেশ দেওয়া হয়েছে।
আজ রোববার (৫ অক্টোবর) এনবিআরের জন</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:56:03 +0000</pubDate></item><item><title>ইসরায়েলি বাহিনীর বিরুদ্ধে গ্রেটা থুনবার্গসহ অধিকারকর্মীদের নির্যাতনের অভিযোগ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/israyeli-bahineer-biruddhe-greta-thunbargsh-odhikarkrmeeder-nirzatner-ovizog</link><description>গাজাগামী ত্রাণবাহী জাহাজ ‘গ্লোবাল সুমুদ ফ্লোটিলা’ থেকে আটক সুইডিশ জলবায়ু কর্মী গ্রেটা থুনবার্গ ও অন্যদের সঙ্গে ইসরায়েলি বাহিনীর অমানবিক আচরণের অভিযোগ উঠেছে। বন্দিদশা থেকে মুক্ত হয়ে তুরস্কে ফেরা কয়েকজন আন্তর্জাতিক অধিকারকর্মী জানান, থুনবার্গকে টেনে হিঁচড়ে নিয়ে যাওয়া হয়, জোর করে ইসরায়েলি</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:26:03 +0000</pubDate></item><item><title>আওয়ামী লীগকে ‘অপরাধী সংগঠন’ হিসেবে তদন্তের উদ্যোগ: চিফ প্রসিকিউটর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/awamee-leegke-opradhee-snggthn-hisebe-tdnter-udzog-cif-prsikiutr</link><description>আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনালের চিফ প্রসিকিউটর মোহাম্মদ তাজুল ইসলাম জানিয়েছেন, আওয়ামী লীগকে একটি অপরাধী সংগঠন হিসেবে বিচারের আওতায় আনার লক্ষ্যে প্রাথমিক তদন্ত শুরু করা হচ্ছে।
আজ রোববার (৫ অক্টোবর) আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল প্রাঙ্গণে সাংবাদিকদের প্রশ্নের জবাবে তিনি বলেন, "এনডিএম (জাতীয়তাবাদী</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 08:56:03 +0000</pubDate></item></channel></rss>