<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2025 07:18:33 +0000</lastBuildDate><item><title>কক্সবাজারে সাংবাদিক সরওয়ার আজম মানিকের মা আর নেই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kksbajare-sangbadik-sroozar-ajm-maniker-ma-ar-nei</link><description>দৈনিক আমাদের সময়, চ্যানেল আই ও বাংলাদেশ পোস্ট-এর কক্সবাজারের স্টাফ রিপোর্টার বিশিষ্ট সাংবাদিক সরওয়ার আজম মানিকের মা রাউজাতুন্নাহার ইন্তেকাল করেছেন (ইন্নালিল্লাহি ওয়া ইন্না ইলাইহি রাজিউন)।
শুক্রবার (২৪ অক্টোবর) দিবাগত রাত ২টা ৫০ মিনিটে কক্সবাজার সদর হাসপাতালের আইসিইউতে চিকিৎসাধীন অবস্থায় তিনি শ</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:09:48 +0000</pubDate></item><item><title>বাকৃবি ইনোভেশন হাবে তরুণ উদ্যোক্তারা পেল সাড়ে পাঁচ লক্ষ টাকার স্টার্টআপ ফান্ড</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bakrribi-inovesn-habe-trun-udzoktara-pel-sade-pannc-lksh-takar-startap-fand</link><description>তরুণ উদ্যোক্তাদের স্বপ্নকে বাস্তবে রূপ দিতে বাংলাদেশ কৃষি বিশ্ববিদ্যালয়ে (বাকৃবি) অনুষ্ঠিত হলো ইউনিভার্সিটি ইনোভেশন হাব প্রোগ্রামের (ইউআইএইচপি) ফাইনাল পিচ প্রেজেন্টেশন ডে। প্রায় তিন মাসব্যাপী মেন্টরশিপ ও প্রোটোটাইপ উন্নয়ন কার্যক্রম শেষে অংশগ্রহণকারী দলগুলো তাদের উদ্ভাবনী প্রজেক্ট উপস্থাপন করে।
শুক</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:24:48 +0000</pubDate></item><item><title>ঐকমত্য কমিশনের সঙ্গে বৈঠকে বসেছে এনসিপি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/oikmtz-kmisner-sngoe-boithke-bseche-ensipi</link><description>জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের সঙ্গে বৈঠকে বসেছে জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) একটি প্রতিনিধি দল।
শনিবার (২৫ অক্টোবর) সকাল সোয়া ১০টার দিকে জাতীয় সংসদ ভবনের এলডি হলে এ বৈঠক শুরু হয়েছে।
এনসিপির প্রতিনিধি দলে রয়েছেন—দলের সদস্য সচিব আখতার হোসেন, যুগ্ম আহ্বায়ক সারোয়ার তুষার, জাবেদ রাসিন, খালেদ সাইফুল্লাহ</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:24:57 +0000</pubDate></item><item><title>ফরিদপুরে ট্রাকচাপায় প্রাণ গেল দুজনের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridpure-trakcapay-pran-gel-dujner</link><description>ফরিদপুরের বোয়ালমারীতে ব্যাটারিচালিত ভ্যানে বাড়ি ফেরার পথে ট্রাক চাপায় মারা গেছেন দুজন, আহত হয়েছেন আরও পাঁচজন।
শুক্রবার রাত পৌনে ১১টার দিকে উপজেলার মাঝকান্দি-ভাটিয়াপাড়া আঞ্চলিক সড়কের সাতৈর ইউনিয়নের মুজুরদিয়া এলাকায় এ দুর্ঘটনা ঘটে বলে জানিয়েছেন বোয়ালমারী থানার পরিদর্শক (তদন্ত) আল-আমিন হোসেন।
নিহতরা</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 04:39:57 +0000</pubDate></item><item><title>এশিয়া সফরে চীনের সঙ্গে বাণিজ্য চুক্তি করতে চান ট্রাম্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/esiya-sfre-ceener-sngoe-banijz-cukti-krte-can-tramp</link><description>আগামী সপ্তাহে এশিয়া সফরে আসছেন মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প। এই সফরে তিনি চীনের প্রেসিডেন্ট শি জিনপিংয়ের সঙ্গে একটি বাণিজ্যচুক্তি সম্পাদনের চেষ্টা করবেন। ট্রাম্পের এই সফরকে অনেকেই চুক্তিবাজ কূটনীতির বড় পরীক্ষা হিসেবে দেখছেন।
পাঁচ দিনের এই এশিয়া সফরে ট্রাম্প মালয়েশিয়া, জাপান ও দক্ষিণ কোরিয়া</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:11:18 +0000</pubDate></item><item><title>উত্তর কোরীয় নেতা কিমের সঙ্গে সাক্ষাতে আগ্রহী ট্রাম্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/uttr-koreey-neta-kimer-sngoe-sakshate-agrhee-tramp</link><description>যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প বলেছেন, এশিয়া সফরের সময় উত্তর কোরীয় নেতা কিম জং উনের সঙ্গে সাক্ষাৎ করতে চান তিনি।
স্থানীয় সময় শুক্রবার এশিয়ার উদ্দেশে রওনা হওয়ার আগে হোয়াইট হাউসে সাংবাদিকদের ট্রাম্প বলেন, ‘আমি চাই, তিনিও জানুক আমরা সেখানে যাচ্ছি।’
কিমের সঙ্গে সাক্ষাতের সম্ভা</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 06:26:18 +0000</pubDate></item></channel></rss>