<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 11:37:10 +0000</lastBuildDate><item><title>শহীদ মিনারে প্রবীণ ভাষা সৈনিক আহমদ রফিকের প্রতি সর্বস্তরের মানুষের শ্রদ্ধা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sheed-minare-prbeen-vasha-soinik-ahmd-rfiker-prti-srwstrer-manusher-srddha</link><description>ভাষা আন্দোলনের অন্যতম প্রবীণ ব্যক্তিত্ব আহমদ রফিকের মরদেহ ঢাকার কেন্দ্রীয় শহীদ মিনারে আনা হয়েছে। সেখানে সর্বস্তরের মানুষ তার প্রতি শেষ শ্রদ্ধা নিবেদন করছেন।
আজ শনিবার (৪ অক্টোবর) শ্রদ্ধা নিবেদনের পর তার কফিন শোক শোভাযাত্রার মাধ্যমে ইব্রাহিম মেডিকেল কলেজ হাসপাতালে নেওয়া হবে। আহমদ রফিকের শেষ ইচ্ছা অ</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:16:52 +0000</pubDate></item><item><title>আহমদ রফিক: অসামান্য সান্নিধ্য</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ahmd-rfik-osamanz-sannidhz</link><description>আহমদ রফিক নামটির সঙ্গে আমার পরিচয় রহস্যপত্রিকার সূত্রে। অষ্টম শ্রেণীতে থাকার সময় প্রথম রহস্যপত্রিকা হাতে পাই। তারপর মোটামুটি নিয়মিত তার পাঠক হয়ে উঠি। ঠিক কোন সংখ্যায় বা কোন সময়ে রহস্যপত্রিকায় আহমদ রফিকের লেখা প্রথম চোখে পড়ে তা বলতে পারবো না। তবে তিনি কয়েক বছর রহস্যপত্রিকায় ‘স্বাস্থ্য বার্তা&amp;r</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:47:10 +0000</pubDate></item><item><title>ছয় দিনের ছুটির পর ভোমরা স্থলবন্দরে পুনরায় আমদানি-রফতানি কার্যক্রম শুরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/chz-diner-chutir-pr-vomra-sthlbndre-punraz-amdani-rftani-karzkrm-suru</link><description>শারদীয় দুর্গাপূজা উপলক্ষে সাতক্ষীরার ভোমরা স্থলবন্দর ছয় দিন বন্ধ থাকার পর আজ শনিবার (৪ অক্টোবর) থেকে পুনরায় আমদানি-রফতানি কার্যক্রম শুরু হয়েছে। বন্দরে আবারও দেখা যাচ্ছে কর্মচাঞ্চল্য।
ভোমরা সিএন্ডএফ অ্যাসোসিয়েশনের সভাপতি আবু মুসা জানান, দুর্গাপূজা উপলক্ষে ভারতের ঘোজাডাঙ্গা সিএন্ডএফ এজেন্ট ওয়ে</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 10:23:43 +0000</pubDate></item><item><title>ফ্রিডম ফ্লোটিলার নৌযানগুলো একযোগে গাজা অভিমুখে: ফেসবুকে শহিদুল আলম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridm-flotilar-nouzangulo-ekzoge-gaja-ovimukhe-fesbuke-shidul-alm</link><description>গাজা অভিমুখে চলমান কনশানস নৌযানটি তার সামনের আটটি নৌযানকে ছুঁয়ে ফেলেছে। এটি সম্ভব হয়েছে কনশানসের উচ্চ গতির কারণে। পরে নৌযানটির গতি কমানো হয়েছে এবং বর্তমানে সব নৌযান একযোগে গাজা অভিমুখে এগোচ্ছে।
দৃকের ব্যবস্থাপনা পরিচালক ও আলোকচিত্রী শহিদুল আলম আজ শনিবার (০৪ অক্টোবর)  দুপুরে ফেসবুকে প্রকাশিত</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 11:08:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>