<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 12:44:52 +0000</lastBuildDate><item><title>রাজধানীতে ঝটিকা মিছিলের সময় কার্যক্রম নিষিদ্ধ আওয়ামী লীগের ২৯ নেতাকর্মী গ্রেপ্তার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rajdhaneete-jhtika-michiler-smy-nishiddh-awamee-leeger-29-netakrmee-greptar</link><description>রাজধানীর বিভিন্ন এলাকায় ঝটিকা মিছিলের সময় নিষিদ্ধ আওয়ামী লীগ ও এর অঙ্গ-সহযোগী সংগঠনের ২৯ নেতাকর্মীকে গ্রেপ্তার করেছে ঢাকা মহানগর পুলিশ (ডিএমপি)।
শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) দুপুরে রাজধানীর বিভিন্ন স্থানে অভিযান চালিয়ে তাদের গ্রেপ্তার করা হয়। বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন ডিএমপির মিডিয়া অ্যান্ড পাবলিক রিলেশন্স ব</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:45:50 +0000</pubDate></item><item><title>গাজীপুরে মোহনগঞ্জ এক্সপ্রেসের বগি লাইনচ্যুত, উত্তরবঙ্গের সঙ্গে ট্রেন যোগাযোগ বন্ধ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gajeepure-mohngnj-ekspreser-bgi-lainczut-uttrbngoer-sngoe-tren-zogazog-bndh</link><description>গাজীপুরের জয়দেবপুরে মোহনগঞ্জ এক্সপ্রেস ট্রেনের দুটি বগি লাইনচ্যুত হয়েছে, ফলে ঢাকার সঙ্গে উত্তরবঙ্গের ট্রেন যোগাযোগ বন্ধ রয়েছে। শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) দুপুর ২টার দিকে জয়দেবপুর রেলওয়ে জংশনের অদূরে এ দুর্ঘটনা ঘটে।
রেলওয়ে সূত্রে জানা যায়, ঢাকা থেকে নেত্রকোনার মোহনগঞ্জগামী ট্রেনটি জয়দেবপুরের কাছে পৌঁছাল</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:30:50 +0000</pubDate></item><item><title>রাষ্ট্রদ্রোহ মামলায় শেখ হাসিনাসহ ২৬১ আসামিকে পলাতক দেখিয়ে পত্রিকায় বিজ্ঞপ্তি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rashtrdroh-mamlay-sekh-hasinash-261-asamike-platk-dekhiye-ptrikay-bijngpti</link><description>‘জয় বাংলা ব্রিগেড’ সম্পর্কিত রাষ্ট্রদ্রোহ মামলায় সাবেক প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনাসহ ২৬১ জন আসামিকে পলাতক ঘোষণা করে দুটি জাতীয় দৈনিক পত্রিকায় বিজ্ঞপ্তি প্রকাশ করেছে পুলিশের অপরাধ তদন্ত বিভাগ (সিআইডি)। আদালতের নির্দেশে শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) বিজ্ঞপ্তিগুলো প্রকাশ করা হয়।
সিআইডির বিশেষ পুলিশ</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:32:00 +0000</pubDate></item><item><title>সমবায়ভিত্তিক অর্থনীতি গড়ে তুললে আত্মনির্ভর বাংলাদেশ সম্ভব: প্রধান উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/smbayvittik-orthneeti-gre-tulle-atmnirvr-banglades-smvb-prdhan-updeshta</link><description>প্রধান উপদেষ্টা প্রফেসর ড. মুহাম্মদ ইউনূস বলেছেন, সমবায়ভিত্তিক অর্থনৈতিক কার্যক্রম পরিচালনার মাধ্যমে একটি আত্মনির্ভরশীল বাংলাদেশ গড়ে তোলা সম্ভব। 
তিনি বলেন, ‘বর্তমান অন্তর্বর্তীকালীন সরকার সমবায় খাতকে আধুনিক ও গতিশীল করতে নানামুখী উদ্যোগ গ্রহণ করেছে। আমি বিশ্বাস করি, কৃষি, মৎস্য, পশুপাল</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 12:02:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>