<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 12:40:31 +0000</lastBuildDate><item><title>স্বর্ণালঙ্কার নিতেই দাদীকে টর্চ লাইট দিয়ে পিটিয়ে হত্যা, স্বামীসহ নাতনী আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/swrnalnkar-nitei-dadeeke-trc-lait-diye-pitiye-htza-swameesh-natnee-atk</link><description>নাটোরের বড়াইগ্রামে মমতাজ বেগম (৭০) নামে এক বৃদ্ধাকে হত্যার রহস্য তিন দিনের মধ্যে উদঘাটন করতে সক্ষম হয়েছে পুলিশ। দাদী মমতাজ বেগমকে টর্চ লাইট দিয়ে মুখমণ্ডল ও মাথায় উপর্যুপরি আঘাত করে হত্যা করে নাতনী ফাউজিয়া আক্তার (২০)। পরে দাদীর হাতে ও কানে থাকা প্রায় তিন ভরি ওজনের স্বর্ণালঙ্কার খুলে নিয়ে কথিত স্বাম</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:34:52 +0000</pubDate></item><item><title>সুন্দরবনের উপকূলের উঠানের ডাব তীব্র গরমে ঢাকার তৃষ্ণা মেটাচ্ছে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sundrbner-upkuuler-uthaner-dab-teebr-grme-dhakar-trrishna-metacche</link><description>দক্ষিণ-পশ্চিমাঞ্চলের বিশ্বের সর্ববৃহৎ ম্যানগ্রোভ বনাঞ্চল মৎস্যভাণ্ডার নামে খ্যাত বিশ্ব ঐতিহ্য সুন্দরবনের উপকূলের বাগেরহাটের মোরেলগঞ্জ, শরণখোলা সহ ৯ উপজেলা যেন এখন ঢাকাবাসীর তৃষ্ণা নিবারণের প্রধান ভরসা। রাজধানীসহ সারাদেশে যখন তাপমাত্রা অতিক্রম করছে ৩৮ ডিগ্রি, তখন শহরের মানুষ স্বাস্থ্যকর পানীয় হিসেবে</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:34:52 +0000</pubDate></item><item><title>সাহিত্যে নোবেল পেলেন হাঙ্গেরিয়ান লেখক লাসলো ক্রাসনাহোরকাই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sahitze-nobel-pelen-hangoeriyan-lekhk-laslo-krasnahorkai</link><description>বিশ্বখ্যাত হাঙ্গেরিয়ান লেখক লাসলো ক্রাসনাহোরকাই সাহিত্যে ২০২৫ সালের নোবেল পুরস্কার জয় করেছেন। সুইডিশ একাডেমির নোবেল কমিটি বৃহস্পতিবার এ ঘোষণা দেয়। তাকে এ সম্মাননা দেওয়া হয়েছে “আকর্ষণীয় ও দূরদর্শী রচনার জন্য” যা সমকালীন সাহিত্যে গভীর দার্শনিক ও নান্দনিক প্রভাব ফেলেছে।
৭১ বছর বয়সী এই লেখ</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 10:49:52 +0000</pubDate></item><item><title>সুন্দরবনের উপকূলে ধরা পড়া কুমিরের বাচ্চা সুন্দরবনে অবমুক্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sundrbner-upkuule-dhra-pra-kumirer-bacca-sundrbne-obmukt</link><description>দক্ষিণ-পশ্চিমাঞ্চলের বিশ্বের সর্ববৃহৎ ম্যানগ্রোভ বনাঞ্চল মৎস্যভাণ্ডার নামে খ্যাত বিশ্ব ঐতিহ্য সুন্দরবনের উপকূলের বাগেরহাটের শরণখোলার বগি এলাকায় জেলের জালে ধরা পড়েছে একটি কুমিরের বাচ্চা। বৃহস্পতিবার সকালে কুমিরের বাচ্চাটি সুন্দরবনের নদীতে অবমুক্ত করা হয়েছে।
বন বিভাগ সূত্রে জানা যায়, শরণখোলা উপজেলার</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 11:34:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>