<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 05 Oct 2025 17:14:36 +0000</lastBuildDate><item><title>তথ্য মন্ত্রণালয় ও পিআইডি এখন সিঙ্গেল ইউজ প্লাস্টিকমুক্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tthz-mntrnaly-oo-piaidi-ekhn-singoel-iuj-plastikmukt</link><description>বাংলাদেশ সচিবালয়কে সিঙ্গেল ইউজ প্লাস্টিক (এসইউপি) মুক্ত ঘোষণার ধারাবাহিকতায় এবার তথ্য ও সম্প্রচার মন্ত্রণালয় এবং তথ্য অধিদপ্তরকেও প্লাস্টিকমুক্ত ঘোষণা করা হয়েছে।
রোববার (৫ অক্টোবর) সরকারি এক তথ্যবিবরণীতে জানানো হয়, পরিবেশ, বন ও জলবায়ু পরিবর্তন মন্ত্রণালয়ের নির্দেশনায় পরিবেশ দূষণ রোধে এসব দপ্তরে এক</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 15:06:04 +0000</pubDate></item><item><title>এমেরিটাস অধ্যাপক সৈয়দ মনজুরুল ইসলাম লাইফ সাপোর্টে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/emeritas-odhzapk-soiyd-mnjurul-islam-laif-saporte</link><description>রাজধানীর ল্যাবএইড হাসপাতালে চিকিৎসাধীন এমেরিটাস অধ্যাপক ও সাহিত্যিক সৈয়দ মনজুরুল ইসলামকে ভেন্টিলেশন সাপোর্টে (লাইফ সাপোর্ট) নেওয়া হয়েছে।
রোববার সন্ধ্যায় তার অবস্থা ‘ক্রিটিক্যাল’ হলে চিকিৎসকরা তাকে লাইফ সাপোর্টে নেন বলে নিশ্চিত করেছেন প্রকাশনা সংস্থা অন্যপ্রকাশের প্রধান নির্বাহী মাজহারু</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 15:51:04 +0000</pubDate></item><item><title>রংপুরে ঘূর্ণিঝড়ে লন্ডভন্ড ৭০০ ঘরবাড়ি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rngpure-ghuurnijhre-lndvnd-700-ghrbari</link><description>রংপুর জেলার গঙ্গাচড়া উপজেলার দুটি  ইউনিয়ন ঘূর্ণিঝড়ে লন্ডভন্ড হয়েছে। আকস্মিক ঝড়ে প্রায় ৭০০  ঘরবাড়ি বিধ্বস্ত  হয়েছে। আহত হয়েছেন অন্তত ৮ জন।
রোববার (৫ অক্টোবর) বিষয়টি জানান গঙ্গাচড়া উপজেলা নির্বাহী কর্মকর্তা মাহমুদ হাসান মৃধা।
স্থানীয়রা জানান, ঝড়ের তাণ্ডবে টিনশেড,  আধা-পাকা ঘরবা</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 15:59:36 +0000</pubDate></item><item><title>দুই দশকের মধ্যে প্রথমবার গণমাধ্যমে সাক্ষাৎকারে তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dui-dsker-mdhze-prthmbar-gnmadhzme-sakshattkare-tarek-rhman</link><description>দুই দশকের মধ্যে প্রথমবারের মতো গণমাধ্যমে সাক্ষাৎকার দিয়েছেন বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান।
রোববার (৫ অক্টোবর) বিবিসি বাংলা তাদের অফিসিয়াল ফেসবুক পেজে জানায়, আসন্ন সাক্ষাৎকারে তারেক রহমান নির্বাচন, জাতীয় রাজনীতি ও অন্যান্য গুরুত্বপূর্ণ বিষয়ে মতামত প্রকাশ করবেন।
দুই পর্বে প্রচারিত এই সা</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 16:44:36 +0000</pubDate></item></channel></rss>