<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 11:17:56 +0000</lastBuildDate><item><title>গণভোটের বিষয়ে সিদ্ধান্ত নেবেন প্রধান উপদেষ্টা, ১৫ ফেব্রুয়ারির আগেই নির্বাচন: প্রেস সচিব</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gnvoter-bishye-siddhant-neben-prdhan-updeshta-15-februyarir-agei-nirwacn-pres-scib</link><description>গণভোট ইস্যুতে প্রধান উপদেষ্টা সিদ্ধান্ত নেবেন। যে সিদ্ধান্তই নেওয়া হোক না কেন, নির্বাচন ১৫ ফেব্রুয়ারির আগে হবে। কোন শক্তি এটিকে পেছাতে পারবে না। প্রধান উপদেষ্টার প্রেস সচিব শফিকুল আলম এসব কথা বলেছেন।
বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, আজ (শুক্রবার) দুপুরে নোয়াখালী বিজ্ঞান ও প্রযুক্তি বিশ্ববিদ্যালয়ে</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:30:50 +0000</pubDate></item><item><title>বাংলাবান্ধা স্থলবন্দর দিয়ে এক দিনে নেপালে রপ্তানি ১,৪০৭ টন আলু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/banglabandha-sthlbndr-diye-ek-dine-nepale-rptani-1407-tn-alu</link><description>পঞ্চগড়ের বাংলাবান্ধা স্থলবন্দর দিয়ে নেপালে রপ্তানি হয়েছে এক হাজার ৪০৭ টন আলু।
গতকাল বৃহস্পতিবার সকাল থেকে বিকেল পর্যন্ত এই আলু রপ্তানি হয়। এর মধ্যে এস্টারিক্সসহ প্রায় বেশ কয়েকটি জাতের আলু ছিল বলে জানিয়েছেন বাংলাবান্ধা স্থলবন্দরের উদ্ভিদ সঙ্গনিরোধ কেন্দ্রের অতিরিক্ত উপ-পরিচালক নুর হাসান।
তিনি বলেন</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:45:50 +0000</pubDate></item><item><title>রাজধানীতে ঝটিকা মিছিলের সময় কার্যক্রম নিষিদ্ধ আওয়ামী লীগের ২৯ নেতাকর্মী গ্রেপ্তার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rajdhaneete-jhtika-michiler-smy-nishiddh-awamee-leeger-29-netakrmee-greptar</link><description>রাজধানীর বিভিন্ন এলাকায় ঝটিকা মিছিলের সময় নিষিদ্ধ আওয়ামী লীগ ও এর অঙ্গ-সহযোগী সংগঠনের ২৯ নেতাকর্মীকে গ্রেপ্তার করেছে ঢাকা মহানগর পুলিশ (ডিএমপি)।
শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) দুপুরে রাজধানীর বিভিন্ন স্থানে অভিযান চালিয়ে তাদের গ্রেপ্তার করা হয়। বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন ডিএমপির মিডিয়া অ্যান্ড পাবলিক রিলেশন্স ব</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 09:45:50 +0000</pubDate></item><item><title>গাজীপুরে মোহনগঞ্জ এক্সপ্রেসের বগি লাইনচ্যুত, উত্তরবঙ্গের সঙ্গে ট্রেন যোগাযোগ বন্ধ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gajeepure-mohngnj-ekspreser-bgi-lainczut-uttrbngoer-sngoe-tren-zogazog-bndh</link><description>গাজীপুরের জয়দেবপুরে মোহনগঞ্জ এক্সপ্রেস ট্রেনের দুটি বগি লাইনচ্যুত হয়েছে, ফলে ঢাকার সঙ্গে উত্তরবঙ্গের ট্রেন যোগাযোগ বন্ধ রয়েছে। শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) দুপুর ২টার দিকে জয়দেবপুর রেলওয়ে জংশনের অদূরে এ দুর্ঘটনা ঘটে।
রেলওয়ে সূত্রে জানা যায়, ঢাকা থেকে নেত্রকোনার মোহনগঞ্জগামী ট্রেনটি জয়দেবপুরের কাছে পৌঁছাল</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:30:50 +0000</pubDate></item></channel></rss>