<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 16:27:30 +0000</lastBuildDate><item><title>কালিয়াকৈরে চলন্ত অ্যাম্বুলেন্সে আগুন, নিয়ন্ত্রণে ফায়ার সার্ভিসের দুটি ইউনিট</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kaliyakoire-clnt-ozambulense-agun-niyntrne-fayar-sarviser-duti-iunit</link><description>গাজীপুরের কালিয়াকৈরে ঢাকা-টাঙ্গাইল মহাসড়কে চলন্ত একটি অ্যাম্বুলেন্সে হঠাৎ আগুন লেগে যায়। সোমবার (২০ অক্টোবর) সন্ধ্যা ৭টা ১৫ মিনিটের দিকে উপজেলার সূত্রাপুর ইউনিয়নের জিএমএস টেক্সটাইল গার্মেন্টসের সামনে এ ঘটনা ঘটে।
প্রত্যক্ষদর্শীরা জানান, ব্যস্ত সড়কে চলন্ত অবস্থায় হঠাৎ অ্যাম্বুলেন্সে আগুন ধরে গেলে চা</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 13:55:45 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ায় এনসিপির সমন্বয় সভা চলার সময় ককটেল নিক্ষেপ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bguray-ensipir-smnwy-sva-clar-smy-kktel-nikshep</link><description>বগুড়ায় জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) সমন্বয় সভা চলার সময় ককটেল নিক্ষেপের ঘটনা ঘটেছে। নিক্ষেপ করা দুটি ককটেলের একটি বিস্ফোরণ হয় বলে জানিয়েছেন প্রত্যক্ষদর্শীরা।
এ সময় কেউ আহত না হলেও এলাকায় আতঙ্ক ছড়িয়ে পড়ে। পরে পুলিশ এসে পরিস্থিতি সামাল দেয়। এ ঘটনার জন্য পুলিশের ব্যর্থতাকে দায়ী করেছেন এনসিপি নেতারা।</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:55:45 +0000</pubDate></item><item><title>জবি ছাত্রদল নেতা জোবায়েদ হত্যার ঘটনায় তিনজন আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jbi-chatrdl-neta-jobayed-htzar-ghtnay-tinjn-atk</link><description>জগন্নাথ বিশ্ববিদ্যালয়ের শিক্ষার্থী জোবায়েদ হোসাইন খুনের ঘটনায় তিনজনকে আটক করেছে পুলিশ। তিনি বিশ্ববিদ্যালয় শাখা ছাত্রদলের আহ্বায়ক সদস্য ছিলেন। 
সোমবার (২০ অক্টোবর) সন্ধ্যায় লালবাগ জোনের ডিসি মল্লিক আহসান উদ্দিন সামি এ তথ্য নিশ্চিত করেছেন।
তিনি বলেন, “বিশেষ অভিযানে আমরা এখন পর্যন্ত তিনজন</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:25:45 +0000</pubDate></item></channel></rss>