<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 11:15:32 +0000</lastBuildDate><item><title>বিমানবন্দরে সাংবাদিকদের সঙ্গে দুর্ব্যবহারের অভিযোগ, এনসিপির সংবাদ সম্মেলন বর্জন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bimanbndre-sangbadikder-sngoe-durwzbharer-ovizog-ensipir-sngbad-smmeln-brjn</link><description>ঢাকার হজরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরে জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) নেতা-কর্মীদের সঙ্গে দুর্ব্যবহারের অভিযোগে দলটির সংবাদ সম্মেলন বর্জন করেছেন সাংবাদিকরা। 
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) সকাল পৌনে ১০টার দিকে বিমানবন্দরের ভিআইপি ফটকে এ ঘটনা ঘটে।
জানা গেছে, যুক্তরাষ্ট্র সফর শেষে দেশে ফিরেছেন অন</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:52:08 +0000</pubDate></item><item><title>সীতাকুণ্ডে ধর্ষণ মামলার এজাহারভুক্ত আসামি গ্রেপ্তার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/seetakunde-dhrshn-mamlar-ejaharvukt-asami-greptar</link><description>চট্টগ্রামের সীতাকুণ্ডে ধর্ষণ মামলার এজাহারভুক্ত আসামি মো. খোকনকে (২৪) গ্রেপ্তার করেছে র‌্যাব।
বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, বুধবার রাতে গোপন সংবাদের ভিত্তিতে অভিযান চালিয়ে উপজেলার মুরাদপুর ইউনিয়নের পশ্চিম মুরাদপুর এলাকার নিজ বাড়ি থেকে তাকে গ্রেপ্তার করে র‌্যাব-৭, চট্টগ্রাম এর বিশেষ টি</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:22:08 +0000</pubDate></item><item><title>'শাপলা'র বিকল্প বেছে নিতে এনসিপিকে ইসির অনুরোধ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/saplar-biklp-beche-nite-ensipike-isir-onurodh</link><description>জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি) নির্বাচন কমিশনের (ইসি) প্রাথমিক যাচাইয়ে রাজনৈতিক দল হিসেবে নিবন্ধনের জন্য বিবেচিত হয়েছে। তবে, দলটির প্রথম পছন্দের প্রতীক ‘শাপলা’ নির্বাচন পরিচালনা বিধিমালার তালিকায় না থাকায় সেটি বরাদ্দ দেওয়া সম্ভব নয় বলে জানিয়েছে ইসি।
ইসির পাঠানো এক চিঠিতে বলা হয়েছে, নির্ব</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 09:52:08 +0000</pubDate></item><item><title>কক্সবাজারে দেশীয় অস্ত্রসহ তিন সন্ত্রাসী আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kksbajare-deseey-ostrsh-tin-sntrasee-atk</link><description>কক্সবাজারের মহেশখালীতে দেশীয় তৈরি বন্দুক ও গুলিসহ চিহ্নিত তিন সন্ত্রাসীকে আটক করেছে কোস্ট গার্ড। বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) সকালে গণমাধ্যমে পাঠানো এক বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য নিশ্চিত করেছেন কোস্ট গার্ড সদর দপ্তরের গণমাধ্যম কর্মকর্তা লেফটেন্যান্ট কমান্ডার সিয়াম-উল-হক।
তিনি জানান, বুধবার বিকেল ৪টার দিকে মহেশ</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 10:37:08 +0000</pubDate></item></channel></rss>