<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 05 Oct 2025 08:21:30 +0000</lastBuildDate><item><title>মির্জা ফখরুলের সঙ্গে বৈঠকে গোয়েন লুইস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mirja-fkhruler-sngoe-boithke-goyen-luis</link><description>বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীরের সঙ্গে বৈঠক করছেন ঢাকাস্থ জাতিসংঘের আবাসিক সমন্বয়কারী গোয়েন লুইস। 
রোববার (৫ অক্টোবর) বেলা ১১টায় রাজধানীর গুলশানে বিএনপি চেয়ারপারসনের কার্যালয়ে এ বৈঠক অনুষ্ঠিত হয়।
গোয়েন লুইসের সঙ্গে উপস্থিত ছিলেন ঢাকাস্থ জাতিসংঘ আবাসিক সমন্বয়কারী অফিসের সিনিয়র</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:15:30 +0000</pubDate></item><item><title>সরকারের কাছে চূড়ান্ত প্রতিবেদন শিগগিরই জমা দেবে ঐকমত্য কমিশন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/srkarer-kache-cuurant-prtibedn-siggiri-jma-debe-oikmtz-kmisn</link><description>অন্তর্বর্তী সরকারের কাছে জাতীয় ঐকমত্য কমিশন চূড়ান্ত প্রতিবেদন খুব শিগগিরই জমা দেবে। 
কমিশনের সহ-সভাপতি অধ্যাপক আলী রীয়াজ এ কথা জানিয়েছেন।
আজ সকালে রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় কমিশন সভাপতি ও প্রধান উপদেষ্টা প্রফেসর মুহাম্মদ ইউনূসের নেতৃত্বে জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের এক বৈঠকে এ কথা জানান তিনি।
প্রা</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 06:30:59 +0000</pubDate></item><item><title>পাশের দেশ থেকে বিশৃঙ্খলা সৃষ্টির চেষ্টা হচ্ছে: স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/paser-des-theke-bisrrinkhla-srrishtir-ceshta-hcche-swrashtr-updeshta</link><description>পাশের দেশ থেকে বিশৃঙ্খলা সৃষ্টির চেষ্টা করা হচ্ছে বলে মন্তব্য করেছেন অন্তর্বর্তী সরকারের স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী। 
রোববার (৫ অক্টোবর) দুপুরে আইনশৃঙ্খলা সংক্রান্ত কোর কমিটির বৈঠক শেষে সচিবালয়ে ব্রিফিংয়ে তিনি এ কথা বলেন।
জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী বলেন, যে ধর্ষণের ঘটনাকে কেন্দ্র কর</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:15:59 +0000</pubDate></item><item><title>টেকনাফে মানবপাচার চক্রের ৬ সদস্য আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-manbpacar-ckrer-6-sdsz-atk</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে ৬ জন মানবপাচার চক্রের সদস্যদের আটক করেছে  বিজিবি।
আটকরা হলেন- টেকনাফ শাহপরীর দ্বীপ মিস্ত্রীপাড়ার প্রবাসী আখের আলীর স্ত্রী শামসুন্নাহার, রোহিঙ্গা হোসনে আরা, নুরুন্নিসা, মোহাম্মদ ইসমাইল, হারুন, ইউসুফ আলী। এ সময় কালু মিয়া ও হাশেম মোল্লাসহ আরও চারজন পালিয়ে যায়।  
৫ অক্টো</description><pubDate>Sun, 05 Oct 2025 07:45:59 +0000</pubDate></item></channel></rss>