<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 08:26:15 +0000</lastBuildDate><item><title>মির্জা ফখরুলের সঙ্গে জার্মান রাষ্ট্রদূত রুডিগারের সাক্ষাৎ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mirja-fkhruler-sngoe-jarman-rashtrduut-rudigarer-sakshatt</link><description>বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীরের সঙ্গে সাক্ষাৎ করেছেন জার্মানির নবনিযুক্ত রাষ্ট্রদূত ড. রুডিগার লোটজ।
বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) সকাল ১০টায় গুলশানে দলের চেয়ারপারসনের কার্যালয়ে এ সাক্ষাৎ অনুষ্ঠিত হয়।
এসময় উপস্থিত ছিলেন- বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য ও চেয়ারপারসনের ফরেন অ্যাফেয়ার্স অ্যাডভাইজার</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 05:27:58 +0000</pubDate></item><item><title>গাজাকে ‘শান্তিপূর্ণ’ রাখতে যুক্তরাষ্ট্র সহায়তা করবে: ট্রাম্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gajake-santipuurn-rakhte-zuktrashtr-shayta-krbe-tramp</link><description>যুদ্ধবিধ্বস্ত গাজা পুনর্গঠনে এবং এটিকে নিরাপদ ও শান্তিপূর্ণ রাখতে যুক্তরাষ্ট্র সহায়তা করবে বলে জানিয়েছেন, মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প। 
ইসরাইল ও হামাস মার্কিন প্রেসিডেন্টের পরিকল্পনার প্রথম পর্যায়ে সম্মত হওয়ার পর তিনি একথা বলেন। 
উভয় পক্ষের মধ্যে চুক্তি স্বাক্ষরিত হওয়ার কয়েক ঘন্</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:12:58 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকা-চট্টগ্রাম মহাসড়ক দশ লেনে নয়, রেল যোগাযোগ উন্নয়নে জোর দিচ্ছে সরকার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhaka-cttgram-mhasrk-ds-lene-ny-rel-zogazog-unnyne-jor-dicche-srkar</link><description>ঢাকা-চট্টগ্রাম সড়ককে দশ লেনে সম্প্রসারণের পরিকল্পনা বাতিল করে রেল যোগাযোগ উন্নয়নের উদ্যোগ নিয়েছে সরকার। জমি সংকট এবং টেকসই পরিবহন ব্যবস্থার কথা বিবেচনা করেই এ সিদ্ধান্ত নেওয়া হয়েছে বলে জানিয়েছেন প্রধান উপদেষ্টার সড়ক পরিবহন ও সেতু মন্ত্রণালয় এবং রেলপথ মন্ত্রণালয় বিষয়ক বিশেষ সহকারী শেখ মঈনুদ্</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 06:42:58 +0000</pubDate></item><item><title>রাজধানীতে বোরকা পরে জুয়েলারি দোকান থেকে ৫০০ ভরি সোনা চুরি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rajdhaneete-borka-pre-juyelari-dokan-theke-500-vri-sona-curi</link><description>ঢাকার মৌচাক মোড়ে অবস্থিত ফরচুন শপিং মলে অবস্থিত তাদের দোকান থেকে প্রায় ৫০০ ভরি (প্রায় ৫.৮৩ কেজি) সোনার গয়না চুরি হয়েছে বলে দাবি করেছে শম্পা জুয়েলার্স নামে একটি দোকান কর্তৃপক্ষ। 
বৃহস্পতিবার ভোরে ঘটনাস্থলের সিসিটিভি ক্যামেরার ফুটেজে দেখা গেছে, বোরকা পরা দুজন ব্যক্তি দোকানের শাটারের তালা</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:42:58 +0000</pubDate></item></channel></rss>