<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 05:20:19 +0000</lastBuildDate><item><title>লিবিয়া থেকে ফিরলেন ৩১০ বাংলাদেশি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/libiya-theke-firlen-310-bangladesi</link><description>লিবিয়ায় অনিয়মিত অভিবাসী হিসেবে আটকেপড়া আরও ৩১০ জন বাংলাদেশি দেশে ফিরেছেন। লিবিয়ার বাংলাদেশ দূতাবাস, পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয় এবং প্রবাসী কল্যাণ ও বৈদেশিক কর্মসংস্থান মন্ত্রণালয়ের মাধ্যমে লিবিয়া সরকার ও আন্তর্জাতিক অভিবাসন সংস্থার সহযোগিতায় শুক্রবার একটি চার্টার্ড ফ্লাইটে বাংলাদেশে ফিরিয়ে আনা হয়েছে তাদে</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 01:33:06 +0000</pubDate></item><item><title>নির্বাচনের আগে উন্নয়ন সহযোগীদের সহায়তা কার্যক্রমে মন্থর গতি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacner-age-unnzn-shzogeeder-shazta-karzkrme-mnthr-gti</link><description>বাংলাদেশের অন্তত পাঁচটি গুরুত্বপূর্ণ উন্নয়ন সহযোগী দেশ চলতি অর্থবছরের প্রথম প্রান্তিকে (২০২৫-২৬ অর্থবছরের জুলাই-সেপ্টেম্বর) কোনো বৈদেশিক সহায়তার অঙ্গীকার করেনি।
অভ্যন্তরীণ সূত্র জানিয়েছে, সরকার নির্বাচনের রোডম্যাপ ঘোষণা করায় অংশীদাররা নতুন নির্বাচিত সরকারের দায়িত্ব গ্রহণের অপেক্ষায় আছে, এমন</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 02:18:06 +0000</pubDate></item><item><title>ইউক্রেনে যুদ্ধ থামাতে যুক্তরাষ্ট্র-চীন একসঙ্গে কাজ করবে: ট্রাম্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/iukrene-zuddh-thamate-zuktrashtr-ceen-eksngoe-kaj-krbe-tramp</link><description>রাশিয়া-ইউক্রেন যুদ্ধের অবসানে যুক্তরাষ্ট্র ও চীন যৌথভাবে কাজ করবে বলে জানিয়েছেন মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প। তিনি বলেন, এই উদ্যোগে চীনের প্রেসিডেন্ট শি জিনপিং তার প্রশাসনকে সহযোগিতা করতে সম্মতি জানিয়েছেন।
বৃহস্পতিবার দক্ষিণ কোরিয়ার বুসান শহরে শি জিনপিংয়ের সঙ্গে মুখোমুখি ‍বৈঠকের পর সাংব</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 03:03:06 +0000</pubDate></item><item><title>সাগরে ফের লঘুচাপের আশঙ্কা, ভারী বৃষ্টির পূর্বাভাস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sagre-fer-lghucaper-asnka-varee-brrishtir-puurwavas</link><description>আগামী ৪৮ ঘণ্টার মধ্যে পূর্ব-মধ্য বঙ্গোপসাগর ও তৎসংলগ্ন এলাকায় ফের নতুন একটি লঘুচাপ সৃষ্টি হতে পারে বলে জানিয়েছে আবহাওয়া অধিদফতর। এর প্রভাবে দেশের উত্তর ও মধ্যাঞ্চলে ভারী থেকে অতি ভারী বৃষ্টিপাতের শঙ্কা রয়েছে।
শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) সন্ধ্যা ৬টা থেকে পরবর্তী ১২০ ঘণ্টার পূর্বাভাসে এ তথ্য জানানো হয়।
আ</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 03:53:17 +0000</pubDate></item><item><title>আজ ঢাকার বাতাস ‘সহনীয়’</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/aj-dhakar-batas-shneey</link><description>দীর্ঘদিন ধরে মেগাসিটি ঢাকা বায়ুদূষণের কবলে ছিল। তবে বৃষ্টির পর ঢাকার বাতাস ‘সহনীয়’ পর্যায়ে রয়েছে। 
শনিবার (১ নভেম্বর) সকাল ৯টার দিকে আন্তর্জাতিক বায়ুমান প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠান আইকিউএয়ারের তথ্যানুযায়ী, ৭৩ স্কোর নিয়ে বিশ্বের দূষিত শহরের তালিকায় ৩৩তম অবস্থানে রয়েছে রাজধানী ঢাকা। বায়ুমা</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 04:23:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>