<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 04:25:45 +0000</lastBuildDate><item><title>ঢাকা-মাওয়া এক্সপ্রেসওয়েতে সড়ক দুর্ঘটনায় দুই মোটরসাইকেল আরোহী নিহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhaka-mawa-ekspreswete-srk-durghtnay-dui-motrsaikel-arohee-niht</link><description>ঢাকা-মাওয়া এক্সপ্রেসওয়ের সার্ভিস লেনে সড়ক দুর্ঘটনায় দুই মোটরসাইকেল আরোহী নিহত হয়েছেন। সোমবার (২০ অক্টোবর) রাত সাড়ে ১০টার দিকে মুন্সীগঞ্জের সিরাজদিখান উপজেলার কুচিয়ামোড়া পুরাতন ব্রিজ এলাকার মাওয়ামুখী সার্ভিস লেনে এ দুর্ঘটনা ঘটে।
নিহতরা হলেন—সিরাজদিখানের ঘনশ্যামপুর এলাকার ইমন ভুইয়া (২৬) ও ঢাকা</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 01:49:29 +0000</pubDate></item><item><title>ভারতের সঙ্গে ১০ চুক্তি বাতিলের দাবি যুব উপদেষ্টার, মন্তব্য করতে রাজি নন পররাষ্ট্র উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/varter-sngoe-10-cukti-batiler-dabi-zub-updeshtar-mntbz-krte-raji-nn-prrashtr-updeshta</link><description>ভারতের সঙ্গে শেখ হাসিনা সরকারের আমলে স্বাক্ষরিত ১০টি চুক্তি ও প্রকল্প বাতিল হয়েছে বলে দাবি করেছেন সরকারের যুব ও ক্রীড়া উপদেষ্টা আসিফ মাহমুদ সজীব ভূঁইয়া। তবে এ বিষয়ে কোনো মন্তব্য করতে রাজি হননি পররাষ্ট্র উপদেষ্টা মো. তৌহিদ হোসেন।
সোমবার (২০ অক্টোবর) রাতে পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ে সাংবাদিকরা এ বিষয়ে জান</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 02:04:29 +0000</pubDate></item><item><title>এসএডিসি ব্লকে ২.৫ বিলিয়ন ডলারের রপ্তানি লক্ষ্য</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/esedisi-blke-25-bilizn-dlarer-rptani-lkshz</link><description>বাংলাদেশ একটি ব্যাপক রপ্তানি বাজার বৈচিত্র্যকরণের পরিকল্পনার অধীনে আফ্রিকায় বাণিজ্য সম্ভাবনাগুলোর অনুসন্ধান এবং বাণিজ্য সম্মেলনের মাধ্যমে আফ্রিকা মহাদেশে নতুন বাজার খোলার উদ্দেশ্যে একটি মিশন শুরু করতে যাচ্ছে।
বিভিন্ন সূত্রের মতে, প্রধান আফ্রিকান বন্দরগুলোর সাথে সরাসরি শিপিং সংযোগ স্থাপন এবং দক্ষি</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 03:49:57 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকায় আজও গরমের দাপট, বৃষ্টির আভাস নেই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhakay-ajoo-grmer-dapt-brrishtir-avas-nei</link><description>বৃষ্টিহীন আকাশে ঢাকায় আজও গরমের তীব্রতা অব্যাহত রয়েছে। সকাল থেকেই কড়া রোদে বেড়েছে গরমের অনুভূতি। বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদপ্তরের পূর্বাভাসে বলা হয়েছে, দিনের প্রথমার্ধজুড়ে আকাশ অস্থায়ীভাবে আংশিক মেঘলা থাকলেও আবহাওয়া প্রধানত শুষ্ক থাকবে।
মঙ্গলবার (২১ অক্টোবর) সকাল ৭টা থেকে পরবর্তী ছয় ঘণ্টার পূর্বাভাসে জ</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 04:04:57 +0000</pubDate></item></channel></rss>