<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 04:25:29 +0000</lastBuildDate><item><title>জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের কাজ সফলভাবে শেষ হওয়ায় প্রধান উপদেষ্টার অভিনন্দন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jateey-oikmtz-kmisner-kaj-sflvabe-sesh-hway-prdhan-updeshtar-ovinndn</link><description>সাফল্যের সাথে সকল সক্রিয় রাজনৈতিক দলের সঙ্গে লাগাতার বৈঠকের মাধ্যমে ঐকমত্যে পৌঁছে জুলাই জাতীয় সনদ তৈরি ও বাস্তবায়নের রূপরেখা নির্ধারণ করায় জাতীয় ঐক্যমত্য কমিশনের সদস্যদের অভিনন্দন জানিয়েছেন প্রধান উপদেষ্টা প্রফেসর মুহাম্মদ ইউনূস।
বাংলাদেশে একটি স্থায়ী জবাবদিহিমূলক রাষ্ট্রের ভিত্তি স্থাপনের জন্য প্</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 01:44:31 +0000</pubDate></item><item><title>নভেম্বরে এলপি গ্যাসের দাম বাড়বে না কমবে, জানা যাবে দুপুরে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nvembre-elpi-gzaser-dam-barbe-na-kmbe-jana-zabe-dupure</link><description>নভেম্বর মাসে তরলীকৃত পেট্রোলিয়াম গ্যাসের (এলপিজি) মূল্য বাড়ছে নাকি কমছে, তা জানা যাবে আজ রোববার (২ নভেম্বর)। এদিন এক মাসের জন্য এলপিজির নতুন দাম ঘোষণা করা হবে। 
বাংলাদেশ এনার্জি রেগুলেটরি কমিশনের (বিইআরসি) এক বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়েছে।
এতে বলা হয়, সৌদি আরামকো ঘোষিত নভেম্বর (২০২৫) ম</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 01:59:31 +0000</pubDate></item><item><title>যুক্তরাজ্যে ট্রেনে ছুরিকাঘাতে গুরুতর আহত ৯</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/zuktrajze-trene-churikaghate-gurutr-aht-9</link><description>যুক্তরাজ্যে একটি ট্রেনে দুর্বৃত্তদের ছুরিকাঘাতে ১০ জন আহত হয়েছেন। এর মধ্যে ৯ জনের অবস্থা আশঙ্কাজনক। শনিবার সন্ধ্যায় কেমব্রিজশায়ার শহরে হান্টিংডন স্টেশনের কাছে লন্ডনগামী একটি ট্রেনে এ ঘটনা ঘটে। খবর রয়টার্সের। 
রোববার এক বিবৃতিতে ব্রিটিশ ট্রান্সপোর্ট পুলিশ জানিয়েছে, ছুরিকাঘাতে জড়িত থাকার অভিয</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 02:14:31 +0000</pubDate></item><item><title>উন্নয়ন অর্থায়নে নতুন উদ্যোগ: টাকায় বন্ড ইস্যুর প্রস্তাব এডিবির</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/unnzn-orthazne-ntun-udzog-takaz-bnd-iszur-prstab-edibir</link><description>এশীয় উন্নয়ন ব্যাংক (এডিবি) বাংলাদেশের উন্নয়নে বিনিয়োগ সংগ্রহের জন্য মোবাইল মানির মাধ্যমে বন্ড ইস্যু করার জন্য সরকারের কাছে অনুমতি চেয়েছে।
ম্যানিলা-ভিত্তিক ঋণদাতা এডিবি প্রথমে দেশীয় বাজারে স্থানীয় মুদ্রায় বন্ডটি ইস্যু করার পরিকল্পনা করেছে। দেশীয় বাজারে সফল হলে, এই বন্ড বিদেশে বিনিয়োগকারীদ</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 03:14:31 +0000</pubDate></item><item><title>মোহাম্মদপুরে যুবককে কুপিয়ে হত্যা, আহত ২</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mohammdpure-zubkke-kupiye-htza-aht-2</link><description>রাজধানীর মোহাম্মদপুরে রাসেল (৩৪) নামে অটোরিকশার চালককে কুপিয়ে হত্যা করা হয়েছে। একই ঘটনায় তার দুই বন্ধু রিয়াদ ও বিপ্লব আহত হয়েছেন।শনিবার রাত ৯টার দিকে নবীনগর হাউজিংয়ে ৪ নম্বর সড়কে এ ঘটনা ঘটে। 
নিহত রাসেল মুন্সিগঞ্জের শ্রীনগর উপজেলার রুদ্রপাড়া গ্রামের আফছার আলমের ছেলে। তিনি চন্দ্রিমা মডেল টাউনে</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 03:55:29 +0000</pubDate></item><item><title>তত্ত্বাবধায়ক সরকার ব্যবস্থা ফেরাতে আপিলের ৬ষ্ঠ দিনের শুনানি চলছে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tttwabdhayk-srkar-bzbstha-ferate-apiler-6shth-diner-sunani-clche</link><description>নির্বাচনকালীন তত্ত্বাবধায়ক সরকারব্যবস্থা ফেরাতে আপিলের ৬ষ্ঠ দিনের শুনানি শুরু হয়েছে। রোববার সকাল ৯টা ২০ মিনিটের দিকে প্রধান বিচারপতি ড. সৈয়দ রেফাত আহমেদের নেতৃত্বে ৭ বিচারপতির পূর্ণাঙ্গ আপিল বেঞ্চে এ শুনানি শুরু হয়।
আদালতে বিএনপির পক্ষে শুনানি করছেন জ্যেষ্ঠ আইনজীবী জয়নুল আবেদীন। রাষ্ট্রপক্ষে অ্যাট</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:10:29 +0000</pubDate></item><item><title>আজ ঢাকার বায়ু 'মাঝারি'  মানের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/aj-dhakar-bayu-majhari-maner</link><description>দীর্ঘদিন ধরে মেগাসিটি ঢাকা বায়ুদূষণের কবলে। বৃষ্টি হলে মাঝে মাঝে শহরটির বায়ুমানে কিছুটা উন্নতি হয়।
রোববার (২ নভেম্বর) সকাল সাড়ে ৯টার দিকে আন্তর্জাতিক বায়ুমান প্রযুক্তি প্রতিষ্ঠান আইকিউএয়ারের তথ্যানুযায়ী, ৯৭ স্কোর নিয়ে বিশ্বের দূষিত শহরের তালিকায় ১৩তম অবস্থানে রয়েছে রাজধানী ঢাকা। বায়ুমানের এ স্কোর</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:25:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>