<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 12:41:04 +0000</lastBuildDate><item><title>ডি.বি. কুপার: বিমান হাইজ্যাক করে পালিয়ে যাওয়া একমাত্র ব্যক্তি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dibi-kupar-biman-haijzak-kre-paliye-zawa-ekmatr-bzkti</link><description>১৯৭১ সালের এক নভেম্বরের সন্ধ্যায়, একজন ব্যক্তি ইউনাইটেড স্টেটস অব আমেরিকার নর্থওয়েস্ট অরিয়েন্ট এয়ারলাইন্সের একটি ছোট ফ্লাইটে পোর্টল্যান্ড থেকে সিয়াটল শহরের উদ্দেশ্যে যাত্রা শুরু করেন। তার গায়ে ছিল গাঢ় কালো রঙের স্যুট এবং হাতে একটি কালো ব্রিফকেস, সেদিন তিনি ইতিহাসে নিজের নাম লেখান এক রহস্যময়</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:00:23 +0000</pubDate></item><item><title>জনশৃঙ্খলা রক্ষায় প্রধান উপদেষ্টার বাসভবন ও সচিবালয় এলাকায় সভা-সমাবেশে নিষেধাজ্ঞা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jnshrrinkhla-rkshay-prdhan-updeshtar-basvbn-oo-scibaly-elakay-sva-smabese-nishedhajnga</link><description>জনশৃঙ্খলা রক্ষা এবং প্রধান উপদেষ্টার নিরাপত্তা নিশ্চিতে আগামীকাল মঙ্গলবার থেকে প্রধান উপদেষ্টার সরকারি বাসভবন যমুনা ও আশপাশের এলাকা এবং বাংলাদেশ সচিবালয় ও তৎসংলগ্ন এলাকায় সকল ধরনের সভা সমাবেশ নিষিদ্ধ ঘোষণা করেছে ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশ (ডিএমপি)।
ডিএমপি কমিশনার শেখ মো. সাজ্জাত আলী স্বাক্ষরিত এক গণবি</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 10:30:23 +0000</pubDate></item><item><title>তুরস্ক সফর শেষে দেশে ফিরলেন বিমান বাহিনী প্রধান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tursk-sfr-seshe-dese-firlen-biman-bahinee-prdhan</link><description>তুরস্কে সরকারি সফর শেষে দেশে ফিরেছেন বাংলাদেশ বিমান বাহিনী প্রধান এয়ার চিফ মার্শাল হাসান মাহমুদ খাঁন।
সোমবার (৬ অক্টোবর) তিনি দেশে ফেরেন বলে জানিয়েছে আন্তঃবাহিনী জনসংযোগ পরিদপ্তর (আইএসপিআর)।
আইএসপিআর জানায়, তুরস্কের বিমান বাহিনীর কমান্ডারের আমন্ত্রণে বাংলাদেশ বিমান বাহিনী প্রধান ১ থেকে ৫ অক্টোবর</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 12:00:23 +0000</pubDate></item></channel></rss>