<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 08:22:07 +0000</lastBuildDate><item><title>আইন অনুযায়ী শাপলা প্রতীক দেওয়া সম্ভব নয়: নির্বাচন কমিশনার আনোয়ারুল ইসলাম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ain-onuzayee-sapla-prteek-dewa-smvb-ny-nirwacn-kmisnar-anoyarul-islam</link><description>নির্বাচন কমিশনার (ইসি) আনোয়ারুল ইসলাম বলেছেন, সাংবিধানিক আইন ও বিধি অনুযায়ী প্রতীকের তালিকায় শাপলা না থাকায় জাতীয় নাগরিক পার্টিকে (এনসিপি) ওই প্রতীক দেওয়া সম্ভব নয়।
রোববার (১৯ অক্টোবর) সকালে সিলেট পুলিশ লাইনসে নির্বাচনী দায়িত্ব পালনে পুলিশের দক্ষতা বৃদ্ধিমূলক প্রশিক্ষণ শেষে সাংবাদিকদের সঙ্গে আলাপক</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 05:56:03 +0000</pubDate></item><item><title>২১ ঘণ্টা পরও বিমানবন্দরের ধ্বংসস্তূপ থেকে উড়ছে ধোঁয়া, তদন্ত শুরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/21-ghnta-proo-bimanbndrer-dhwngsstuup-theke-urche-dhonnya-tdnt-suru</link><description>ঢাকার হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো কমপ্লেক্সে আগুন লাগার ২০ ঘন্টা পরও ধোঁয়া উঠছে।
রোববার সকাল ১০টায় ঘটনাস্থলে অগ্নিনির্বাপক কর্মীরা তাদের কাজ চালিয়ে যাচ্ছিলেন, অন্যদিকে অন্যান্য আইন-শৃঙ্খলা রক্ষাকারী বাহিনীর সদস্যরাও এলাকায় মোতায়েন ছিলেন।
ফায়ার সার্ভিস কন্ট্রোল রুমের ডিউটি ​</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:11:03 +0000</pubDate></item><item><title>খুলনা, বরিশাল ও চট্টগ্রামে বৃষ্টির সম্ভাবনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/khulna-brisal-oo-cttgrame-brrishtir-smvabna</link><description>খুলনা, বরিশাল ও চট্টগ্রাম বিভাগের কোথাও কোথাও বৃষ্টি বা বজ্রসহ বৃষ্টি হতে পারে। এছাড়া দেশের অন্যত্র আংশিক মেঘলা আকাশসহ আবহাওয়া প্রধানত শুষ্ক থাকতে পারে।
আজ (রোববার) সকাল ৯টা থেকে পরবর্তী ২৪ ঘণ্টার আবহাওয়ার পূর্বাভাসে এ তথ্য জানানো হয়েছে।
এতে আরও বলা হয়, সারাদেশে দিন এবং রাতের তাপমাত্রা প্রায় অপরি</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:07:02 +0000</pubDate></item><item><title>শাহজালাল বিমানবন্দরের আগুন: ক্ষয়ক্ষতি নির্ধারণে বিজিএমইএর তদন্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sahjalal-bimanbndrer-agun-kshykshti-nirdharne-bijiemier-tdnt</link><description>বাংলাদেশ পোশাক প্রস্তুতকারক ও রপ্তানিকারক সমিতি (বিজিএমইএ) হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো ভিলেজে অগ্নিকাণ্ডে ক্ষয়ক্ষতির পরিমাণ নির্ধারণে কাজ করছে। 
আজ রোববার (১৯ অক্টোবর) এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানান বিজিএমইএর জনসংযোগ ও প্রচার কমিটির চেয়ারম্যান মাসুদ কবির।
বিজ্ঞপ্তিতে জান</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 06:22:02 +0000</pubDate></item><item><title>‘নো কিংস’ আন্দোলনে যুক্তরাষ্ট্রজুড়ে ট্রাম্পবিরোধী বিক্ষোভ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/no-kings-andolne-zuktrashtrjure-trampbirodhee-bikshov</link><description>মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পের কর্তৃত্ববাদী আচরণ ও দুর্নীতির বিরুদ্ধে যুক্তরাষ্ট্রজুড়ে অনুষ্ঠিত হয়েছে ‘নো কিংস’ বা ‘রাজা মানি না’ শীর্ষক শান্তিপূর্ণ বিক্ষোভ। আয়োজকদের মতে, শনিবার দেশব্যাপী প্রায় ২ হাজার ৬০০ স্থানে এই কর্মসূচি পালিত হয়, যেখানে লাখ লাখ মানুষ অংশ নেয়।
ব</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:22:02 +0000</pubDate></item><item><title>সপ্তাহের প্রথম দিনে দেশের দুই স্টক এক্সচেঞ্জে সূচকের পতন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sptaher-prthm-dine-deser-dui-stk-ekscenje-suucker-ptn</link><description>সপ্তাহের শুরুতেই দেশের প্রধান দুই স্টক এক্সচেঞ্জে লেনদেন ক্ষতির মধ্য দিয়ে শুরু হয়েছে। আজ রোববার (১৯ অক্টোবর) ঢাকা স্টক এক্সচেঞ্জ (ডিএসই) ও চট্টগ্রাম স্টক এক্সচেঞ্জে (সিএসই) সূচক ও বেশিরভাগ শেয়ারের দাম কমেছে।
ডিএসইতে প্রধান সূচক ডিএসইএক্স ১২ পয়েন্ট কমে গেছে। একইসঙ্গে শরিয়াহভিত্তিক ডিএসইএস ও ব্লু-চি</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 07:37:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>