<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 08:41:06 +0000</lastBuildDate><item><title>প্রশাসনে একটি ধর্মভিত্তিক দলের অনুগতদের বসানো হচ্ছে: রিজভী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prsasne-ekti-dhrmvittik-dler-onugtder-bsano-hcche-rijvee</link><description>প্রশাসনের গুরুত্বপূর্ণ পদে একটি ধর্মভিত্তিক দলের অনুগতদের নিয়োগ দেওয়া হচ্ছে বলে অভিযোগ করেছেন বিএনপির সিনিয়র যুগ্ম মহাসচিব রুহুল কবির রিজভী।
শনিবার (৪ অক্টোবর) সকালে ইঞ্জিনিয়ার্স এসোসিয়েশন অব বাংলাদেশের (এ্যাব) নবগঠিত কমিটির সদস্যদের নিয়ে জিয়াউর রহমানের সমাধিতে শ্রদ্ধা জানানোর পর সাংবাদিকদের তিনি</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:30:41 +0000</pubDate></item><item><title>যেভাবে 'বোতলে বন্দী বন' দিয়েই লাখ টাকার ব্যবসা করলেন দুই ভাই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/zevabe-botle-bndee-bn-diyei-lakh-takar-bzbsa-krlen-dui-vai</link><description>শহুরে জীবনে প্রকৃতি যেন এক বিরল বিলাসিতা। চারপাশে শুধু ইট-পাথরের সারি, গাড়ির হর্ন আর মানুষের অবিরাম ছুটে চলা। এই কংক্রিটের ভিড়ে এক টুকরো সবুজ খুঁজে পাওয়া যেন সোনার হরিণের মতোই দুর্লভ। আর তাই, যারা সবুজের ছোঁয়া ভালোবাসেন, তারা এখন ঘরের কোণেই নিজেদের মতো করে বাগান সাজিয়ে নিচ্ছেন। এই শখ থেকেই জন্ম নিয়</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:45:41 +0000</pubDate></item><item><title>সচিবালয়ে রোববার থেকে একবার ব্যবহার্য প্লাস্টিক সম্পূর্ণ নিষিদ্ধ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/scibalye-robbar-theke-ekbar-bzbharz-plastik-smpuurn-nishiddh</link><description>রোববার (৫ অক্টোবর) থেকে বাংলাদেশ সচিবালয়ে একবার ব্যবহার্য প্লাস্টিক বা সিঙ্গেল ইউজ প্লাস্টিক (এসইউপি) সম্পূর্ণভাবে নিষিদ্ধ করা হয়েছে। পরিবেশ ও জনস্বাস্থ্যের জন্য মারাত্মক হুমকি সৃষ্টিকারী এসব পণ্য বন্ধে এই পদক্ষেপ নিয়েছে সরকার।
পরিবেশ, বন ও জলবায়ু পরিবর্তন মন্ত্রণালয়ের জনসংযোগ বিভাগ শনিবার (৪ অক্ট</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:58:43 +0000</pubDate></item><item><title>ইসরায়েলের সঙ্গে যোগসাজশের অভিযোগে ইরানে ছয়জনের মৃত্যুদণ্ড</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/israyeler-sngoe-zogsajser-ovizoge-irane-chyjner-mrritzudnd</link><description>ইরানের সঙ্গে ইসরায়েলি যোগাযোগ থাকার অভিযোগে ছয়জনের মৃত্যুদণ্ড কার্যকর করা হয়েছে। শনিবার (৪ সেপ্টেম্বর) সকালে এ রায় কার্যকর হয় বলে জানায় ইরানের রাষ্ট্রীয় সংবাদ সংস্থা আইআরএনএ।
আইআরএনএর খবরে বলা হয়, দণ্ডপ্রাপ্তরা একটি বিচ্ছিন্নতাবাদী সন্ত্রাসী সংগঠনের সদস্য ছিলেন এবং খুজেস্তান প্রদেশে একাধিক সশস্ত্র</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:13:43 +0000</pubDate></item><item><title>যেভাবে মানুষের প্রভাবে  ৮০০০ বছর ধরে বড় হলো গৃহপালিত প্রাণী, ছোট হলো বন্য প্রাণী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/zevabe-manusher-prvabe-8000-bchr-dhre-br-hlo-grrihpalit-pranee-chot-hlo-bnz-pranee</link><description>মানুষ আর প্রাণীর সম্পর্ক বহু পুরনো। একসময় প্রাণীর দেহের আকার বদলাতো মূলত প্রাকৃতিক কারণে, যেমন, জলবায়ু, গাছপালা, খাবারের ধরন ইত্যাদির প্রভাবে। কিন্তু নতুন এক গবেষণা জানাচ্ছে, প্রায় এক হাজার বছর আগে মধ্যযুগে এসে এই পরিবর্তনের নিয়ন্ত্রণ মূলত মানুষের হাতে চলে আসে। মানুষ গৃহপালিত প্রাণীগুলোকে বড় করার জ</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:43:43 +0000</pubDate></item><item><title>অক্টোবরে বঙ্গোপসাগরে তিনটি লঘুচাপের আশঙ্কা, কমতে পারে তাপমাত্রা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/oktobre-bngoopsagre-tinti-lghucaper-asnka-kmte-pare-tapmatra</link><description>চলতি অক্টোবর মাসে বঙ্গোপসাগরে তিনটি পর্যন্ত লঘুচাপ সৃষ্টি হতে পারে, যার মধ্যে একটি নিম্নচাপ বা ঘূর্ণিঝড়ে রূপ নিতে পারে বলে আশঙ্কা রয়েছে। একই সঙ্গে এ সময়ে দেশের তাপমাত্রা ধীরে ধীরে কমতে শুরু করবে।
আবহাওয়া অধিদফতরের অক্টোবর মাসের দীর্ঘমেয়াদি পূর্বাভাসে এ তথ্য উঠে এসেছে। গত ৩০ সেপ্টেম্বর অনুষ্ঠিত এক</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:13:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>