<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 10:24:48 +0000</lastBuildDate><item><title>টেকনাফে রোহিঙ্গাসহ ৩ মাদক কারবারি আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-rohingoash-3-madk-karbari-atk</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে অভিযান চালিয়ে ৩ মাদক কারবারিকে আটক করেছে পুলিশ। আটকদের  মধ্যে একজন স্থানীয় বাসিন্দা এবং অপর দু'জন মিয়ানমারের নাগরিক।
মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) ভোর সাড়ে ৫ টার দিকে সদর ইউনিয়নের ৪নং ওয়ার্ডের নতুন পল্লানপাড়ার ধুমপ্রাংবিল এলাকায় অভিযান চালিয়ে ১০ হাজার পিস ইয়াবাসহ ৩ জন মাদক ব্যবসায়</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:30:35 +0000</pubDate></item><item><title>মেট্রোর বিয়ারিং প্যাড পড়ে পথচারীর মৃত্যু: পরিবারকে ক্ষতিপূরণ ও তদন্ত কমিটি গঠনের জন্য হাই কোর্টে রিট</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/metror-biyaring-pzad-pre-pthcareer-mrritzu-pribarke-kshtipuurn-oo-tdnt-kmiti-gthner-jnz-hai-korte-rit</link><description>মেট্রো লাইনের বিয়ারিং প্যাড পড়ে পথচারী মৃত্যুর ঘটনায় ক্ষতিপূরণ ও স্বাধীন তদন্ত কমিটি গঠনের দাবিতে হাই কোর্টে রিট আবেদন করা হয়েছে। এ রিট দুইজন সুপ্রিম কোর্টের আইনজীবী তানভীর আহমেদ ও আব্দুল্লাহ আল মামুন জনস্বার্থে দায়ের করেছেন।
আজ মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) বিচারপতি ফাতেমা নজীব ও বিচারপতি ফাতেমা আনোয়ারের</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:35 +0000</pubDate></item><item><title>ঐকমত্য কমিশন: জুলাই সনদ বাস্তবায়নের আদেশের খসড়ায় যা আছে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/oikmtz-kmisn-julai-snd-bastbayner-adeser-khsray-za-ache</link><description>জুলাই জাতীয় সনদ বাস্তবায়নের উপায়-সম্পর্কিত সুপারিশ অন্তর্বর্তী সরকারের প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূসের কাছে হস্তান্তর করেছে জাতীয় ঐকমত্য কমিশন।
ঐকমত্য কমিশনের সহসভাপতি অধ্যাপক আলী রীয়াজ আজ মঙ্গলবার দুপুরে মুহাম্মদ ইউনূসের হাতে এই সুপারিশ তুলে দেন। মুহাম্মদ ইউনূস ঐকমত্য কমিশনের সভাপতি।
সু</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:15:35 +0000</pubDate></item><item><title>নির্বাচনকে সামনে রেখে নির্বাচন ভবনের নিরাপত্তা জোরদারে ইসির চিঠি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacnke-samne-rekhe-nirwacn-vbner-niraptta-jordare-isir-cithi</link><description>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের প্রস্তুতি হিসেবে আগারগাঁওয়ের নির্বাচন ভবনের নিরাপত্তা জোরদার করতে ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশকে (ডিএমপি) চিঠি পাঠিয়েছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)।
আজ মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) উপসচিব ও প্রধান নিরাপত্তা কর্মকর্তা সহিদ আব্দুস ছালাম ডিএমপি কমিশনারকে এ সংক্রান্ত চিঠি হস্তান্তর করেন। সম্</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:45:35 +0000</pubDate></item><item><title>রান্নাঘরের পেছনে গর্ত খুঁড়ে মরদেহ মাটিচাপা, রংপুরের হত্যাকারী কক্সবাজারে আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rannaghrer-pechne-grt-khunnre-mrdeh-maticapa-rngpurer-htzakaree-kksbajare-atk</link><description>রংপুরের কাউনিয়া উপজেলার চাঞ্চল্যকর মোবারক আলী হত্যাকাণ্ডের মূলহোতা মইনুল ইসলাম ওরফে মমিনুলকে কক্সবাজারের রোহিঙ্গা ক্যাম্প থেকে আটক করেছে র‍্যাব।
মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) এসব তথ্য নিশ্চিত করা হয়েছে র‍্যাবের পক্ষ থেকে।  এর আগে, সোমবার (২৭ অক্টোবর) দুপুরে র‍্যাব-১৫ ও র‍্যাব-১৩-এর যৌ</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 09:30:35 +0000</pubDate></item><item><title>ব্রিটিশ হাইকমিশনার সারাহ কুকের সঙ্গে মির্জা ফখরুলের বৈঠক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/britis-haikmisnar-sarah-kuker-sngoe-mirja-fkhruler-boithk</link><description>বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীরের সঙ্গে বৈঠকে বসেছেন ঢাকায় নিযুক্ত ব্রিটিশ হাইকমিশনার সারাহ কুক।
মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) বিকেল ৩টার দিকে রাজধানীর গুলশানে বিএনপি চেয়ারপারসনের কার্যালয়ে এ বৈঠক শুরু হয়। বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন দলটির মিডিয়া সেলের সদস্য শায়রুল কবির খান।
বৈঠকে বিএনপির স্থায়ী কমিটি</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 10:15:35 +0000</pubDate></item></channel></rss>