<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 11:18:45 +0000</lastBuildDate><item><title>দেশে কোনো গৃহযুদ্ধের পরিস্থিতি হলে সে দায় প্রধান উপদেষ্টার কাঁধে বর্তাবে: নাসীরুদ্দীন পাওয়ারী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dese-kono-grrihzuddher-pristhiti-hle-se-day-prdhan-updeshtar-kanndhe-brtabe-naseeruddeen-pawaree</link><description>ফেব্রুয়ারির মধ্যে নির্বাচন না দিতে পারলে এবং এর ফলে পরবর্তীতে যদি কোনো গৃহযুদ্ধের পরিস্থিতি হয় সেই দায়িত্ব প্রধান উপদেষ্টার কাঁধে বর্তাবে মন্তব্য করেছেন জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) মুখ্য সমন্বয়ক নাসীরুদ্দীন পাওয়ারী। 
অন্তর্বর্তী সরকারের কাছে ফেব্রুয়ারির মধ্যে নির্বাচন আয়োজনের দাবি জানিয়ে</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:59:10 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই সনদের আইনি ভিত্তি ও নভেম্বরে গণভোটসহ ৫ দাবিতে ৮ দলের স্মারকলিপি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snder-aini-vitti-oo-nvembre-gnvotsh-5-dabite-8-dler-smarklipi</link><description>জুলাই সনদের আইনি ভিত্তি ও নভেম্বরে গণভোট আয়োজনের দাবিতে নির্বাচন কমিশনে (ইসি) স্মারকলিপি দিয়েছে বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামী, ইসলামী আন্দোলন বাংলাদেশ, খেলাফত মজলিসসহ ৮টি রাজনৈতিক দল।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, বৃহস্পতিবার (৩০ অক্টোবর) সকালে নির্বাচন ভবনের সামনে ও মেট্রোরেল স্টেশনের কাছে মার্কেট</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:14:10 +0000</pubDate></item><item><title>শেখ হাসিনা-রেহানাসহ পরিবারের বিরুদ্ধে ৩ মামলায় ৫৪ জনের সাক্ষ্য সমাপ্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sekh-hasina-rehanash-pribarer-biruddhe-3-mamlay-54-jner-sakshz-smapt</link><description>ক্ষমতাচ্যুত সাবেক প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা ও তার বোন শেখ রেহানাসহ ৫৩ জনের বিরুদ্ধে ক্ষমতার অপব্যবহার করে রাজধানীর পূর্বাচল নতুন শহর প্রকল্পে ৩০ কাঠা সরকারি প্লট বরাদ্দ নেওয়ার অভিযোগে দুদকের করা তিন মামলায় ৫৪ জনের সাক্ষীগ্রহণ সমাপ্ত হয়েছে।
বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, মামলাগুলোতে আরও অভিযুক্ত র</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:23:52 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই সনদ বাস্তবায়নের সুপারিশ একপেশে, জাতীয় নির্বাচনের আগে গণভোট অযৌক্তিক: মির্জা ফখরুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snd-bastbayner-suparis-ekpese-jateey-nirwacner-age-gnvot-ozouktik-mirja-fkhrul</link><description>বিএনপির মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর বলেন, জুলাই সনদ বাস্তবায়নে জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের দেওয়া সুপারিশ একপেশে এবং তা জাতির ওপর চাপিয়ে দেওয়া হয়েছে।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, বৃহস্পতিবার (৩০ অক্টোবর) রাজধানীর গুলশানে দলের চেয়ারপারসনের কার্যালয়ে এক সংবাদ সম্মেলনে তিনি এসব কথা বলেন।  
ম</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:08:52 +0000</pubDate></item><item><title>দুলাভাইয়ের নেতৃত্বে শ্যালিকাকে ধর্ষণ ও হত্যা: ৪ জনের আমৃত্যু কারাদণ্ড, ২ জনের ৫ বছরের কারাদণ্ড</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dulavayer-netrritwe-szalikake-dhrshn-oo-htza-4-jner-amrritzu-karadnd-2-jner-5-bchrer-karadnd</link><description>ফরিদপুরে বড় বোনের স্বামীর নেতৃত্বে ছোট বোনকে ধর্ষণ ও হত্যার ঘটনায় দায়েরকৃত মামলার রায় ঘোষনা করেছেন আদালত।  বৃহস্পতিবার ( ৩০ শে অক্টোবর) দুপুরে ফরিদপুরের নারী ও শিশু নির্যাতন দমন ট্রাইব্যুনালের বিচারক শামীমা পারভীন এই রায় ঘোষনা করেন।
আদালত তার রায়ে বড় বোনের স্বামী জাহাঙ্গীর ব্যাপারী, তার সহযোগ</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:08:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>