<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 10:25:55 +0000</lastBuildDate><item><title>বঙ্গোপসাগরে ঘূর্ণিঝড় ‘মোন্থা’, সমুদ্রবন্দরে দুই নম্বর সতর্ক সংকেত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bngoopsagre-ghuurnijhr-montha-smudrbndre-dui-nmbr-strk-sngket</link><description>বঙ্গোপসাগরে সৃষ্ট ঘূর্ণিঝড় ‘মোন্থা’-এর প্রভাবে সাগর বর্তমানে অস্বাভাবিকভাবে উত্তাল রয়েছে বলে জানিয়েছে আবহাওয়া অধিদপ্তর। এ অবস্থায় দেশের সব সমুদ্রবন্দরকে দুই নম্বর দূরবর্তী হুঁশিয়ারি সংকেত প্রদর্শন করতে বলা হয়েছে।
আজ সোমবার (২৭ অক্টোবর) সকালে প্রকাশিত এক বিশেষ আবহাওয়া বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:21:05 +0000</pubDate></item><item><title>কক্সবাজারে অনলাইন জুয়ার দুই এজেন্ট আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kksbajare-onlain-juyar-dui-ejent-atk</link><description>কক্সবাজারের পেকুয়ায় যৌথ বাহিনীর অভিযানে অনলাইন জুয়ার দুই এজেন্টকে আটক করা হয়েছে। রোববার  (২৬ অক্টোবর) সন্ধ্যা ৭ টার দিকে পেকুয়া সদর ইউনিয়নের সাবেক গুলদি ব্রীজ সংলগ্ন এলাকা থেকে সেনাবাহিনীর বিশেষ অভিযানে আটক করা হয় তাদের।
সোমবার (২৭ অক্টোবর) সকালে বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন পেকুয়া থানার ওসি মোহাম</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:36:05 +0000</pubDate></item><item><title>উপদেষ্টা মাহফুজ আলমের বক্তব্যে বিভ্রান্তি, স্পষ্ট করল অন্তর্বর্তী সরকার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/updeshta-mahfuj-almer-bktbze-bivranti-spsht-krl-ontrwrtee-srkar</link><description>তথ্য উপদেষ্টা মাহফুজ আলমের ‘নভেম্বরেই ক্যাবিনেট ক্লোজ হয়ে যাবে’ মন্তব্য ঘিরে তৈরি হওয়া বিভ্রান্তি দূর করতে বিবৃতি দিয়েছে অন্তর্বর্তী সরকার। 
আজ সোমবার (২৭ অক্টোবর) জারি করা ওই বিবৃতিতে জানানো হয়, নির্বাচিত সরকারের হাতে দায়িত্ব হস্তান্তরের আগ পর্যন্ত উপদেষ্টা পরিষদ নিয়মিতভাবে দায়িত</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:06:05 +0000</pubDate></item><item><title>শাপলা প্রতীক নেই বিধিমালায়, ইসি অন্য প্রতীক বরাদ্দের প্রস্তুতি নিচ্ছে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sapla-prteek-nei-bidhimalay-isi-onz-prteek-bradder-prstuti-nicche</link><description>নির্বাচন কমিশন সচিবালয়ের সিনিয়র সচিব আখতার আহমেদ বলেছেন, বিধিমালায় ‘শাপলা’ প্রতীক না থাকায় এনসিপিকে ওই প্রতীক দেওয়ার সুযোগ নেই। তিনি জানান, কমিশন স্ববিবেচনায় অন্য একটি প্রতীক নির্ধারণ করে তা গণবিজ্ঞপ্তির মাধ্যমে ঘোষণা করবে। শাপলা প্রতীক সংক্রান্ত প্রশ্নে কমিশন এখনও আগের অবস্থানেই অটল রয়</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:36:05 +0000</pubDate></item><item><title>ত্রয়োদশ সংসদ নির্বাচনের চূড়ান্ত ভোটকেন্দ্র তালিকা প্রকাশ করলো ইসি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tryods-sngsd-nirwacner-cuurant-votkendr-talika-prkas-krlo-isi</link><description>নির্বাচন কমিশন (ইসি) ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের চূড়ান্ত ভোটকেন্দ্রের তালিকা প্রকাশ করেছে। এবারের নির্বাচনে দেশের মোট ভোটকেন্দ্র সংখ্যা ৪২ হাজার ৭৬১টি এবং মোট ভোটকক্ষের সংখ্যা ২ লাখ ৪৪ হাজার ৬৪৯টি।
আজ সোমবার (২৭ অক্টোবর) দুপুরে নির্বাচন ভবনে সংবাদ সম্মেলন করে এ তথ্য জানান কমিশন সচিব আখতার আহমেদ।</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:51:05 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই আন্দোলনে ভুয়া মামলায় ৩৭২ জনকে অব্যাহতি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-andolne-vuya-mamlay-372-jnke-obzahti</link><description>জুলাই আন্দোলনকে কেন্দ্র করে দায়ের করা ভুয়া মামলায় প্রমাণ না পাওয়ায় ৩৭২ জনকে অব্যাহতি দিয়ে চূড়ান্ত প্রতিবেদন আপিল বিভাগে দাখিল করেছে পুলিশ। রাষ্ট্রপক্ষ আজ সোমবার (২৭ অক্টোবর) এ প্রতিবেদন আদালতে জমা দিয়েছে।
প্রতিবেদনে উল্লেখ করা হয়েছে, ইতিমধ্যে আরও ১০৯ জনকে অব্যাহতি দেয়ার সুপারিশ সহ অন্তর্</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 09:51:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>