<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 05:39:43 +0000</lastBuildDate><item><title>সাড়ে আট বিলিয়ন ডলারের ‘ব্লু নেটওয়ার্ক’ মেগাপ্রকল্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sare-at-bilizn-dlarer-blu-netoozark-megaprklp</link><description>অন্তর্বর্তীকালীন সরকারের ফ্ল্যাগশিপ প্রকল্প ‘ব্লু নেটওয়ার্ক প্রোগ্রাম’ বাস্তবায়নে প্রাথমিকভাবে ৬০০ মিলিয়ন মার্কিন ডলার ঋণ দিতে সম্মত হয়েছে বিশ্বব্যাংক। ঢাকার আশেপাশের সব নদী, খাল ও ড্রেনেজ চ্যানেলগুলো পুনরুজ্জীবিত করা এবং সেগুলো সংরক্ষণ করা এই প্রকল্পের লক্ষ্য।
সরকারি কর্মকর্তারা জ</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:05:08 +0000</pubDate></item><item><title>সিরাজগঞ্জে স্ত্রী হত্যার অভিযোগে স্বামী গ্রেপ্তার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sirajgnje-stree-htzar-ovizoge-swamee-greptar</link><description>সিরাজগঞ্জের চৌহালী উপজেলায় পারিবারিক কলহের জেরে স্ত্রীকে গলা টিপে হত্যার অভিযোগে স্বামীকে গ্রেপ্তার করেছে পুলিশ। গ্রেপ্তার হওয়া ব্যক্তি চর জাজুরিয়া গ্রামের দানেজ আলীর ছেলে আরব আলী (৩৬)।
পুলিশ জানায়, শনিবার (৪ অক্টোবর) গভীর রাতে পারিবারিক ঝগড়ার একপর্যায়ে আরব আলী তার স্ত্রী আরজিনা খাতুনকে শ্বাসরোধে</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:37:20 +0000</pubDate></item><item><title>ময়মনসিংহে যানজট নিরসনে সমন্বিত উদ্যোগের তাগিদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mymnsinghe-zanjt-nirsne-smnwit-udzoger-tagid</link><description>শিক্ষা, সংস্কৃতি, ঐতিহ্যের পাদপীঠ দু'শ বছরের প্রাচীন ময়মনসিংহে মানুষ-যানবাহনের ব্যাপক বৃদ্ধি এবং অপরিকল্পিতভাবে নগরায়নে শত শত বহুতল ভবন নির্মিত হলেও নগরের প্রধান প্রধান রাস্তা ১ ইঞ্চিও বৃদ্ধি পাইনি। ফলে নিত্য যানজটের কবলে পড়ে মানুষ অতিষ্ঠ হয়ে পড়েছে। চলাচলসহ নানা প্রতিবন্ধকতা দূর করে মানুষের জন্য</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 03:52:20 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই আন্দোলনের মাস্টারমাইন্ড গণতন্ত্রকামী জনগণ: তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-andolner-mastarmaind-skl-gntntrkamee-jngn-tarek-rhman</link><description>গণতন্ত্রকামী জনগণ জুলাই আন্দোলনের মাস্টারমাইন্ড বলে মন্তব্য করেছেন বিএনপি'র ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান। 
লন্ডনে অবস্থানরত তারেক রহমানের সাক্ষাতকার নিয়েছে বিবিসি বাংলা। সাক্ষাতকারের প্রথম পর্ব আজ সোমবার সকাল ৯টায় প্রচারিত হয়। 
সাক্ষাতকারে তিনি আরও জানান, খুব দ্রুতই তিনি দেশে ফিরবে</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:07:20 +0000</pubDate></item><item><title>শিগগিরই দেশে ফিরব, নির্বাচনের সময় জনগণের মাঝেই থাকব: বিবিসিকে তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/siggiri-dese-firb-nirwacner-smy-jngner-majhei-thakb-bibisike-tarek-rhman</link><description>খুব দ্রুতই দেশে ফিরবেন বলে জানিয়েছেন বিএনপি'র ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান।  
লন্ডনে অবস্থানরত তারেক রহমানের সাক্ষাতকার নিয়েছে বিবিসি বাংলা। সাক্ষাতকারের প্রথম পর্ব আজ সোমবার সকাল ৯টায় প্রচারিত হয়। সাক্ষাতকারে এ কথা জানিয়েছেন তিনি। 
নিজেকে একজন রাজনৈতিক কর্মী হিসেবে উল্লেখ করে তিনি</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:24:43 +0000</pubDate></item><item><title>নাটোরে বৃদ্ধার মুখমন্ডল থেঁতলে হত্যা, স্বর্ণালংকার খুলে নিয়েছে দুর্বৃত্তরা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/natore-brriddhar-mukhmndl-thenntle-htza-swrnalngkar-khule-niyeche-durwrrittra</link><description>নাটোরের বড়াইগ্রামে এক বৃদ্ধার মুখমণ্ডল থেঁতলে হত্যা করে তার পরিহিত স্বর্ণালংকার খুলে নিয়েছে দুর্বৃত্তরা। নৃশংসভাবে হত্যাকাণ্ডের শিকার ওই নারীর নাম মমতাজ বেগম (৭০)। তিনি উপজেলার বনপাড়া পৌর শহরের সরদারপাড়া মহল্লার মরহুম শফিউল্লাহ (শফি ইঞ্জিনিয়ার)-এর সহধর্মিণী। রবিবার (৫ অক্টোবর) রাত সাড়ে আটটার দিকে ত</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:54:43 +0000</pubDate></item><item><title>অন্যায় করে থাকলে দেশের আইন অনুযায়ী আওয়ামী লীগের বিচার হবে: তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/onzay-kre-thakle-deser-ain-onuzazee-awamee-leeger-bicar-hbe-tarek-rhman</link><description>বিএনপি'র ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান বলেছেন, দল হিসেবে আওয়ামী লীগ অন্যায় করে থাকলে দেশের আইন অনুযায়ী তার বিচার হবে। 
তিনি বলেন, "দল হিসেবে যদি অন্যায় হয়ে থাকে তাহলে তাই হবে। সোজা কথায় অন্যায়কারীর বিচার হতে হবে। তো সেটি ব্যক্তি হোক, সেটি দলই হোক। যারা জুলুম করেছে তাদের তো বিচার হতে</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:39:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>