<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 07:38:34 +0000</lastBuildDate><item><title>নাটোরে বৃদ্ধার মুখমন্ডল থেঁতলে হত্যা, স্বর্ণালংকার খুলে নিয়েছে দুর্বৃত্তরা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/natore-brriddhar-mukhmndl-thenntle-htza-swrnalngkar-khule-niyeche-durwrrittra</link><description>নাটোরের বড়াইগ্রামে এক বৃদ্ধার মুখমণ্ডল থেঁতলে হত্যা করে তার পরিহিত স্বর্ণালংকার খুলে নিয়েছে দুর্বৃত্তরা। নৃশংসভাবে হত্যাকাণ্ডের শিকার ওই নারীর নাম মমতাজ বেগম (৭০)। তিনি উপজেলার বনপাড়া পৌর শহরের সরদারপাড়া মহল্লার মরহুম শফিউল্লাহ (শফি ইঞ্জিনিয়ার)-এর সহধর্মিণী। রবিবার (৫ অক্টোবর) রাত সাড়ে আটটার দিকে ত</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 04:54:43 +0000</pubDate></item><item><title>অন্যায় করে থাকলে দেশের আইন অনুযায়ী আওয়ামী লীগের বিচার হবে: তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/onzay-kre-thakle-deser-ain-onuzazee-awamee-leeger-bicar-hbe-tarek-rhman</link><description>বিএনপি'র ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান বলেছেন, দল হিসেবে আওয়ামী লীগ অন্যায় করে থাকলে দেশের আইন অনুযায়ী তার বিচার হবে। 
তিনি বলেন, "দল হিসেবে যদি অন্যায় হয়ে থাকে তাহলে তাই হবে। সোজা কথায় অন্যায়কারীর বিচার হতে হবে। তো সেটি ব্যক্তি হোক, সেটি দলই হোক। যারা জুলুম করেছে তাদের তো বিচার হতে</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:39:43 +0000</pubDate></item><item><title>খুলনায় ট্রেনের খুঁটির ধাক্কায় অজ্ঞাত যাত্রীর মৃত্যু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fultlay-trener-khunntir-dhakkay-ojngat-zatreer-mrritzu</link><description>খুলনায় মাথায় খুঁটির ধাক্কা খেয়ে অজ্ঞাত পরিচয় এক ট্রেন যাত্রীর মৃত্যু হয়েছে। গতকাল রোববার দুপুরে জেলার ফুলতলা উপজেলা সদরের বেজেরডাঙ্গা রেল স্টেশনের পাশে আউটারে এ ঘটনা ঘটে।
দৌলতপুর রেলওয়ে পুলিশ ফাঁড়ির এসআই আজাদ বলেন, ট্রেনটি মোংলা থেকে ছেড়ে খুলনা হয়ে বেনাপোলের উদ্দেশ্যে যাচ্ছিল। ঐ ট্রেন যাত্রী বেতনা</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:06:49 +0000</pubDate></item><item><title>নির্বাচনের মাধ্যমে বাংলাদেশে ক্ষমতায় আসা যেকোনো দলের সাথে কাজ করতে প্রস্তুত ভারত: বিক্রম মিশ্রি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacner-madhzme-bangladese-kshmtaz-asa-zekono-dler-sathe-kaj-krte-prstut-vart-bikrm-misri</link><description>সোমবার ভারতের পররাষ্ট্র সচিব বিক্রম মিশ্রি বলেছেন, ভারত আশা করে যে বাংলাদেশে যত তাড়াতাড়ি সম্ভব নির্বাচন অনুষ্ঠিত হবে এবং জনগণের রায়ের মাধ্যমে সরকার গঠনকারী যেকোনো দলের সাথে কাজ করতে প্রস্তুত।
বাংলাদেশের কূটনৈতিক সংবাদদাতা সমিতির একটি সফররত প্রতিনিধিদলের সাথে এক মতবিনিময় সভায় তিনি এই মন্তব্য ক</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 05:36:49 +0000</pubDate></item><item><title>ময়মনসিংহে গৃহবধূ ঋতুর খুনীদের বিচার দাবিতে বিক্ষোভ মিছিল ও মানববন্ধন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mymnsinghe-grrihbdhuu-rritur-khuneeder-bicar-dabite-bikshov-michil-oo-manbbndhn</link><description>যৌতুক ও পরকিয়ার কারণে ময়মনসিংহ সদর উপজেলার চর ঈশ্বরদিয়া চরবড়বিলা এলাকায় পরিকল্পিতভাবে গৃহবধূ ঋতু আক্তার (২৮) কে হত্যা করা হয়েছে। এ ঘটনায় বিক্ষোভ মিছিল ও মানববন্ধন কর্মসূচি পালন করে দৃষ্টান্তমূলক শাস্তি দাবি করেছেন ভুক্তভোগীর পরিবার এবং এলাকাবাসি।  
ময়মনসিংহ প্রেসক্লাবের সামনের সড়কে রোববার (৫</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 06:06:49 +0000</pubDate></item></channel></rss>