<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 16:24:55 +0000</lastBuildDate><item><title>রিভেরি স্কুলের চার শতাধিক শিক্ষার্থীর বিশেষ স্বাস্থ্য পরীক্ষা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/riveri-skuler-car-stadhik-sikshartheer-bisesh-swasthz-preeksha</link><description>শিশুদের মধ্যে মৌখিক স্বাস্থ্য সম্পর্কে সচেতনতা বৃদ্ধির লক্ষ্যে রাজধানীর বসুন্ধরায় অবস্থিত রিভেরি স্কুলে উদযাপিত হয়েছে “ওরাল হাইজিন সপ্তাহ”। 
সোমবার (১৩ অক্টোবর) এ উপলক্ষে বিশেষ স্বাস্থ্য পরীক্ষা ও সচেতনতামূলক কর্মসূচির আয়োজন করে বেগ ডেন্টাল কেয়ার ও ওয়াদা ওয়েলনেস কেয়ার।
প্লে গ্রুপ</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 13:39:53 +0000</pubDate></item><item><title>দেশে এসে দলের নির্বাচনী প্রচারণায় নেতৃত্ব দেবেন তারেক রহমান: আমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dese-ese-dler-nirwacnee-prcarnay-netrritw-deben-tarek-rhman-aman</link><description>বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান দেশে ফিরে নির্বাচনী প্রচারণায় অংশ নেবেন বলে জানিয়েছেন দলটির চেয়ারপারসনের উপদেষ্টা আমানউল্লাহ আমান।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, সোমবার (১৩ অক্টোবর) জাতীয় প্রেসক্লাবের তোফাজ্জল হোসেন মানিক মিয়া হলে এক আলোচনা সভায় আমান উল্লাহ আমান এ কথা বলেন। ডেমোক্রেটি</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 14:54:53 +0000</pubDate></item><item><title>ভরিতে সোনার দাম বাড়ল সাড়ে চার হাজার টাকা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/vrite-sonar-dam-barl-sare-car-hajar-taka</link><description>দেশের বাজারে আবারও বেড়েছে সোনার দাম। বাংলাদেশ জুয়েলার্স সমিতি (বাজুস) জানিয়েছে, ২২ ক্যারেটের প্রতি ভরি (১১.৬৬৪ গ্রাম) সোনার দাম ৪ হাজার ৬১৮ টাকা বৃদ্ধি পেয়ে এখন দাঁড়িয়েছে ২ লাখ ১৩ হাজার ৭১৯ টাকা। নতুন দাম মঙ্গলবার (১৪ অক্টোবর) থেকে কার্যকর হবে।
বাজুস জানিয়েছে, স্থানীয় বাজারে তেজাবি সোনার (পিওর গোল</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:24:53 +0000</pubDate></item><item><title>রোমে প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে ব্রাজিলের প্রেসিডেন্টের বৈঠক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rome-prdhan-updeshtar-sngoe-brajiler-presidenter-boithk</link><description>ইতালির রাজধানী রোমে জাতিসংঘের খাদ্য ও কৃষি সংস্থা (এফএও)-এর সদর দপ্তরে অনুষ্ঠিত ওয়ার্ল্ড ফুড ফোরামের (ডব্লিউএফএফ) অনুষ্ঠানের ফাঁকে সোমবার ব্রাজিলের প্রেসিডেন্ট লুইজ ইনাসিও লুলা দা সিলভার সঙ্গে বৈঠক করেছেন বাংলাদেশের প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূস।
প্রধান উপদেষ্টার প্রেস উইং এ তথ্য নিশ্চিত</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:54:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>