<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 03:36:46 +0000</lastBuildDate><item><title>রোম সফর শেষে দেশের পথে প্রধান উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rom-sfr-seshe-deser-pthe-prdhan-updeshta</link><description>ইতালির রাজধানী রোমে দুদিনের সফর শেষে দেশের পথে অন্তর্বর্তী সরকারের প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস। স্থানীয় সময় মঙ্গলবার (১৪ অক্টোবর) সন্ধ্যা ৭টা ২০ মিনিটে রোমের ফিউমিসিনো বিমানবন্দর থেকে ঢাকার উদ্দেশে রওনা করেন তিনি।
বাংলাদেশ সময় বুধবার (১৫ অক্টোবর) ভোরে ঢাকার হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:29:10 +0000</pubDate></item><item><title>ঋণ পেতে আইএমএফের চাপিয়ে দেয়া শর্ত মানবে না বাংলাদেশ: অর্থ উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rrin-pete-aiemefer-capize-deza-srt-manbe-na-banglades-orth-updeshta</link><description>আন্তর্জাতিক মুদ্রা তহবিলের (আইএমএফ) চাপিয়ে দেয়া শর্তে ঋণ নিতে বাংলাদেশ আর কোনো নতি স্বীকার করবে না বলে জানিয়েছেন অর্থ উপদেষ্টা ড. সালেহউদ্দিন আহমেদ।
তিনি বলেন, করোনা পরবর্তী অর্থনৈতিক সংকটের কারণে রিজার্ভের ধারাবাহিক পতন শুরু হলে, ২০২২ সালে আইএমএফের সাথে ৪৭০ কোটি ডলারের ঋণ চুক্তি করে বাংলাদেশ। পরব</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 02:59:10 +0000</pubDate></item><item><title>রূপনগরে অগ্নিকাণ্ডে ১৬ জনের মৃত্যুতে তারেক রহমানের শোক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ruupngre-ognikande-16-jner-mrritzute-tarek-rhmaner-sok</link><description>রাজধানীর রূপনগর শিয়ালবাড়ি এলাকায় তৈরি পোশাক কারখানা ও রাসায়নিক গুদামে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডে কমপক্ষে ১৬ জনের মৃত্যুতে গভীর শোক প্রকাশ করেছেন বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান।
বিএনপির সিনিয়র যুগ্ম মহাসচিব অ্যাডভোকেট রুহুল কবির রিজভী স্বাক্ষরিত এক শোকবার্তায় তিনি বলেন, ‘এই মর্মান্তিক ঘটনায়</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 03:14:10 +0000</pubDate></item><item><title>দীর্ঘ ৩৫ বছর পর আজ চাকসু নির্বাচন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/deergh-35-bchr-pr-aj-caksu-nirwacn</link><description>দীর্ঘ ৩৫ বছর পর চট্টগ্রাম বিশ্ববিদ্যালয় কেন্দ্রীয় ছাত্র সংসদ (চাকসু), হল ও হোস্টেল সংসদ নির্বাচন আজ। বুধবার (১৫ অক্টোবর) সকাল ৯টা থেকে বিকেল ৪টা পর্যন্ত চলবে ভোটগ্রহণ। এবারের নির্বাচন অনুষ্ঠিত হচ্ছে ওএমআর ব্যালট পদ্ধতিতে।
প্রধান নির্বাচন কমিশনার অধ্যাপক ড. মনির উদ্দিন জানান, প্রতিটি ব্যালটে থাকবে</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 03:29:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>