<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 08:30:24 +0000</lastBuildDate><item><title>থাইল্যান্ডে সড়ক দুর্ঘটনায় আহত বাকৃবির ইন্টার্নশিপ শিক্ষার্থীর মৃত্যু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/thailzande-srk-durghtnay-aht-bakrribir-intarnship-sikshartheer-mrritzu</link><description>থাইল্যান্ডে সড়ক দুর্ঘটনায় আহত হয়ে অবশেষে মৃত্যুবরণ করেছেন বাংলাদেশ কৃষি বিশ্ববিদ্যালয়ের (বাকৃবি) ২০১৯-২০ শিক্ষাবর্ষের পশুপালন অনুষদের ইন্টার্নশিপ শিক্ষার্থী ও শাহজালাল হলের আবাসিক ছাত্র জাকারিয়া হোসাইন সাঈদ। (ইন্না লিল্লাহি ওয়া ইন্না ইলাইহি রাজিউন)
জানা যায়, ইন্টার্নশিপ প্রোগ্রামের অংশ হিসেবে তিন</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:36:50 +0000</pubDate></item><item><title>সিইসির সঙ্গে বৈঠকে বিএনপি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/siisir-sngoe-boithke-bienpi</link><description>নির্বাচনকে সামনে রেখে প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এ এম এম নাসির উদ্দিনের সঙ্গে বৈঠকে বসেছে বিএনপির একটি প্রতিনিধি দল।
‎বৃহস্পতিবার বেলা ১১টার দিকে নির্বাচন ভবনে এই বৈঠক শুরু হয়।
বৈঠকে উপস্থিত রয়েছেন বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য ড. আবদুল মঈন খান, বিএনপি চেয়ারপারসনের উপদেষ্টা পরিষদের সদস্য</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:06:50 +0000</pubDate></item><item><title>রেল খাতকে লাভজনক করতে লোকোমোটিভ কেনা প্রয়োজন: শেখ মঈনুদ্দিন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rel-khatke-lavjnk-krte-lokomotiv-kena-pryojn-sekh-meenuddin</link><description>বাংলাদেশে ট্রেন সেবা থেকে ক্ষতি কমে এলেও এখনো পুরোপুরি লাভজনক হয়নি বলে জানিয়েছেন প্রধান উপদেষ্টার সড়ক পরিবহন ও সেতু মন্ত্রণালয় এবং রেলপথ মন্ত্রণালয়বিষয়ক বিশেষ সহকারী শেখ মঈনুদ্দিন। তাই এ খাতকে আরও লাভজনক করতে আধুনিক লোকোমোটিভ কেনা প্রয়োজন বলে মন্তব্য করেছেন তিনি।
ইউএনবিকে দেওয়া এক বিশেষ সাক্ষাৎকার</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:21:50 +0000</pubDate></item><item><title>শেখ হাসিনা-কামালের বিচার শেষ, রায়ের তারিখ জানা যাবে ১৩ নভেম্বর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sekh-hasina-kamaler-bicar-sesh-rayer-tarikh-jana-zabe-13-nvembr</link><description>জুলাই-আগস্টের হত্যাযজ্ঞ সংক্রান্ত মানবতাবিরোধী অপরাধের মামলায় পতিত সরকারের সাবেক প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা, সাবেক স্বরাষ্ট্রমন্ত্রী আসাদুজ্জামান খান কামাল ও সাবেক আইজিপি চৌধুরী আব্দুল্লাহ আল মামুনের বিচারকাজ শেষ হয়েছে।
বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল-১–এ রাষ্ট্রপক্ষ ও</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:15:24 +0000</pubDate></item><item><title>১ কোটি ৭০ লাখ শিশুকে টাইফয়েড টিকা দেওয়া হয়েছে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/1-koti-70-lakh-sisuke-taifyed-tika-dewa-hyeche</link><description>সারাদেশে ১ কোটি ৭০ লাখ শিশুকে টাইফয়েড টিকা দেওয়া হয়েছে। ৯ মাস থেকে ১৫ বছর বয়সী সকল শিশুকে বিনামূল্যে এ টিকা দেওয়া হচ্ছে। আগামী ১৩ নভেম্বর পর্যন্ত টিকাদান চলবে।
আজ (বৃহস্পতিবার) রাজধানীর সিরডাপ মিলনায়তনে ইপিআই, ইউনিসেফ বাংলাদেশ এবং স্বাস্থ্য সুরক্ষা ফাউন্ডেশনের যৌথ আয়োজনে টাইফয়েড টিকাদান কর্মসূচির</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:30:24 +0000</pubDate></item><item><title>নিরাপদ সড়ক ও প্রশাসনের ক্ষমা চাওয়ার দাবিতে ফার্মগেটে শিক্ষার্থীদের সড়ক অবরোধ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirapd-srk-oo-prsasner-kshma-cawar-dabite-farmgete-sikshartheeder-srk-obrodh</link><description>রাজধানীর ফার্মগেটে ট্রাকচাপায় এক মাদ্রাসা শিক্ষার্থীর মৃত্যুর ঘটনায় জড়িতদের বিচার ও নিরাপদ সড়কের দাবিতে ফের আন্দোলনে নেমেছেন শিক্ষার্থীরা। বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) দুপুর পৌনে ১২টার দিকে তারা ফার্মগেট মোড় অবরোধ করে বিক্ষোভ শুরু করেন।
অবরোধের ফলে মহাখালী, বিজয় সরণি, আসাদগেটসহ আশপাশের এলাকায় যান চলাচ</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:24 +0000</pubDate></item><item><title>সাগর-রুনি হত্যা মামলা: হাইকোর্টের তীব্র অসন্তুষ্টি, তদন্তের সময় বাড়ল আরও ৬ মাস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sagr-runi-htza-mamla-haikorter-teebr-osntushti-tdnter-smy-barl-aroo-6-mas</link><description>সাংবাদিক দম্পতি সাগর সারোয়ার ও মেহেরুন রুনি হত্যা মামলার চূড়ান্ত তদন্ত প্রতিবেদন দাখিলের জন্য তদন্ত সংস্থাগুলোকে আরও ছয় মাস সময় দিয়েছেন হাইকোর্ট। দীর্ঘ ১৩ বছরেও তদন্ত শেষ না হওয়ায় আদালত তীব্র অসন্তুষ্টি প্রকাশ করেছেন।
বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) রাষ্ট্রপক্ষের সময় আবেদনের শুনানি শেষে বিচারপতি ফাতেমা ন</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:30:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>