<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 11:19:27 +0000</lastBuildDate><item><title>পদে থেকেও নির্বাচনে অংশ নেওয়া যায়, সংবিধানে এতে কোনো বাধা নেই: অ্যাটর্নি জেনারেল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pde-thekeoo-nirwacne-ongs-newa-zay-sngbidhane-ete-kono-badha-nei-ozatrni-jenarel</link><description>পদে থেকেও নির্বাচনে অংশ নেওয়া যায়, সংবিধানে এতে কোনো বাধা নেই বলে মন্তব্য করেছেন অ্যাটর্নি জেনারেল মো. আসাদুজ্জামান।
বৃহস্পতিবার (৬ নভেম্বর) তত্ত্বাবধায়ক সরকার পুনর্বহালের দাবিতে করা রিটের আপিল শুনানি শেষে সাংবাদিকদের সঙ্গে আলাপকালে তিনি এ মন্তব্য করেন।
এর আগের দিন (৫ নভেম্বর) তিনি জানান, ত্রয়োদশ</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:55:52 +0000</pubDate></item><item><title>কালকের মধ্যে জুলাই সনদের আদেশ দিতে হবে, নাহলে মঙ্গলবার ঢাকায় ‘জনস্রোত’: আট ইসলামী দলের হুঁশিয়ারি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kalker-mdhze-julai-snder-ades-dite-hbe-nahle-mngolbar-dhakay-jnsrot-at-islamee-dler-hunnsiyari</link><description>আগামীকাল (শুক্রবার) পর্যন্ত সময় বেঁধে দিয়ে জুলাই জাতীয় সনদ বাস্তবায়নের আদেশ জারি ও অবিলম্বে গণভোটের ঘোষণা না এলে আগামী মঙ্গলবার ঢাকায় ‘জনস্রোত’ সৃষ্টি হবে বলে হুঁশিয়ারি দিয়েছে জামায়াতে ইসলামীর নেতৃত্বাধীন আট ইসলামী দল।
বৃহস্পতিবার (৬ নভেম্বর) দুপুরে যমুনা অভিমুখে পদযাত্রায় পুলিশের বাধা</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:40:52 +0000</pubDate></item><item><title>হাইকোর্ট থেকে জামিন পেলেন লতিফ সিদ্দিকী ও সাংবাদিক পান্না</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/haikort-theke-jamin-pelen-ltif-siddikee-oo-sangbadik-panna</link><description>সন্ত্রাসী বিরোধী আইনে গ্রেপ্তার মুক্তিযোদ্ধা ও আওয়ামী লীগের সভাপতিমণ্ডলীর সাবেক সদস্য আবদুল লতিফ সিদ্দিকী এবং সাংবাদিক মঞ্জুরুল আলম পান্নাকে জামিন দিয়েছে হাইকোর্ট।
বিডিনিউজ টোয়েন্টিফোর ডটকম-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, তাদের পৃথক আবেদনের ওপর শুনানি নিয়ে বৃহস্পতিবার রুলসহ এ আদেশ দেন বিচারপতি এ এস এম</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:49:26 +0000</pubDate></item><item><title>মৃত্যুদণ্ডের বিধানসহ ‘গুম প্রতিরোধ ও প্রতিকার অধ্যাদেশ’ চূড়ান্ত অনুমোদন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mrritzudnder-bidhansh-gum-prtirodh-oo-prtikar-odhzades-cuurant-onumodn</link><description>গুম করার অপরাধে মৃত্যুদণ্ডসহ কঠোর সাজার বিধান রেখে ‘গুম প্রতিরোধ ও প্রতিকার অধ্যাদেশ’ চূড়ান্ত অনুমোদন করা হয়েছে বলে জানিয়েছেন প্রধান উপদেষ্টার প্রেস সচিব শফিকুল আলম। 
বৃহস্পতিবার (৬ নভেম্বর) বিকেলে রাজধানীর ফরেন সার্ভিস একাডেমির মিলনায়তনে এক বিফ্রিংয়ে তিনি এসব কথা বলেন।
প্রেস সচি</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:34:26 +0000</pubDate></item><item><title>পূর্বাচলে জমি বরাদ্দে দুর্নীতি: শেখ হাসিনা, জয় ও পুতুলের বিরুদ্ধে তিন মামলায় ৭৯ সাক্ষীর জবানবন্দি শেষ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/puurwacle-jmi-bradde-durneeti-sekh-hasina-jy-oo-putuler-biruddhe-tin-mamlay-79-saksheer-jbanbndi-sesh</link><description>ক্ষমতার অপব্যবহার করে পূর্বাচল নতুন শহর প্রকল্পে ৩০ কাঠা সরকারি জমি বরাদ্দ নেওয়ার অভিযোগে ক্ষমতাচ্যুত সাবেক প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা, তার ছেলে সজীব ওয়াজেদ জয় ও মেয়ে সায়মা ওয়াজেদ পুতুলসহ ৪৭ জনের বিরুদ্ধে দুর্নীতি দমন কমিশনের (দুদক) করা পৃথক তিন মামলায় ৭৯ জন সাক্ষীর জবানবন্দি শেষ হয়েছে।
বাসস-এর এক প</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:49:26 +0000</pubDate></item></channel></rss>