<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 08:31:38 +0000</lastBuildDate><item><title>জামায়াত ও এনসিপির সঙ্গে প্রধান উপদেষ্টার বৈঠক আজ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jamayat-oo-ensipir-sngoe-prdhan-updeshtar-boithk-aj</link><description>চলমান রাজনৈতিক সংলাপের অংশ হিসেবে আজ বুধবার বিকেলে জামায়াতে ইসলামী এবং জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) প্রতিনিধিদলের সঙ্গে বৈঠক করবেন প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূস।
বুধবার (২২ অক্টোবর) বিকেল সোয়া ৫টায় এনসিপি এবং সন্ধ্যা ৬টায় জামায়াতের প্রতিনিধিদলের সঙ্গে প্রধান উপদেষ্টার বৈঠক অনুষ্ঠিত হবে। রাষ্ট</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:18:36 +0000</pubDate></item><item><title>নির্বাচনে কোনো চাপের কাছে নতি স্বীকার না করার নির্দেশ সিইসির</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacne-kono-caper-kache-nti-sweekar-na-krar-nirdes-siisir</link><description>ম্যাজিস্ট্রেটদের নির্বাচনে দায়িত্ব পালনের সময় কোনো চাপের কাছে নতি স্বীকার না করার নির্দেশ দিয়েছেন প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এ এম এম নাসির উদ্দিন।
তিনি বলেন, নির্বাচন কমিশনও কোনো চাপের কাছে মাথা নত করবে না। আইন অনুযায়ী নির্দেশনা দেবে কমিশন। বেআইনি কোনো নির্দেশনা কমিশন দেবে না।
বুধবার ত্রয়োদশ</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 06:59:51 +0000</pubDate></item><item><title>পাকিস্তানে ৫.৩ মাত্রার ভূমিকম্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pakistane-53-matrar-vuumikmp</link><description>পাকিস্তানে ৫ দশমিক ৩ মাত্রার একটি ভূমিকম্প অনুভূত হয়েছে। মঙ্গলবার (২১ অক্টোবর) গভীর রাতে রাজধানী ইসলামাবাদসহ রাওয়ালপিন্ডি, পেশোয়ার, চিত্রাল, সুয়াত, দির ও মালাকান্দসহ একাধিক শহরে এ কম্পন টের পাওয়া যায় বলে জানিয়েছে পাকিস্তান আবহাওয়া অধিদপ্তর (পিএমডি)।
পিএমডি জানায়, ভূমিকম্পটির উৎপত্তিস্থল ছি</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:14:51 +0000</pubDate></item><item><title>বঙ্গোপসাগরের লঘুচাপ: চট্টগ্রামে বৃষ্টির আভাস, দেশজুড়ে শুষ্ক আবহাওয়া বহাল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bngoopsagrer-lghucap-cttgrame-brrishtir-avas-desjure-sushk-abhawa-bhal</link><description>বঙ্গোপসাগরে অবস্থানরত সুস্পষ্ট লঘুচাপটি বর্তমানে তামিলনাড়ু উপকূলের কাছাকাছি রয়েছে এবং এটি ধীরে ধীরে উত্তর-পশ্চিম দিকে অগ্রসর হতে পারে।
এই পরিস্থিতিতে, চট্টগ্রাম বিভাগের কিছু কিছু স্থানে বৃষ্টি অথবা বজ্রসহ বৃষ্টির সম্ভাবনা রয়েছে। তবে দেশের অন্যান্য অঞ্চলে আকাশ আংশিক মেঘলা থাকতে পারে এবং আবহাওয়া মোট</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:29:51 +0000</pubDate></item><item><title>একই স্টেশনে এন্ট্রি-এক্সিটে মেট্রোরেলের নতুন ভাড়া নিয়ম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/eki-stesne-entri-eksite-metroreler-ntun-vara-niym</link><description>মেট্রোরেল স্টেশনে প্রবেশ করে যাত্রা না করে বের হয়ে গেলে এখন থেকে ১০০ টাকা ভাড়া কেটে নেওয়া হবে। এ নিয়ম কার্যকর করেছে ঢাকা ম্যাস ট্রানজিট কোম্পানি লিমিটেড (ডিএমটিসিএল)।
গত সোমবার (২০ অক্টোবর) থেকে এই নতুন নিয়ম চালু হয়েছে এবং প্রতিটি মেট্রো স্টেশনে এ–সংক্রান্ত নোটিশও টানানো হয়েছে।
নোটিশে বলা হ</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:44:51 +0000</pubDate></item><item><title>সততা ও সাহসে কাজ করার নির্দেশ ইউএনওদের: ইসি আনোয়ারুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/stta-oo-sahse-kaj-krar-nirdes-iuenooder-isi-anoyarul</link><description>নির্বাচন কমিশনার (ইসি) আনোয়ারুল ইসলাম সরকার জানিয়েছেন, অতীতে দুইটি তত্ত্বাবধায়ক সরকারের আমলে তিনি সবচেয়ে বেশি ক্ষমতার স্বাধীনতা অনুভব করেছিলেন। তিনি বলেন, বর্তমানে তত্ত্বাবধায়ক সরকারের মতো পরিবেশ সৃষ্টি হচ্ছে বলেই মনে হচ্ছে। তবে ভয় পাওয়ার কিছু নেই, সব ধরনের সহায়তা দেওয়া হবে।
আজ বুধবার (২২ অক্টোবর)</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:59:51 +0000</pubDate></item><item><title>প্যাসিফিক জিন্স গ্রুপের সাত কারখানা খুলছে বৃহস্পতিবার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pzasifik-jins-gruper-sat-karkhana-khulche-brrihsptibar</link><description>দেশের শীর্ষস্থানীয় গার্মেন্ট রপ্তানিকারক প্রতিষ্ঠান প্যাসিফিক জিন্স গ্রুপের সাতটি কারখানা গত এক সপ্তাহ ধরে বন্ধ থাকার পর আগামীকাল বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) থেকে পুনরায় চালু হচ্ছে।
"কারখানায় হামলা ও নিম্ন কর্মপরিবেশ"–এর কারণে এসব কারখানা সাময়িকভাবে বন্ধ ছিল বলে প্রতিষ্ঠানটির এক বিজ্ঞপ্তিতে জান</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:29:51 +0000</pubDate></item></channel></rss>