<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 04:22:00 +0000</lastBuildDate><item><title>প্রবীণ ভাষা সৈনিক আহমদ রফিক আর নেই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prbeen-vasha-soinik-ahmd-rfik-ar-nei</link><description>প্রবীণ ভাষা সৈনিক ও গবেষক আহমদ রফিক আর নেই। মৃত্যুকালে তাঁর বয়স হয়েছিল ৯৬ বছর।
আজ বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) রাত ১০টা ১২ মিনিটে রাজধানীর বারডেম হাসপাতালে চিকিৎসাধীন অবস্থায় শেষ নিঃশ্বাস ত্যাগ করেন তিনি। হাসপাতাল কর্তৃপক্ষ ভেন্টিলেশন সাপোর্ট তুলে নেওয়ার পরই তার মৃত্যু হয় বলে উপস্থিত সাংস্কৃতিক কর্মী দ</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 17:37:24 +0000</pubDate></item><item><title>নাটোরে বাংলাবান্ধা এক্সপ্রেসে অগ্নিকাণ্ড, তিন ঘণ্টা পর ফের যাত্রা শুরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/natore-banglabandha-eksprese-ognikand-tin-ghnta-pr-fer-zatra-suru</link><description>নাটোরের মাধনগর রেলস্টেশনে পঞ্চগড় থেকে রাজশাহীগামী বাংলাবান্ধা এক্সপ্রেস ট্রেনে হঠাৎ অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটেছে।
আজ বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) বিকেল ৪টার দিকে স্টেশনে পৌঁছালে ট্রেনটির একটি বগির নিচে চাকার কাছে আগুন দেখা দেয়। এতে যাত্রীদের মধ্যে আতঙ্ক সৃষ্টি হলেও কোনো হতাহতের ঘটনা ঘটেনি। প্রায় তিন ঘণ্টা প</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:08:43 +0000</pubDate></item><item><title>পাঁচ বছর পর ভারত-চীনের মধ্যে চালু হতে যাচ্ছে সরাসরি যাত্রীবাহী ফ্লাইট</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pannc-bchr-pr-vart-ceener-mdhze-calu-hte-zacche-srasri-zatreebahee-flait</link><description>দীর্ঘ পাঁচ বছর পর অবশেষে ভারত ও চীনের মধ্যে সরাসরি যাত্রীবাহী ফ্লাইট পুনরায় চালু হতে যাচ্ছে অক্টোবরের শেষ দিকে।
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) ভারতের পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয় এ তথ্য জানায়। ভারতীয় বার্তা সংস্থা ইন্ডিয়া টুডে জানিয়েছে, ইন্ডিগো এয়ারলাইন ২৬ অক্টোবর থেকে ফ্লাইট পরিচালনা শুরু করবে।
ভারত ও চীনের বে</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 18:38:43 +0000</pubDate></item><item><title>গাইবান্ধায় বিএনপির দুই শতাধিক নেতাকর্মীর জামায়াতে যোগদান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaibandhay-bienpir-dui-stadhik-netakrmeer-jamayate-zogdan</link><description>বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামীর 'আদর্শ ও কর্মকাণ্ডে' উদ্বুদ্ধ হয়ে গাইবান্ধায় বিএনপির অঙ্গ সংগঠন শ্রমিক দলের নেতা আব্দুল বারী মন্ডল দুই শতাধিক নেতাকর্মীকে নিয়ে জামায়াতে যোগ দিয়েছেন।
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) বিকেল সাড়ে ৪টার দিকে উপজেলার মনোহরপুর ইউনিয়ন জামায়াত কার্যালয়ে সদস্য ফরম পূরণের মাধ্যমে তিনি আনুষ্ঠ</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 02:20:10 +0000</pubDate></item><item><title>আমদানি নির্ভরতায় ঝুঁকিতে বাংলাদেশের বিদ্যুৎ খাত: আইইইএফএ’র সতর্কতা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/amdani-nirvrtay-jhunnkite-bangladeser-bidzutt-khat-aiiiefer-strkta</link><description>বাংলাদেশে বিদ্যুৎ উৎপাদন বাড়ানোর বহু বছরের প্রচেষ্টা চাহিদা পূরণে ব্যর্থ হচ্ছে এবং আমদানি করা জীবাশ্ম জ্বালানির ওপর নির্ভরশীলতা দেশটিকে বৈশ্বিক মূল্য ওঠানামা ও সরবরাহ ঘাটতির ঝুঁকিতে ফেলছে বলে বিশেষজ্ঞরা সতর্ক করেছেন।
আন্তর্জাতিক জ্বালানি অর্থনীতি ও আর্থিক বিশ্লেষণ ইনস্টিটিউটের (আইইইএফএ) এক নতুন প্</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 03:01:47 +0000</pubDate></item><item><title>মোহাম্মদপুরে বিশেষ অভিযানে ছুরি-চাকুসহ ২৯ জন গ্রেপ্তার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mohammdpure-bisesh-ovizane-churi-cakush-29-jn-greptar</link><description>অপরাধ নিয়ন্ত্রণে রাজধানীর মোহাম্মদপুর থানার বিভিন্ন অপরাধ প্রবণ এলাকায় গতকাল বিশেষ অভিযান চালিয়ে বিভিন্ন অপরাধে জড়িত ২৯ জনকে গ্রেপ্তার করেছে ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশের (ডিএমপি) মোহাম্মদপুর থানা পুলিশ।
বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, ডিএমপির মিডিয়া অ্যান্ড পাবলিক রিলেশন্স বিভাগের উপ-পুলিশ কমিশনার মু</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 03:46:47 +0000</pubDate></item></channel></rss>