<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 21:17:30 +0000</lastBuildDate><item><title>পর্যটকদের জন্য সেন্টমার্টিন উম্মুক্ত হলেও যাচ্ছেনা কোনো জাহাজ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prztkder-jnz-sentmartin-ummukt-hleoo-zacchena-kono-jahaj</link><description>দীর্ঘ নয় মাস পর শনিবার (১ নভেম্বর) থেকে পর্যটকদের জন্য খুলে দেওয়া হচ্ছে প্রবালদ্বীপ সেন্টমার্টিন। পরিকল্পনা ছিল, কক্সবাজার শহরের নুনিয়াছড়ার বিআইডব্লিউটিএ ঘাট থেকে কর্ণফুলী এক্সপ্রেস ও বার-আউলিয়া নামে দুটি জাহাজ পর্যটকদের নিয়ে দ্বীপটিতে যাবে। তবে, শেষ মুহূর্তে মালিকপক্ষ এ সিদ্ধান্ত থেকে সরে এসেছেন।</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:23:12 +0000</pubDate></item><item><title>সিলেটে আওয়ামী লীগ নেতা ছুরিকাঘাতে নিহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/silete-awamee-leeg-neta-churikaghate-niht</link><description>সিলেটে আওয়ামী লীগ নেতা আবদুর রাজ্জাকের রক্তাক্ত মরদেহ উদ্ধার করেছে পুলিশ।
আজ শুক্রবার সকালে (৩১ অক্টোবর) সিলেটের দক্ষিণ সুরমা উপজেলার মোল্লারগাঁও ইউনিয়নের তেলিরাই গ্রামে নিজ বাড়ির ছাদের সিঁড়ি অংশ থেকে তার মরদেহ উদ্ধার করা হয়।
সিলেট মেট্রোপলিটন পুলিশের (এসএমপি) উপকমিশনার (মিডিয়া) মোহাম্মদ সাইফুল ই</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:38:12 +0000</pubDate></item><item><title>জয়দেবপুরে ট্রেন লাইনচ্যুত: চার ঘণ্টা বন্ধ থাকার পর ঢাকা-ময়মনসিংহ রেল যোগাযোগ স্বাভাবিক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jydebpure-tren-lainczut-car-ghnta-bndh-thakar-pr-dhaka-mymnsingh-rel-zogazog-swavabik</link><description>গাজীপুরের জয়দেবপুর জংশনের কাছে মহুয়ানগর এক্সপ্রেস ট্রেনের একটি বগি লাইনচ্যুত হওয়ার ঘটনায় ঢাকা-ময়মনসিংহ রেল যোগাযোগ চার ঘণ্টা বন্ধ থাকার পর পুনরায় চালু হয়েছে।
রেলওয়ে সূত্র জানায়, শুক্রবার দুপুর ২টার দিকে ঘটনাটি ঘটে। ময়মনসিংহগামী মহুয়ানগর এক্সপ্রেস ট্রেনটি ঢাকায় থেকে ছাড়ার পর জয়দেবপুর জংশনের কাছে পৌ</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:08:12 +0000</pubDate></item><item><title>শাপলা কলি অন্তর্ভুক্ত করা গেলে শাপলা ফুলও অন্তর্ভুক্ত করা যাবে: ফরিদপুরে সরোয়ার তুষার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sapla-kli-ontrvukt-kra-gele-sapla-fuloo-ontrvukt-kra-zabe-fridpure-srozar-tushar</link><description>শাপলা কলি অন্তর্ভুক্ত করা গেলে শাপলা ফুলও অন্তর্ভুক্ত করা যাবে । নির্বাচন কমিশন যেহেতু শাপলা কলি অন্তর্ভুক্ত করেছে এই কলি কয়েকদিন পানিতে ভিজালেই ফুল ফুটবে। এনসিপি শাপলা প্রতীক নিয়েই নির্বাচন করবে। 
শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) সন্ধ্যায় ফরিদপুরে অম্বিকা মেমোরিয়াল হলে বৃহত্তর ফরিদপুর অঞ্চলের সমন্ব</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:23:12 +0000</pubDate></item><item><title>যাত্রাবাড়ীতে বিআইডব্লিউটিএর ইলেকট্রিশিয়ানকে পিটিয়ে হত্যা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/zatrabadeete-biaidbliutier-ilektrisizanke-pitize-htza</link><description>ঢাকার যাত্রাবাড়ীতে চুরির সন্দেহে নৌ-পরিবহন কর্তৃপক্ষের (বিআইডব্লিউটিএ) এক বিদ্যুৎ মিস্ত্রিকে পিটিয়ে হত্যা করা হয়েছে বলে অভিযোগ উঠেছে।
নিহতের নাম আনোয়ার হোসেন বাবু (৪৩)। শুক্রবার সকালে যাত্রাবাড়ীর কাউন্সিল উত্তর শরীফপাড়া এলাকায় বাস মেরামতের একটি গ্যারেজে নিয়ে তাকে মারধর করা হয় বলে জানা গেছ</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:38:12 +0000</pubDate></item><item><title>জনপ্রিয়তা বাড়াতে মাঠে বিএনপি: ফরিদপুরে কর্মী সম্মেলনে নেতাকর্মীদের ঢল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jnpriyta-barate-mathe-bienpi-fridpure-krmee-smmelne-netakrmeeder-dhl</link><description>আসন্ন জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে দলকে আরও সুসংগঠিত করা, বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান ঘোষিত ৩১ দফা কর্মসূচি বাস্তবায়ন এবং দলীয় কেন্দ্রীয় সাংগঠনিক সম্পাদক ও ফরিদপুর-২ আসনের সম্ভাব্য সংসদ সদস্য প্রার্থী শামা ওবায়েদের হাতকে শক্তিশালী করার লক্ষ্যে ফরিদপুরের নগরকান্দায় কর্মী সম্মেলন ও</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 20:38:12 +0000</pubDate></item></channel></rss>