<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 08:30:18 +0000</lastBuildDate><item><title>ভোটের তারিখ ঘোষণার আগে চূড়ান্ত প্রস্তুতি নিচ্ছে নির্বাচন কমিশন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/voter-tarikh-ghoshnar-age-cuurant-prstuti-nicche-nirwacn-kmisn</link><description>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে নির্বাচন কমিশন (ইসি) প্রায় ৯০ থেকে ৯৫ শতাংশ প্রস্তুতিমূলক কাজ শেষ করেছে। ভোটের তারিখ ঘোষণার সময় পরীক্ষার সূচি, আবহাওয়া ও আইনশৃঙ্খলা পরিস্থিতিকে গুরুত্ব দিচ্ছে কমিশন। এ কারণে ৩১টি মন্ত্রণালয়ের মতামত ও সহায়তা নেওয়ার সিদ্ধান্ত নিয়েছে তারা। তফসিল ঘোষণার আগে ও পর</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:34:21 +0000</pubDate></item><item><title>ঠাকুরগাঁওয়ে ৪৮ দিন ধরে তিন মাদরাসাছাত্রী নিখোঁজ, পরিবারে গভীর উদ্বেগ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/thakurgannwe-48-din-dhre-tin-madrasachatree-nikhonnj-pribare-gveer-udweg</link><description>ঠাকুরগাঁওয়ে দেড় মাস ধরে তিন মাদরাসাছাত্রী নিখোঁজ রয়েছেন। দীর্ঘ সময় পেরিয়ে গেলেও তাদের কোনো খোঁজ না মেলায় পরিবারগুলো গভীর উদ্বেগ ও হতাশায় দিন কাটাচ্ছেন।
নিখোঁজ শিক্ষার্থীরা হলেন— দিনাজপুরের বিরল উপজেলার মুরারীপুর গ্রামের শাহজালালের মেয়ে জুঁই (১৫), একই উপজেলার গণকপোয়ন গ্রামের জাহাঙ্গীর আলমের ম</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:16:41 +0000</pubDate></item><item><title>ইনু-হানিফের বিরুদ্ধে অভিযোগ গঠনের শুনানি শেষ: বিচার শুরু হবে কিনা তার আদেশ ২ নভেম্বর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/inu-hanifer-biruddhe-ovizog-gthner-sunani-sesh-bicar-suru-hbe-kina-tar-ades-2-nvembr</link><description>জুলাই-অগাস্টের গণঅভ্যুত্থানের সময় কুষ্টিয়ায় ছয়জনকে হত্যা সংক্রান্ত মানবতাবিরোধী অপরাধের দুই মামলায় সাবেক তথ্যমন্ত্রী ও জাসদ সভাপতি হাসানুল হক ইনু এবং জেলা আওয়ামী লীগের যুগ্ম সাধারণ সম্পাদক মাহবুব উল আলম হানিফসহ চারজনের বিরুদ্ধে আনুষ্ঠানিক অভিযোগ গঠনের শুনানি শেষ হয়েছে।
আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুন</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:31:41 +0000</pubDate></item><item><title>আনসার বাহিনী নির্বাচনে ভাইটাল রোল প্লে করবে: স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ansar-bahinee-nirwacne-vaital-rol-ple-krbe-swrashtr-updeshta</link><description>আগামী ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে বাংলাদেশের আনসার ও গ্রাম প্রতিরক্ষা বাহিনী মূল নিরাপত্তা কার্যক্রমে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করবে বলে জানিয়েছেন স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা লেফটেন্যান্ট জেনারেল (অব.) মো. জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী।
আজ মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) রাজধানীর খিলগাঁওয়ে বাংলাদেশ আনসার ওয়েলফেয়ার ট্রাস্ট</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:46:41 +0000</pubDate></item><item><title>অক্টোবরের ২৬ দিনে দেশে এসেছে ২১৬ কোটি ডলারের রেমিট্যান্স</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/oktobrer-26-dine-dese-eseche-216-koti-dlarer-remitzans</link><description>চলতি অক্টোবরের প্রথম ২৬ দিনে দেশে ২১৬ কোটি ৬০ লাখ মার্কিন ডলার রেমিট্যান্স এসেছে, অর্থাৎ প্রতিদিন গড়ে ৮ কোটি ৩৩ লাখ ডলার করে প্রবাসী আয় দেশে এসেছে।
আজ মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) বাংলাদেশ ব্যাংকের নির্বাহী পরিচালক ও মুখপাত্র আরিফ হোসেন খান সাংবাদিকদের এ তথ্য জানান।
তিনি বলেন, চলতি অক্টোবরের প্রথম ২৬ দি</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:16:41 +0000</pubDate></item><item><title>হাইকোর্টের বেঞ্চ থেকে বিপুল জামিন, তিন বিচারপতির ব্যাখ্যা চাইলেন প্রধান বিচারপতি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/haikorter-benc-theke-bipul-jamin-tin-bicarptir-bzakhza-cailen-prdhan-bicarpti</link><description>বিপুল সংখ্যক আসামিকে জামিন দেওয়ার ঘটনায় হাইকোর্টের তিন বিচারপতির কাছে ব্যাখ্যা চেয়েছেন প্রধান বিচারপতি ড. সৈয়দ রেফাত আহমেদ।
আজ মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) সকালে সুপ্রিম কোর্টের বিশেষ কর্মকর্তা মোয়াজ্জেম হোসেন বিষয়টি গণমাধ্যমকে নিশ্চিত করেছেন।
অন্যদিকে, জামিন প্রদানে চাপের অভিযোগ উঠায় জুলাই-আগস্টে দায়ের</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 07:31:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>