<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 12:35:57 +0000</lastBuildDate><item><title>শাহজালাল বিমানবন্দরে অগ্নিকাণ্ডে রপ্তানি পণ্য ও কাঁচামাল ধ্বংস, গভীর উদ্বেগ বিজিএমইএর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sahjalal-bimanbndre-ognikande-rptani-pnz-oo-kanncamal-dhwngs-gveer-udweg-bijiemier</link><description>শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো ভিলেজে অগ্নিকাণ্ডে পোশাক শিল্পের রপ্তানি পণ্য, গুরুত্বপূর্ণ কাঁচামাল ও নমুনা (স্যাম্পল) পুড়ে যাওয়ার ঘটনায় গভীর উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন বিজিএমইএর জ্যেষ্ঠ সহসভাপতি ইনামুল হক খান।
আজ রোববার (১৯ অক্টোবর) দুপুরে তিনি একটি প্রতিনিধিদলের নেতৃত্বে আগুনে ক্ষতিগ্রস্ত স্</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 10:11:43 +0000</pubDate></item><item><title>কার্গো ভিলেজে আগুনে রূপপুর প্রকল্পের বৈদ্যুতিক সরঞ্জাম পুড়ে ছাই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kargo-vileje-agune-ruuppur-prklper-boidzutik-srnjam-pure-chai</link><description>রাজধানীর শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো ভিলেজ কমপ্লেক্সে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডের ঘটনায় রূপপুর পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্রের জন্য আনা বেশ কিছু গুরুত্বপূর্ণ বৈদ্যুতিক সরঞ্জাম পুড়ে গেছে। এসব সরঞ্জাম আজ রোববার (১৯ অক্টোবর) খালাস করার কথা ছিল।
গতকাল শনিবার বেলা আড়াইটার দিকে বিমানবন্দরের কার্গো ভিলেজে</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:11:43 +0000</pubDate></item><item><title>পিআর আন্দোলন জামায়াতের সুপরিকল্পিত রাজনৈতিক প্রতারণা: নাহিদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/piar-andoln-jamayater-supriklpit-rajnoitik-prtarna-nahid</link><description>জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) আহ্বায়ক মো. নাহিদ ইসলাম বলেছেন, জামায়াতে ইসলামীর তথাকথিত ‘আনুপাতিক প্রতিনিধিত্ব (পিআর) আন্দোলন’ একটি সুপরিকল্পিত রাজনৈতিক প্রতারণা।
রোববার (১৯ অক্টোবর) বিকেলে নিজের ভেরিফায়েড ফেসবুক আইডিতে দেওয়া এক পোস্টে নাহিদ এ কথা বলেন। পোস্টটি তিনি ইংরেজিতে লিখেছেন।
প</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 11:56:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>