<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 10:23:17 +0000</lastBuildDate><item><title>অর্থ মন্ত্রণালয়ের প্রজ্ঞাপনের পর এমপিওভুক্ত শিক্ষকদের আন্দোলন প্রত্যাহার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/orth-mntrnalyer-prjngapner-pr-empioovukt-sikshkder-andoln-prtzahar</link><description>বেসরকারি শিক্ষা প্রতিষ্ঠানের এমপিওভুক্ত শিক্ষকরা টানা নয় দিনের আন্দোলন প্রত্যাহার করে নিয়েছেন। মঙ্গলবার (২১ অক্টোবর) তাদের বাড়িভাড়া ভাতা বৃদ্ধির বিষয়ে অর্থ মন্ত্রণালয় সম্মতি জানিয়ে প্রজ্ঞাপন জারি করার পর আন্দোলন স্থগিতের ঘোষণা আসে।
এমপিওভুক্ত শিক্ষা জাতীয়করণ প্রত্যাশী জোটের সদস্য সচিব অধ্যক্ষ দেলা</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:23:52 +0000</pubDate></item><item><title>প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে সাক্ষাতে যাচ্ছেন বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prdhan-updeshtar-sngoe-sakshate-zacchen-bienpi-mhascib-mirja-fkhrul</link><description>আজ (মঙ্গলবার) সন্ধ্যা ৬টায় রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় অন্তর্বর্তী সরকারের প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূসের সঙ্গে সাক্ষাৎ করবেন বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।
বিএনপির মিডিয়া সেলের সদস্য শায়রুল কবির খান এ তথ্য নিশ্চিত করে বলেন, মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীরের নেতৃত্বে দলের একটি প্রতি</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:08:52 +0000</pubDate></item><item><title>বিএনপির সঙ্গে বৈঠকে আইআরআই প্রতিনিধি দল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bienpir-sngoe-boithke-aiarai-prtinidhi-dl</link><description>সফররত ইন্টারন্যাশনাল রিপাবলিকান ইনস্টিটিউটের (আইআরআই) একটি প্রতিনিধি দল বিএনপির সঙ্গে বৈঠক করেছে। মঙ্গলবার (২১ অক্টোবর) দুপুর ১২টায় গুলশানে চেয়ারপারসনের কার্যালয়ে এ বৈঠক অনুষ্ঠিত হয়।
বৈঠকে বিএনপির পক্ষে নেতৃত্ব দেন দলের মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর। এ সময় দলের স্থায়ী কমিটির সদস্য ড. আব্দুল মঈ</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:23:52 +0000</pubDate></item><item><title>হোয়াইট হাউজে নতুন বলরুম নির্মাণে ইস্ট উইংয়ের অংশ ভাঙা শুরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/hozait-hauje-ntun-blrum-nirmane-ist-uingyer-ongs-vanga-suru</link><description>যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পের জন্য নতুন বলরুম নির্মাণকাজ শুরু হওয়ায় হোয়াইট হাউজের ইস্ট উইংয়ের কিছু অংশ ভেঙে ফেলা হয়েছে।
সোমবার (২০ অক্টোবর) ইস্ট উইংয়ের একটি ঢাকা প্রবেশপথ ও জানালার বড় অংশ ভেঙে ফেলেন নির্মাণকর্মীরা। ট্রাম্পের দাবি অনুযায়ী, সেখানে ‘সম্পূর্ণ আধুনিকীকরণ’</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 09:08:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>