<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 09:40:48 +0000</lastBuildDate><item><title>ডিএমপির ৭ এডিসিকে বদলি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/diempir-7-edisike-bdli</link><description>ঢাকা মেট্রোপলিটন পুলিশে (ডিএমপি) একযোগে বড় পরিসরে রদবদল আনা হয়েছে। অতিরিক্ত উপ-পুলিশ কমিশনার (এডিসি) এবং সহকারী পুলিশ কমিশনার (এএসপি) পদমর্যাদার সাত কর্মকর্তাকে বিভিন্ন বিভাগে নতুন দায়িত্বে বদলি করা হয়েছে। ডিএমপি কমিশনার শেখ মো. সাজ্জাত আলীর স্বাক্ষরিত তিনটি পৃথক আদেশে এ বদলির বিষয়টি নিশ্চিত করা হয়</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:26:26 +0000</pubDate></item><item><title>যমুনায় পানি বৃদ্ধি, তীরবর্তী এলাকায় ভাঙন ও ফসলে ক্ষতির শঙ্কা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/zmunay-pani-brriddhi-teerbrtee-elakay-vangn-oo-fsle-kshtir-snka</link><description>উজান থেকে নেমে আসা ঢল এবং টানা বৃষ্টির কারণে যমুনা নদীর পানি দ্রুত বৃদ্ধি পাচ্ছে সিরাজগঞ্জে। আজ মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) সকাল থেকে প্রতি ঘণ্টায় গড়ে ২ সেন্টিমিটার হারে পানি বাড়ায় নদীতীরবর্তী এলাকাগুলোতে ভাঙনের আশঙ্কা দেখা দিয়েছে এবং নিম্নাঞ্চলে পানি ঢুকে পড়েছে।
সিরাজগঞ্জ পানি উন্নয়ন বোর্ডের উপ-বিভাগীয়</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:25:48 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই সনদ বাস্তবায়নে দেরির কারণ জানতে চাইলেন জামায়াত নেতা তাহের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snd-bastbayne-derir-karn-jante-cailen-jamayat-neta-taher</link><description>জুলাই সনদ নিয়ে রাজনৈতিক দলগুলোর মধ্যে তিন মাস আগে নীতিগত ঐকমত্য হলেও এখনও তা বাস্তবায়ন না হওয়ায় প্রশ্ন তুলেছেন জামায়াতে ইসলামীর নায়েবে আমির সৈয়দ আবদুল্লাহ মোহাম্মদ তাহের।
আজ মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) সকালে এমিরেটস এয়ারলাইন্সের একটি ফ্লাইটে যুক্তরাষ্ট্র থেকে দেশে ফিরে হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 07:55:48 +0000</pubDate></item><item><title>প্রধান উপদেষ্টার সঙ্গে জাতিসংঘের আবাসিক সমন্বয়কারীর বিদায়ী সাক্ষাৎ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prdhan-updeshtar-sngoe-jatisnggher-abasik-smnwzkareer-bidazee-sakshatt</link><description>বাংলাদেশে জাতিসংঘের আবাসিক সমন্বয়কারী গুইন লুইস বিদায়ী সফরের অংশ হিসেবে প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূসের সঙ্গে সৌজন্য সাক্ষাৎ করেছেন।
মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) রাজধানীর রাষ্ট্রীয় অতিথি ভবন যমুনায় এ সাক্ষাৎ অনুষ্ঠিত হয়। সাক্ষাৎকালে দুই পক্ষ বিভিন্ন গুরুত্বপূর্ণ বিষয় নিয়ে আলোচনা করেন।
প্রধান উপদেষ্টা</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:10:48 +0000</pubDate></item><item><title>নির্বাচনে জালিয়াতি ঠেকাতে মাঠ পর্যায়ের অভিজ্ঞদের সঙ্গে ইসির মতবিনিময়</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacne-jaliyati-thekate-math-przayer-ovijngder-sngoe-isir-mtbinimy</link><description>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন অবাধ, সুষ্ঠু ও শান্তিপূর্ণভাবে আয়োজনের লক্ষ্যে নির্বাচন বিশেষজ্ঞদের সঙ্গে সংলাপে বসেছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)।
আজ মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) সকালে আগারগাঁওয়ের নির্বাচন ভবনে এই মতবিনিময় সভা অনুষ্ঠিত হয়। এতে প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এএমএম নাসির উদ্দিনসহ চার কমিশনার এবং নির</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:55:48 +0000</pubDate></item><item><title>বিসিবির নতুন পরিচালক হলেন রুবাবা দৌলা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bisibir-ntun-pricalk-hlen-rubaba-doula</link><description>বাংলাদেশ ক্রিকেট বোর্ডের (বিসিবি) পরিচালনা পর্ষদের নির্বাচন শেষ হয়েছে মাত্র ২৪ ঘণ্টারও কম সময় আগে। নির্বাচন শেষে বোর্ড সভাপতি ও দুই সহ-সভাপতি নির্বাচিত হওয়ার পরপরই নতুন করে পরিচালনা পর্ষদে রদবদল এসেছে।
বিসিবির নির্বাচনে তিন ক্যাটাগরি থেকে মোট ২৩ জন পরিচালক নির্বাচিত হন। পাশাপাশি জাতীয় ক্রীড়া পরিষদ</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:10:48 +0000</pubDate></item><item><title>এলপিজির দাম ২৯ টাকা কমিয়ে ১,২৪১ টাকা নির্ধারণ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/elpijir-dam-29-taka-kmiye-1241-taka-nirdharn</link><description>ভোক্তা পর্যায়ে তরলীকৃত পেট্রোলিয়াম গ্যাসের (এলপিজি) দাম অক্টোবর মাসের জন্য আবারও কমিয়েছে বাংলাদেশ এনার্জি রেগুলেটরি কমিশন (বিইআরসি)।
নতুন সিদ্ধান্ত অনুযায়ী, ১২ কেজি এলপিজি সিলিন্ডারের দাম ২৯ টাকা হ্রাস পেয়ে দাঁড়িয়েছে ১ হাজার ২৪১ টাকা। আজ মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) সন্ধ্যা ৬টা থেকে এ নতুন মূল্য কার্যকর হ</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:25:48 +0000</pubDate></item></channel></rss>