<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 04:42:29 +0000</lastBuildDate><item><title>নেত্রকোণায় স্বামীর বিষপানের খবরে স্ত্রীর আত্মহত্যা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/netrkonay-swameer-bishpaner-khbre-streer-atmhtza</link><description>নেত্রকোণার দুর্গাপুর উপজেলায় স্বামীর বিষপানের খবর শুনে অভিমানে ফাঁস দিয়ে আত্মহত্যা করেছেন বকুল আক্তার (১৯) নামের এক গৃহবধূ।
সোমবার (১৩ অক্টোবর) বিকেল সাড়ে ৪টা থেকে ৫টার মধ্যে উপজেলার বসনকোণা গ্রামে এ মর্মান্তিক ঘটনা ঘটে। 
দুর্গাপুর থানার ভারপ্রাপ্ত কর্মকর্তা (ওসি) মো. মাহমুদুল হাসান বিষয়টি ন</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 02:23:27 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকা কলেজে শিক্ষকদের ওপর হামলার প্রতিবাদে সারাদেশে শিক্ষকদের কর্মবিরতি আজ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhaka-kleje-sikshkder-oopr-hamlar-prtibade-saradese-sikshkder-krmbirti-aj</link><description>ঢাকা কলেজে শিক্ষকদের ওপর হামলার অভিযোগে আজ (মঙ্গলবার) সারাদেশের সরকারি কলেজে কর্মবিরতি পালন করছেন শিক্ষকরা। একইসঙ্গে সরকারি শিক্ষা প্রতিষ্ঠানে বিসিএস (সাধারণ শিক্ষা) ক্যাডারের কর্মকর্তারা কালো ব্যাজ ধারণ করে অবস্থান কর্মসূচি পালন করছেন।
বিসিএস জেনারেল এডুকেশন অ্যাসোসিয়েশনের আহ্বায়ক প্রফেসর ড. খা</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 02:53:27 +0000</pubDate></item><item><title>ইসলামী ব্যাংকিং ঘাটতি পূরণে প্রতিযোগিতায় প্রচলিত ব্যাংকগুলো</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/islamee-bzangking-ghatti-puurne-prtizogitaz-prclit-bzangkgulo</link><description>পাঁচটি দুর্বল শরিয়াহভিত্তিক ব্যাংকের একীভূতকরণের ফলে অনেক গ্রাহক এখন নতুন বিকল্প খুঁজছেন। এই সুযোগে প্রচলিত ব্যাংকগুলোও প্রতিযোগিতায় নেমেছে—তারা ইসলামী ব্যাংকিং সেবা চালু বা সম্প্রসারণ করে এসব গ্রাহককে আকৃষ্ট করার চেষ্টা করছে। 
বাংলাদেশ ব্যাংকের তত্ত্বাবধানে সংস্কার পরিকল্পনার অংশ হিসে</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:08:27 +0000</pubDate></item><item><title>শিশুদের তিন ভারতীয় কফ সিরাপ নিয়ে ডব্লিউএইচও’র সতর্কবার্তা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sisuder-tin-varteey-kf-sirap-niye-dbliueicoor-strkbarta</link><description>শিশুদের জন্য তৈরি ভারতের তিনটি কফ সিরাপ নিয়ে সতর্কবার্তা জারি করেছে বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থা (ডব্লিউএইচও)। সংস্থাটি জানিয়েছে, সিরাপগুলোতে ডায়াথিলিন গ্লাইকোল নামের এক বিষাক্ত রাসায়নিকের মাত্রা অনুমোদিত সীমার চেয়ে ৫০০ গুণ বেশি পাওয়া গেছে।
ডব্লিউএইচও’র তথ্যানুযায়ী, সতর্কবার্তার আওতায় থাকা তিনটি স</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 03:38:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>