<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 11:37:20 +0000</lastBuildDate><item><title>জুলাই সনদ বাস্তবায়নে আইনগত কোন বাধা নেই: অ্যাটর্নি জেনারেল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snd-bastbazne-aingt-kon-badha-nei-ozatrni-jenarel</link><description>জুলাই সনদ বাস্তবায়নে আইনগত কোনো বাধা নেই বলে জানিয়েছেন অ্যাটর্নি জেনারেল মো. আসাদুজ্জামান। তিনি বলেন, জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের সুপারিশ অনুযায়ীই সনদ বাস্তবায়ন করা হবে।
শুক্রবার (৩ অক্টোবর) ঝিনাইদহের জোহান ড্রিম ভ্যালি পার্ক মিলনায়তনে স্থানীয় সাংবাদিকদের সঙ্গে মতবিনিময়ের সময় তিনি এ মন্তব্য করেন।
অ্যাটর</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:48:21 +0000</pubDate></item><item><title>আমরা ফিলিস্তিন টাইম জোনে এসেছি: শেষ জাহাজ আটকের আগে ভিডিও বার্তায় শহিদুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/amra-filistin-taim-jone-esechi-sesh-jahaj-atker-age-vidioo-bartay-shidul</link><description>গাজামুখী ত্রাণবাহী নৌবহর ‘গ্লোবাল সুমুদ ফ্লোটিলা’র কাছ থেকে আলাদা অবস্থানে আছেন বলে জানিয়েছেন দৃকের ব্যবস্থাপনা পরিচালক ও আলোকচিত্রী শহিদুল আলম। 
শুক্রবার দুপুরে ফেসবুকে দেওয়া এক ভিডিও বার্তায় তিনি জানান, তাদের নৌযান এখন ফিলিস্তিনি টাইম জোনে অবস্থান করছে এবং আজই তারা গাজা উপকূলে প</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:18:21 +0000</pubDate></item><item><title>জামায়াতে ইসলামী সমঝোতা হলে জাতীয় নির্বাচনে ১০০ আসন ছাড়তে পারে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jamayate-islamee-smjhota-hle-jateey-nirwacne-100-asn-charte-pare</link><description>জামায়াতে ইসলামী সেক্রেটারি জেনারেল মিয়া গোলাম পরওয়ার জানিয়েছেন, সমমনা দলগুলোর সঙ্গে সমঝোতা হলে জাতীয় নির্বাচনে ১০০ আসন ছেড়ে দেওয়ার পরিকল্পনা রয়েছে।
শুক্রবার (৩ অক্টোবর) খুলনা মহানগরীর আল ফারুক সোসাইটি কমপ্লেক্সে ছাত্রশিবিরের সদস্য পুনর্মিলনী অনুষ্ঠানে তিনি এই তথ্য জানান।
গোলাম পরওয়ার বলেন, &amp;ldquo</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 09:48:21 +0000</pubDate></item><item><title>গত ২৪ ঘণ্টায় ডেঙ্গুতে ২৬৩ জন হাসপাতালে ভর্তি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gt-24-ghntaz-dengoute-263-jn-haspatale-vrti</link><description>শুক্রবার (৩ অক্টোবর) স্বাস্থ্য অধিদফতরের হেলথ ইমার্জেন্সি অপারেশন সেন্টার ও কন্ট্রোল রুম জানিয়েছে, গত ২৪ ঘণ্টায় দেশে ডেঙ্গুতে ২৬৩ জন হাসপাতালে ভর্তি হয়েছেন। তবে এসময় কারও মৃত্যু হয়নি।
সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে বলা হয়, বৃহস্পতিবার সকাল ৮টা থেকে শুক্রবার সকাল ৮টা পর্যন্ত ঢাকা মহানগরের হাসপাতালে ভর্তি</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 10:33:21 +0000</pubDate></item><item><title>ভাষাসংগ্রামী আহমদ রফিকের মরদেহ শনিবার শহীদ মিনারে নেওয়া হবে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/vashasnggramee-ahmd-rfiker-mrdeh-snibar-sheed-minare-newa-hbe</link><description>ভাষাসংগ্রামী আহমদ রফিকের বার্ধক্যজনিত কারণে মৃত্যু হয়েছে। তিনি গতকাল রাত ১০টা ১২ মিনিটে বারডেম হাসপাতালে মৃত্যুবরণ করেন। মৃত্যুকালে তার বয়স হয়েছিল ৯৬ বছর। তার মরদেহ বর্তমানে বারডেম হাসপাতালের হিমঘরে রাখা হয়েছে।
আহমদ রফিক ফাউন্ডেশনের সাধারণ সম্পাদক ও ট্রাস্টি ইসমাইল সাদীর প্রেরিত বার্তায় বলা হয়</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 11:18:21 +0000</pubDate></item></channel></rss>