<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 12:40:23 +0000</lastBuildDate><item><title>বেগম রোকেয়া বিশ্ববিদ্যালয়ে প্রথম সমাবর্তন ২০ ডিসেম্বর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/begm-rokeza-biswbidzalze-prthm-smabrtn-20-disembr</link><description>বেগম রোকেয়া বিশ্ববিদ্যালয়ে (বেরোবি) প্রথমবারের মতো সমাবর্তন অনুষ্ঠিত হতে যাচ্ছে আগামী ২০ ডিসেম্বর। বিশ্ববিদ্যালয় দিবস ১২ অক্টোবর উপলক্ষে সমাবর্তনের রেজিস্ট্রেশন আনুষ্ঠানিকভাবে উদ্বোধন করবেন উপাচার্য অধ্যাপক ড. মো. শওকাত আলী।
মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) বিশ্ববিদ্যালয়ের প্রশাসনিক ভবনে আয়োজিত সংবাদ সম্</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 09:57:36 +0000</pubDate></item><item><title>শুক্রবার পর্যন্ত দেশের বিভিন্ন এলাকায় হালকা বৃষ্টিপাতের পূর্বাভাস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sukrbar-prznt-deser-bivinn-elakay-halka-brrishtipater-puurwavas</link><description>মৌসুমী বায়ুর বিদায়ী  প্রেক্ষাপটে দেশের বিভিন্ন এলাকায় হালকা থেকে মাঝারি ধরনের বৃষ্টি হচ্ছে, যা চলতে পারে আগামী শুক্রবার (১০ অক্টোবর) পর্যন্ত। এরপর বৃষ্টিপাতের প্রবণতা অনেকটাই কমে যাবে বলে জানিয়েছে আবহাওয়া অধিদপ্তর।
আজ মঙ্গলবার ( ৭ অক্টোবর) প্রকাশিত আবহাওয়ার নিয়মিত পূর্বাভাসে জানানো হয়, ঢাকা,</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 10:42:36 +0000</pubDate></item><item><title>মৃত্যু ছাড়া উপদেষ্টাদের কোনো সেফ এক্সিট নেই: সারজিস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mrritzu-chara-updeshtader-kono-sef-eksit-nei-sarjis</link><description>জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) উত্তরাঞ্চলের মুখ্য সংগঠক সারজিস আলম বলেছেন, যারা দায়িত্বে দায়সারাভাবে আচরণ করে নির্বাচনের মাধ্যমেই নিজেদের সরে দাঁড়ানোর চেষ্টা করবেন, তাদের জন্য মৃত্যু ছাড়া কোনো নিরাপদ পথ থাকবে না। তিনি আরও হুঁশিয়ারি দিয়েছেন, বিশ্বের যে প্রান্তে যাক, বাংলাদেশের মানুষ তাদের ধরবেই।</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:24:05 +0000</pubDate></item><item><title>কর্ণফুলী ইপিজেডে সড়ক দুর্ঘটনায় গার্মেন্টস কর্মীর মৃত্যু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/krnfulee-ipijede-sdk-durghtnaz-garments-krmeer-mrritzu</link><description>চট্টগ্রাম নগরীর কর্ণফুলী ইপিজেডের সামনে সড়ক দুর্ঘটনায় মনি আক্তার (২৭) নামে এক গার্মেন্টস কর্মীর মৃত্যু হয়েছে। মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) সকাল ৮টার দিকে এই দুর্ঘটনা ঘটে।
মনি আক্তার চন্দনাইশ উপজেলার দোহাজারী দিয়াকুল এলাকার বাসিন্দা ছিলেন এবং কর্ণফুলী ইপিজেডের একটি গার্মেন্টসে কাজ করতেন।
চট্টগ্রাম মেডি</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 11:39:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>