<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 11:18:41 +0000</lastBuildDate><item><title>বঙ্গোপসাগরে নিম্নচাপ, ঘূর্ণিঝড়ে রূপ নিতে পারে: আবহাওয়া অধিদপ্তর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bngoopsagre-nimncap-ghuurnijhre-ruup-nite-pare-abhawa-odhidptr</link><description>বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদপ্তর (বিএমডি) জানিয়েছে, দক্ষিণ-পূর্ব বঙ্গোপসাগরে একটি নিম্নচাপ তৈরি হয়েছে, যা ঘূর্ণিঝড়ে পরিণত হওয়ার আগে তীব্রতর হয়ে নিম্নচাপে পরিণত হতে পারে।
শুক্রবার জারি করা এক বিশেষ আবহাওয়া বুলেটিনে, উত্তর বঙ্গোপসাগরে চলাচলকারী মাছ ধরার নৌকা এবং ট্রলারগুলিকে পরবর্তী নির্দেশ না দেওয়</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:26:53 +0000</pubDate></item><item><title>পশ্চিম তীরকে ইসরাইলে অন্তর্ভুক্ত করার খসড়া আইনের নিন্দা জানালো বাংলাদেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pscim-teerke-israile-ontrvukt-krar-khsra-ainer-ninda-janalo-banglades</link><description>ফিলিস্তিনের পশ্চিম তীরকে ইসরাইলের সঙ্গে যুক্ত করতে সম্প্রতি খসড়া আইন অনুমোদন দিয়েছে দেশটির পার্লামেন্ট ‘নেসেট’।
তথাকথিত ‘ইসরাইলি সার্বভৌমত্ব’ আরোপের নামে এই আইনের তীব্র নিন্দা জানিয়েছে বাংলাদেশ।
বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, আজ পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ের এক বিবৃতিতে বলা হয়ে</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:42:01 +0000</pubDate></item><item><title>শেখ হাসিনার বিরুদ্ধে জুলাই আন্দোলনের হত্যা মামলার প্রথম চার্জশিট</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sekh-hasinar-biruddhe-julai-andolner-htza-mamlar-prthm-carjsit</link><description>‎‎‎চব্বিশে জুলাই-আগস্টে গণঅভ্যুত্থানকালে ছাত্র-জনতার আন্দোলন দমনের উদ্দেশ্যে আওয়ামী ফ্যাসিস্ট সরকারের নির্দেশে নিরীহ আন্দোলনকারীদের হত্যার অভিযোগে সারা দেশে একাধিক হত্যা মামলা দায়ের হয়। এসব হত্যা মামলার মধ্যে ঢাকার সাভারে মাছ ব্যবসায়ী নবী নূর মোড়লকে গুলি করে হত্যার অভিযোগে করা মামলায় ক্</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 10:57:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>