<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 10:26:03 +0000</lastBuildDate><item><title>তেলেঙ্গানায় ভয়াবহ সড়ক দুর্ঘটনা: ১৯ জন নিহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/telengoanay-vyabh-srk-durghtna-19-jn-niht</link><description>ভারতের দক্ষিণাঞ্চলীয় রাজ্য তেলেঙ্গানার বিকারাবাদে ভয়াবহ সড়ক দুর্ঘটনায় অন্তত ১৯ জন নিহত হয়েছেন। আহত হয়েছেন আরও বহু মানুষ।
সোমবার (৩ নভেম্বর) স্থানীয় সময় সকাল সাড়ে ৭টার দিকে বিকারাবাদ–হায়দরাবাদ মহাসড়কের চেভেলায় দুর্ঘটনাটি ঘটে। জানা গেছে, বাসটি মিরজাগুদা থেকে রাঙ্গারেড্ডির দিকে যাচ্ছিল এবং এতে</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:51:12 +0000</pubDate></item><item><title>তিন বিভাগে বৃষ্টি ও বজ্রবৃষ্টি সম্ভাবনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tin-bivage-brrishti-oo-bjrbrrishti-smvabna</link><description>বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদফতর জানিয়েছে, আজ সোমবার (০৩ নভেম্বর) সকাল ৯টা থেকে চট্টগ্রাম বিভাগের কিছু জায়গায় এবং বরিশাল ও সিলেট বিভাগের এক-দুই জায়গায় বৃষ্টি বা বজ্রবৃষ্টি হতে পারে।
সকালের আবহাওয়া বুলেটিনে বলা হয়েছে, “চট্টগ্রাম বিভাগের কিছু জায়গায় এবং বরিশাল ও সিলেট বিভাগের এক-দুই জায়গায় বৃষ্টি বা ব</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:06:12 +0000</pubDate></item><item><title>৬ নভেম্বর প্রধান উপদেষ্টা বরাবর স্মারকলিপি ও গণমিছিলের ঘোষণা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/6-nvembr-prdhan-updeshta-brabr-smarklipi-oo-gnmichiler-ghoshna</link><description>জুলাই জাতীয় সনদ বাস্তবায়নের আদেশ জারিসহ পাঁচ দফা দাবিতে নতুন কর্মসূচি ঘোষণা করেছে জামায়াতে ইসলামীসহ যুগপৎ আন্দোলনে থাকা আটটি সমমনা রাজনৈতিক দল।
সোমবার (৩ নভেম্বর) রাজধানীর পল্টনে বাংলাদেশ খেলাফত মজলিসের কেন্দ্রীয় কার্যালয়ে আয়োজিত এক জরুরি সংবাদ সম্মেলনে এ কর্মসূচি ঘোষণা করেন দলের আমির মামুনুল হক।</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:51:12 +0000</pubDate></item><item><title>বস্ত্র খাতের প্রবৃদ্ধির জন্য নীতি সংস্কার ও সরকারের সহায়তার আহ্বান বিটিএমএ সভাপতির</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bstr-khater-prbrriddhir-jnz-neeti-sngskar-oo-srkarer-shaztar-ahwan-bitieme-svaptir</link><description>বাংলাদেশ টেক্সটাইল মিলস এসোসিয়েশনের (বিটিএমএ) সভাপতি শওকত আজিজ রাসেল দেশের বস্ত্র খাতের চ্যালেঞ্জের প্রতি উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন। সোমবার দ্য ফিন্যান্সিয়াল এক্সপ্রেস আয়োজিত একটি রাউন্ডটেবিল আলোচনায় তিনি বলেন, “আমরা রপ্তানি বা বিনিয়োগে উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি দেখতে পাচ্ছি না,” এবং এই ধীরগত</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:21:12 +0000</pubDate></item><item><title>বৈষম্যবিরোধী ছাত্র আন্দোলনের ফরিদপুরের মুখপাত্র জেবা তাহসিনের পদত্যাগ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/boishmzbirodhee-chatr-andolner-fridpurer-mukhpatr-jeba-tahsiner-pdtzag</link><description>বৈষম্যবিরোধী ছাত্র আন্দোলনের ফরিদপুর জেলা শাখার মুখপাত্র কাজী জেবা তাহসিন ব্যক্তিগত ও পারিবারিক কারণ দেখিয়ে স্বেচ্ছায় পদত্যাগ করেছেন।
রোববার (০২ নভেম্বর) রাতে নিজের ফেসবুক অ্যাকাউন্টে একটি স্ট্যাটাসের মাধ্যমে তিনি এই পদত্যাগের ঘোষণা দেন।
পদত্যাগপত্রে কাজী জেবা তাহসিন উল্লেখ করেছেন, 'আমি কাজী জে</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 09:36:12 +0000</pubDate></item></channel></rss>