<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 08:27:47 +0000</lastBuildDate><item><title>গাজা চুক্তির দ্বিতীয় ধাপ শুরুর ঘোষণা ট্রাম্পের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaja-cuktir-dwiteey-dhap-surur-ghoshna-tramper</link><description>গাজা যুদ্ধবিরতির প্রথম পর্যায়ে ২০ জন ইসরায়েলি জিম্মি মুক্তি পাওয়ার পরপরই মার্কিন প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্প ঘোষণা দিয়েছেন যে চুক্তির দ্বিতীয় ধাপ শুরু হতে যাচ্ছে।
মঙ্গলবার নিজের প্ল্যাটফর্ম ট্রুথ সোশ্যালে ট্রাম্প লেখেন, “২০ জন জিম্মি নিরাপদে ফিরেছেন এবং তারা প্রত্যাশার চেয়েও ভালো অনুভব করছেন</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 05:42:47 +0000</pubDate></item><item><title>মিরপুর অগ্নিকাণ্ড: নমুনা সংগ্রহে ঘটনাস্থলে বুয়েটের বিশেষজ্ঞ দল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mirpur-ognikand-nmuna-snggrhe-ghtnasthle-buyeter-biseshjng-dl</link><description>মিরপুরের শিয়ালবাড়িতে তৈরি পোশাক কারখানা ও কেমিক্যাল গুদামে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডের পর ঘটনাস্থল পরিদর্শন করেছে বাংলাদেশ প্রকৌশল বিশ্ববিদ্যালয়ের (বুয়েট) একটি রসায়ন বিশেষজ্ঞ দল।
আজ বুধবার (১৫ অক্টোবর) বুয়েটের শিক্ষক ইয়াসির আরাফাতের নেতৃত্বে দলটি ঘটনাস্থল পরিদর্শন করে নমুনা সংগ্রহ করে বলে জানান ফায়ার সার্ভ</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 06:57:47 +0000</pubDate></item><item><title>বাড়ছে মেট্রোরেলের চলাচলের সময় ও ট্রিপ সংখ্যা, রোববার থেকে নতুন সূচি কার্যকর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/barche-metroreler-clacler-smy-oo-trip-sngkhza-robbar-theke-ntun-suuci-karzkr</link><description>রাজধানীতে এক ঘণ্টা বাড়ানো হচ্ছে মেট্রোরেল চলাচলের সময়। আগামী রোববার (১৯ অক্টোবর) থেকে এই নতুন সময়সূচি কার্যকর হবে। এতে করে সকালের ট্রেন চলাচল আধা ঘণ্টা আগে শুরু হবে এবং রাতের শেষ ট্রেন ছাড়বে আধা ঘণ্টা দেরিতে।
ঢাকা ম্যাস ট্রানজিট কোম্পানি লিমিটেড (ডিএমটিসিএল) জানিয়েছে, নভেম্বরের মাঝামাঝি মেট্রোরেলে</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:57:47 +0000</pubDate></item><item><title>চাকসু নির্বাচন: আমদানিকৃত কালি না পেয়ে স্থানীয় কালি ব্যবহারে ভোট গ্রহণ, স্বচ্ছতার আশ্বাস সিইসির</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/caksu-nirwacn-amdanikrrit-kali-na-peye-sthaneey-kali-bzbhare-vot-grhn-swcchtar-aswas-siisir</link><description>চট্টগ্রাম বিশ্ববিদ্যালয় কেন্দ্রীয় ছাত্র সংসদ (চাকসু) নির্বাচনে আমদানিকৃত অমোচনীয় কালি ব্যবহার না করে স্থানীয়ভাবে সংগ্রহ করা কালি ব্যবহার করা হচ্ছে বলে জানিয়েছেন প্রধান নির্বাচন কমিশনার মনির উদ্দিন। 
তবে এতে জাল ভোট দেওয়ার সুযোগ নেই দাবি করে তিনি বলেন, ছবিসহ ভোটার তালিকা থাকায় অমোচনীয় কালির গু</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:27:47 +0000</pubDate></item></channel></rss>