<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 08:48:20 +0000</lastBuildDate><item><title>রামপুরায় ২৮ জনকে হত্যা: বিজিবি কর্মকর্তাসহ ৪ জনের বিরুদ্ধে আনুষ্ঠানিক অভিযোগ দাখিল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rampuray-28-jnke-htza-bijibi-krmkrtash-4-jner-biruddhe-anushthanik-ovizog-dakhil</link><description>চব্বিশের জুলাই-আগস্টের গণঅভ্যুত্থানে রাজধানীর রামপুরায় ২৮ জনকে হত্যার ঘটনায় মানবতাবিরোধী অপরাধের মামলায় বিজিবি কর্মকর্তা লেফটেন্যান্ট কর্নেল রেদোয়ানুল ইসলামসহ চারজনের বিরুদ্ধে আনুষ্ঠানিক অভিযোগ দাখিল করা হয়েছে।
আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল-১-এর রেজিস্ট্রার বরাবর প্রসিকিউশন পক্ষে এই অভিযোগ দাখিল</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 06:18:20 +0000</pubDate></item><item><title>গাজা অভিমুখী ‘কনশেনস’ জাহাজ আটক করেছে ইসরায়েল: ফ্রিডম ফ্লোটিলা কোয়ালিশন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaja-ovimukhee-knshens-jahaj-atk-kreche-israyel-fridm-flotila-koyalisn</link><description>ফ্রিডম ফ্লোটিলা কোয়ালিশন নিশ্চিত করেছে  সাংবাদিক, চিকিৎসক ও মানবাধিকারকর্মীদের গাজাগামী নৌবহরে অভিযান চালিয়ে সেগুলোকে আটক করেছে ইসরায়েলি বাহিনী। 
আজ বুধবার (৮ অক্টোবর) এই ঘটনা ঘটে।
ফ্লোটিলা কর্তৃপক্ষ জানায়, ইসরায়েলি সেনারা ‘কনশেনস’ নামের জাহাজটি দখল করেছে। ওই জাহাজে ৯৩ জন যা</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:03:20 +0000</pubDate></item><item><title>সাগরে ২২ দিন মা ইলিশ ধরা বন্ধ: মোরেলগঞ্জে কর্মহীন জেলে পরিবারের খাদ্য সহায়তা বৃদ্ধির দাবি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sagre-22-din-ma-ilis-dhra-bndh-morelgnje-krmheen-jele-pribarer-khadz-shayta-brriddhir-dabi</link><description>সুন্দরবনের উপকূলে সমুদ্রগামী জেলেদের ২২ দিন মা ইলিশ ধরা বন্ধ। অবরোধকালিন বাগেরহাটের মোরেলগঞ্জে জেলে পল্লীতে কর্মহীন হয়ে বিপাকে পড়েছে হাজার হাজার জেলে পরিবার। নিষেধাজ্ঞা চলাকালিন জাল নৌকা মেরামতে ব্যস্ত সময় পার করছেন জেলেরা। জীবনযাত্রা মান পরিবর্তনে বিকল্প কর্মসংস্থান ও খাদ্য সহায়তা বৃদ্ধির দাবি।&amp;nb</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 07:18:20 +0000</pubDate></item><item><title>গুমের অভিযোগে শেখ হাসিনাসহ শীর্ষ কর্মকর্তাদের বিরুদ্ধে গ্রেফতারি পরোয়ানা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gumer-ovizoge-sekh-hasinash-seersh-krmkrtader-biruddhe-greftari-proyana</link><description>আওয়ামী লীগ সরকারের শাসনামলে সংঘটিত গুমের ঘটনাগুলো তদন্তের পর এসব অভিযোগকে আমলে নিয়ে ক্ষমতাচ্যুত সাবেক প্রধানমন্ত্রী শেখ হাসিনা এবং বিভিন্ন নিরাপত্তা বাহিনীর উচ্চপদস্থ কর্মকর্তাদের বিরুদ্ধে গ্রেফতারি পরোয়ানা জারি করেছে আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল।
আজ বুধবার (৮ অক্টোবর) আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্য</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:18:20 +0000</pubDate></item><item><title>বাংলাদেশের আসন্ন জাতীয় নির্বাচনে পর্যবেক্ষক দল পাঠাবে ইইউ: আমীর খসরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bangladeser-asnn-jateez-nirwacne-przbekshk-dl-pathabe-iiu-ameer-khsru</link><description>আসন্ন জাতীয় নির্বাচন উপলক্ষে ইউরোপীয় ইউনিয়ন (ইইউ) বাংলাদেশে নির্বাচনী পর্যবেক্ষক দল পাঠানোর সিদ্ধান্ত নিয়েছে বলে জানিয়েছেন বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য আমীর খসরু মাহমুদ চৌধুরী।
আজ বুধবার (৮ অক্টোবর) গুলশানে বিএনপি চেয়ারপারসনের কার্যালয়ে বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর ও বাংলাদেশে নিযুক্ত ই</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:48:20 +0000</pubDate></item></channel></rss>