<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 08:24:32 +0000</lastBuildDate><item><title>বাহরাইনে বাংলাদেশিদের জন্য ভিসা পুনঃউদ্বোধনের দাবি পররাষ্ট্র উপদেষ্টার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bahraine-bangladesider-jnz-visa-punudwodhner-dabi-prrashtr-updeshtar</link><description>মানব ও অর্থনৈতিক যোগাযোগ জোরদার করার লক্ষ্য নিয়ে পররাষ্ট্র উপদেষ্টা মোঃ তৌহিদ হোসেন বাহরাইনের উপ-অভ্যন্তরীণ মন্ত্রী আদেল বিন খলিফা আল ফাদেলকে বাংলাদেশিদের জন্য ভিসা সুবিধা পুনরায় চালুর আবেদন জানিয়েছেন। বাংলাদেশি ব্যবসায়ী, পেশাজীবী এবং দক্ষ ও অর্ধ-দক্ষ শ্রমিকদের এই সুবিধা পুনরায় চালু করার মাধ্য</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 05:54:32 +0000</pubDate></item><item><title>মানবতাবিরোধী অপরাধ মামলা: হানিফসহ চারজনের বিরুদ্ধে বিচার শুরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/manbtabirodhee-opradh-mamla-hanifsh-carjner-biruddhe-bicar-suru</link><description>জুলাই গণঅভ্যুত্থানের সময় কুষ্টিয়ায় ছয়জনকে হত্যার ঘটনায় দায়ের হওয়া মানবতাবিরোধী অপরাধের মামলায় আওয়ামী লীগের যুগ্ম সাধারণ সম্পাদক মাহবুব উল আলম হানিফসহ চার আসামির বিরুদ্ধে আনুষ্ঠানিক অভিযোগ (ফরমাল চার্জ) গঠন করেছেন আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল।
আজ রোববার (০২ নভেম্বর) রাষ্ট্র ও আসামিপক্ষের শুনানি শ</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:24:32 +0000</pubDate></item><item><title>জাতীয় নির্বাচন শেষে অনুষ্ঠিত হবে বিশ্ব ইজতেমা: ধর্মবিষয়ক উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jateey-nirwacn-seshe-onushthit-hbe-bisw-ijtema-dhrmbishyk-updeshta</link><description>আগামী জাতীয় সংসদ নির্বাচন শেষে তাবলিগ জামাতের বিশ্ব ইজতেমা আয়োজন করা হবে বলে জানিয়েছেন ধর্মবিষয়ক উপদেষ্টা আ ফ ম খালিদ হোসেন।
আজ রোববার (২ নভেম্বর) সচিবালয়ে ধর্ম মন্ত্রণালয়ে তাবলিগ জামাতের দুই পক্ষের প্রতিনিধিদের সঙ্গে বৈঠক শেষে তিনি সাংবাদিকদের এ তথ্য জানান।
বৈঠকে স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা লেফটেন্যান্ট</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:39:32 +0000</pubDate></item><item><title>ব্রাহ্মণবাড়িয়ায় আধিপত্য বিস্তারকে কেন্দ্র করে সংঘর্ষ: নিহত ১, গুলিবিদ্ধ আরও ৪</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/brahmnbariyay-adhiptz-bistarke-kendr-kre-sngghrsh-niht-1-gulibiddh-aroo-4</link><description>ব্রাহ্মণবাড়িয়ার নবীনগর উপজেলায় আধিপত্য বিস্তারকে কেন্দ্র করে হামলার ঘটনা ঘটেছে। এতে গুলিবিদ্ধ হয়ে শিপন মিয়া (৩০) নামে একজন নিহত হয়েছেন। এ ঘটনায় গুলিবিদ্ধ হয়ে আরও চারজন চিকিৎসাধীন রয়েছেন। সংঘর্ষের পর এলাকায় ছড়িয়ে পড়েছে আতঙ্ক।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, শনিবার (১ নভেম্বর) রাতে উপজেলার বড়িকান্</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:54:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>