<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 07:16:13 +0000</lastBuildDate><item><title>টানা বৃষ্টিতে অক্টোবরেই দ্বিগুণ হতে পারে ডেঙ্গু আক্রান্তের সংখ্যা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tana-brrishtite-oktobrei-dwigun-hte-pare-dengou-akranter-sngkhza</link><description>বিশেষজ্ঞরা সতর্ক করেছেন যে, এ বছর বাংলাদেশে ডেঙ্গুর প্রাদুর্ভাব দীর্ঘস্থায়ী হতে পারে। টানা বৃষ্টির কারণে অক্টোবর মাসে রোগীর সংখ্যা সেপ্টেম্বরের তুলনায় দ্বিগুণ হওয়ার আশঙ্কা রয়েছে।
স্বাস্থ্য কর্তৃপক্ষের তথ্যানুসারে, সেপ্টেম্বরে ১৫,৮৬৬ জন ডেঙ্গু রোগী হাসপাতালে ভর্তি হয়েছেন, আর অক্টোবরের প্রথম তিন দিন</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 05:23:28 +0000</pubDate></item><item><title>শহীদুল আলমের উদ্যোগ বিবেকের এক গর্জন: তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sheedul-almer-udzog-bibeker-ek-grjn-tarek-rhman</link><description>গাজামুখী সুমুদ ফ্লোটিলা নৌবহরে অংশ নেওয়া দৃকের ব্যবস্থাপনা পরিচালক ও আলোকচিত্রী শহীদুল আলমের উদ্যোগকে ‘সংহতির প্রতীক ও বিবেকের গর্জন’ হিসেবে বর্ণনা করেছেন বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান।
শুক্রবার রাত ১টা ৫২ মিনিটে নিজের ভেরিফায়েড ফেসবুক পেজে দেওয়া এক পোস্টে তিনি বলেন, শহীদুল</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:00:41 +0000</pubDate></item><item><title>প্রশাসনে একটি ধর্মভিত্তিক দলের অনুগতদের বসানো হচ্ছে: রিজভী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prsasne-ekti-dhrmvittik-dler-onugtder-bsano-hcche-rijvee</link><description>প্রশাসনের গুরুত্বপূর্ণ পদে একটি ধর্মভিত্তিক দলের অনুগতদের নিয়োগ দেওয়া হচ্ছে বলে অভিযোগ করেছেন বিএনপির সিনিয়র যুগ্ম মহাসচিব রুহুল কবির রিজভী।
শনিবার (৪ অক্টোবর) সকালে ইঞ্জিনিয়ার্স এসোসিয়েশন অব বাংলাদেশের (এ্যাব) নবগঠিত কমিটির সদস্যদের নিয়ে জিয়াউর রহমানের সমাধিতে শ্রদ্ধা জানানোর পর সাংবাদিকদের তিনি</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:30:41 +0000</pubDate></item><item><title>যেভাবে 'বোতলে বন্দী বন' দিয়েই লাখ টাকার ব্যবসা করলেন দুই ভাই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/zevabe-botle-bndee-bn-diyei-lakh-takar-bzbsa-krlen-dui-vai</link><description>শহুরে জীবনে প্রকৃতি যেন এক বিরল বিলাসিতা। চারপাশে শুধু ইট-পাথরের সারি, গাড়ির হর্ন আর মানুষের অবিরাম ছুটে চলা। এই কংক্রিটের ভিড়ে এক টুকরো সবুজ খুঁজে পাওয়া যেন সোনার হরিণের মতোই দুর্লভ। আর তাই, যারা সবুজের ছোঁয়া ভালোবাসেন, তারা এখন ঘরের কোণেই নিজেদের মতো করে বাগান সাজিয়ে নিচ্ছেন। এই শখ থেকেই জন্ম নিয়</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:45:41 +0000</pubDate></item></channel></rss>