<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 14:41:39 +0000</lastBuildDate><item><title>২৪ ঘণ্টায় ডেঙ্গুতে আরও ২ মৃত্যু, হাসপাতালে ভর্তি ৩৯৬</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/24-ghntay-dengoute-aroo-2-mrritzu-haspatale-vrti-396</link><description>গত ২৪ ঘণ্টায় ডেঙ্গুতে আক্রান্ত হয়ে দেশে আরও দুজনের মৃত্যু হয়েছে বলে জানিয়েছে স্বাস্থ্য অধিদপ্তর। সরকারি হিসাব অনুযায়ী, চলতি বছরে এ পর্যন্ত এডিস মশাবাহিত এই রোগে মৃত্যুর সংখ্যা দাঁড়াল ২০২ জনে।
আজ বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) প্রকাশিত স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের বুলেটিনে জানানো হয়, মারা যাওয়া দুজনের একজন নারী এ</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 11:53:20 +0000</pubDate></item><item><title>বৈরী আবহাওয়া উপেক্ষা করে দুর্গাপূজার ভিড়ে সরগরম কক্সবাজার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/boiree-abhawa-upeksha-kre-durgapuujar-vire-srgrm-kksbajar</link><description>মেঘে আচ্ছন্ন আকাশ আর টানা বর্ষণের মাঝেও দুর্গাপূজার ছুটিতে উপচে পড়া ভিড় কক্সবাজারে।  নম্বর ৩ সতর্কতা সংকেত জারি থাকা সত্ত্বেও দেশের নানা প্রান্ত থেকে আসা পর্যটকদের ঢল সামলাতে হিমশিম খাচ্ছে সেখানকার হোটেলগুলো।
দুর্গাপূজার ছুটিকে ঘিরে হাজারো মানুষ কক্সবাজারে ভিড় জমিয়েছেন। সমুদ্র সৈকতের বিভিন্ন</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:23:20 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকাসহ ৭ বিভাগে ভারী থেকে অতি ভারী বৃষ্টিপাতের সম্ভাবনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhakash-7-bivage-varee-theke-oti-varee-brrishtipater-smvabna</link><description>বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদপ্তর জানিয়েছে, উত্তর-পশ্চিম বঙ্গোপসাগর ও আশপাশের এলাকায় সৃষ্ট গভীর নিম্নচাপের প্রভাবে আগামী ৪৮ ঘণ্টায় দেশের সাতটি বিভাগে বহু স্থানে ভারী থেকে অতি ভারী বৃষ্টিপাত হতে পারে। 
আজ বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) আবহাওয়া অফিসের ভারী বর্ষণ সংক্রান্ত সতর্কবার্তায় বলা হয়েছে, “উত্তর-</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 12:28:28 +0000</pubDate></item><item><title>বাংলাদেশের সাম্প্রদায়িক সম্প্রীতি কেউ নষ্ট করতে পারবে না: স্বাস্থ্য উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bangladeser-samprdayik-smpreeti-keu-nsht-krte-parbe-na-swasthz-updeshta</link><description>স্বাস্থ্য ও পরিবার কল্যাণ উপদেষ্টা নুরজাহান বেগম বলেছেন, বাংলাদেশে কেউ সাম্প্রদায়িক সম্প্রীতি নষ্ট করতে পারবে না।
আজ বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) রাজধানীর বনানীর কামাল আতাতুর্ক এভিনিউস্থ এক পুজামণ্ডপ পরিদর্শনের সময় উপদেষ্টা এই মন্তব্য করেন। 
তিনি বলেন, “বাংলাদেশে কেউ সাম্প্রদায়িক সম্প্রীতি</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 13:43:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>