<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 08:43:35 +0000</lastBuildDate><item><title>অস্থায়ী যুদ্ধবিরতির মেয়াদ বাড়াল পাকিস্তান-আফগানিস্তান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/osthayee-zuddhbirtir-meyad-baral-pakistan-afganistan</link><description>পাকিস্তান ও আফগানিস্তানের সীমান্ত সংঘাতের মধ্যেই দুই দেশের মধ্যে অস্থায়ী যুদ্ধবিরতির মেয়াদ বাড়ানো হয়েছে। কূটনৈতিক সূত্র জানিয়েছে, দোহায় চলমান আলোচনার শেষ পর্যন্ত এই যুদ্ধবিরতি বহাল থাকবে। 
গত ১১ সেপ্টেম্বর রাতে আফগান বাহিনীর আকস্মিক হামলায় পাকিস্তানের সীমান্ত পোস্টে উত্তেজনা শুরু হয়। ট</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:45:16 +0000</pubDate></item><item><title>চলমান সংস্কার প্রক্রিয়াকে বাধাগ্রস্ত করলে দেশের মানুষ তাদের বিরুদ্ধে অবস্থান নেবে: ব্যারিস্টার কায়সার কামাল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/clman-sngskar-prkriyake-badhagrst-krle-deser-manush-tader-biruddhe-obsthan-nebe-bzaristar-kaysar-kamal</link><description>বিএনপির আইনবিষয়ক সম্পাদক ব্যারিস্টার কায়সার কামাল বলেছেন, আমরা দৃঢ়ভাবে বিশ্বাস করি, কেউ যদি ইচ্ছাকৃতভাবে দেশের চলমান সংস্কার প্রক্রিয়াকে বাধাগ্রস্ত করতে চায়, তাহলে দেশের মানুষ তাদের বিরুদ্ধে অবস্থান নেবে। কারণ, ৫ আগস্টের পর থেকে শুরু হওয়া গণজাগরণের মাধ্যমেই ফ্যাসিস্ট সরকার দেশ থেকে পালাতে বাধ্য হয়ে</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:15:18 +0000</pubDate></item><item><title>সন্ধ্যার মধ্যে ৭ অঞ্চলে ঝড়ের সতর্কতা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sndhzar-mdhze-7-oncle-jhrer-strkta</link><description>সন্ধ্যার মধ্যে দেশের সাত অঞ্চলে বজ্রসহ ঝড়ের সতর্কতা দিয়েছে বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদপ্তর। এসব অঞ্চলে সর্বোচ্চ ৬০ কিলোমিটার বেগে ঝড় হতে পারে বলে জানিয়েছে সংস্থাটি।
শনিবার (১৮ অক্টোবর) বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদপ্তরের আবহাওয়াবিদ শাহানাজ সুলতানার দেওয়া সন্ধ্যা ৬টা পর্যন্ত দেশের অভ্যন্তরীণ নদীবন্দরগুলোর জন্য দ</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 06:30:18 +0000</pubDate></item><item><title>অনলাইন জুয়া ও পর্নোগ্রাফি ঠেকাতে কঠোর পদক্ষেপ নিচ্ছে সরকার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/onlain-juya-oo-prnografi-thekate-kthor-pdkshep-nicche-srkar</link><description>অনলাইন জুয়া, পর্নোগ্রাফি ও অনৈতিক বিজ্ঞাপন প্রচার প্রতিরোধে কঠোর পদক্ষেপ নেওয়ার সিদ্ধান্ত নিয়েছে সরকার। এ বিষয়ে সংশ্লিষ্ট প্রতিষ্ঠান ও ব্যক্তিদের জন্য নির্দেশনাও জারি করা হয়েছে।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, শনিবার (১৮ অক্টোবর) ডাক, টেলিযোগাযোগ ও তথ্যপ্রযুক্তি মন্ত্রণালয়ের জনসংযোগ কর্মকর্তা মু</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:15:18 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই সনদে স্বাক্ষর করা না করা নির্বাচনে প্রভাব ফেলবে না: সালাহউদ্দিন আহমেদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snde-swakshr-kra-na-kra-nirwacne-prvab-felbe-na-salahuddin-ahmed</link><description>বাংলাদেশ জাতীয়তাবাদী দলের ( বিএনপি) স্থায়ী কমিটির সদস্য সালাহউদ্দিন আহমেদ বলেছেন, ‘কোনো রাজনৈতিক দলের জুলাই সনদে স্বাক্ষর করা বা না করার বিষয়টি আগামী জাতীয় নির্বাচনে প্রভাব ফেলবে না।’
তিনি বলেছেন, ‘এই জাতি মনে করে শহীদ প্রেসিডেন্ট জিয়াউর রহমান বাংলাদেশের স্বাধীনতার ঠিকানা এবং বহু</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 07:45:18 +0000</pubDate></item></channel></rss>