<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 09:23:49 +0000</lastBuildDate><item><title>টেকনাফে বাংলা মদসহ দুই কারবারি আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-bangla-mdsh-dui-karbari-atk</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে বাংলা চোলাই মদ পাচারে জড়িত দুইজন মাদককারবারিকে আটক করেছে বিজিবি। এসময় ৯.৫ লিটার বাংলা মদ উদ্ধার করা হয়।
আটক হলেন উখিয়া থ্যাংখালী এলাকার অলি আহমদের ছেলে মো. কায়েছ এবং টেকনাফ নাইটংপাড়া এলাকার মৃত হাসেমের ছেলে মো. আব্দুল ফয়েজ।
এসব তথ্য নিশ্চিত করে টেকনাফ-২ বিজিবি অধিনায়ক লে. কর্ন</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:05:05 +0000</pubDate></item><item><title>টেকনাফে তিন মাদককারবারি গ্রেপ্তার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-tin-madkkarbari-greptar</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে ১৮ হাজার ইয়াবা ট্যাবলেট, একটি জিপগাড়ি, তিনটি মোবাইল ফোন ও মাদক বিক্রির নগদ অর্থসহ তিনজন মাদক ব্যবসায়ীকে গ্রেপ্তার করেছে টেকনাফ থানা পুলিশ।
বুধবার বিকেল আনুমানিক ৪টা ১৫ মিনিটের দিকে টেকনাফ উপজেলা পরিষদের প্রধান ফটকের সামনে পাকা রাস্তায় এ অভিযান পরিচালনা করা হয়।
গ্রেপ্তাররা</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:58:43 +0000</pubDate></item><item><title>কাল থেকে সেন্ট মার্টিন যেতে পারবেন পর্যটকরা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kal-theke-sent-martin-zete-parben-prztkra</link><description>দীর্ঘ ৯ মাস পর আগামীকাল (১ নভেম্বর) থেকে আবার সেন্ট মার্টিন দ্বীপে ভ্রমণে যেতে পারবেন পর্যটকেরা। প্রতিদিন সর্বোচ্চ দুই হাজার পর্যটক সেন্ট মার্টিনে যাওয়ার সুযোগ পাবেন। তবে দ্বীপের অনন্য প্রাকৃতিক সৌন্দর্য, পরিবেশ ও জীববৈচিত্র্য রক্ষায় ভ্রমণের ক্ষেত্রে মানতে হবে সরকারের ১২টি নির্দেশনা।
বাসস-এর এক প</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:13:43 +0000</pubDate></item><item><title>রংপুরে ক্লিনিকের অপারেশন থিয়েটার ও ডায়াগনোস্টিক সেন্টার সিলগালা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rngpure-kliniker-oparesn-thizetar-oo-dazagnostik-sentar-silgala</link><description>বিভিন্ন ধরনের অনিয়ম ও অব্যবস্থাপনার অভিযোগে রংপুরে দুই ক্লিনিকের অপারেশন থিয়েটার এবং একটি ডায়াগনস্টিক সেন্টার সিলগালা করেছে স্বাস্থ্য বিভাগ।
বৃহস্পতিবার বিকেলে নগরীর ধাপ এলাকার এলিট হাসপাতাল, জয়তুন ক্লিনিক ও রহমানিয়া ডিজিটাল ডায়াগনস্টিক সেন্টারে এই অভিযান পরিচালনা করেন রংপুর সিভিল সার্জন ডা.</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:28:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>