<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 17:19:03 +0000</lastBuildDate><item><title>বগুড়ায় এনসিপির সমন্বয় সভা চলার সময় ককটেল নিক্ষেপ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bguray-ensipir-smnwy-sva-clar-smy-kktel-nikshep</link><description>বগুড়ায় জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) সমন্বয় সভা চলার সময় ককটেল নিক্ষেপের ঘটনা ঘটেছে। নিক্ষেপ করা দুটি ককটেলের একটি বিস্ফোরণ হয় বলে জানিয়েছেন প্রত্যক্ষদর্শীরা।
এ সময় কেউ আহত না হলেও এলাকায় আতঙ্ক ছড়িয়ে পড়ে। পরে পুলিশ এসে পরিস্থিতি সামাল দেয়। এ ঘটনার জন্য পুলিশের ব্যর্থতাকে দায়ী করেছেন এনসিপি নেতারা।</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 14:55:45 +0000</pubDate></item><item><title>জবি ছাত্রদল নেতা জোবায়েদ হত্যার ঘটনায় তিনজন আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jbi-chatrdl-neta-jobayed-htzar-ghtnay-tinjn-atk</link><description>জগন্নাথ বিশ্ববিদ্যালয়ের শিক্ষার্থী জোবায়েদ হোসাইন খুনের ঘটনায় তিনজনকে আটক করেছে পুলিশ। তিনি বিশ্ববিদ্যালয় শাখা ছাত্রদলের আহ্বায়ক সদস্য ছিলেন। 
সোমবার (২০ অক্টোবর) সন্ধ্যায় লালবাগ জোনের ডিসি মল্লিক আহসান উদ্দিন সামি এ তথ্য নিশ্চিত করেছেন।
তিনি বলেন, “বিশেষ অভিযানে আমরা এখন পর্যন্ত তিনজন</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 15:25:45 +0000</pubDate></item><item><title>সংখ্যালঘুদের হয়রানি না করার আহ্বান মির্জা ফখরুলের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sngkhzalghuder-hyrani-na-krar-ahwan-mirja-fkhruler</link><description>সংখ্যালঘু সম্প্রদায়ের সদস্যরা যাতে কোনো ধরনের হয়রানি বা ভোগান্তির শিকার না হন, সে বিষয়ে সরকারের প্রতি আহ্বান জানিয়েছেন বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, সোমবার (২০ অক্টোবর) বিকেলে গুলশানে বিএনপি চেয়ারপারসনের কার্যালয়ে হিন্দু সম্প্রদায়ের প্রায় ৫০ জন বিশিষ্ট</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:19:02 +0000</pubDate></item><item><title>জন্ম নিয়েই বাপের সঙ্গে পাল্লা দিও না: এনসিপির'র উদ্দেশে মিয়া গোলাম পরওয়ার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jnm-niyei-baper-sngoe-palla-dioo-na-ensipirr-uddese-miya-golam-prooyar</link><description>জামায়াতে ইসলামীর সেক্রেটারি জেনারেল মিয়া গোলাম পরওয়ার বলেছেন, “একটা নতুন ছাত্রদের দল রাজনীতিতে জামায়াতে ইসলামীর সঙ্গে পাল্লা দিতে চায়—তাদের বলি, জন্ম নিয়েই বাপের সঙ্গে পাল্লা দিও না। রাজনীতিতে বড় হতে হলে অনেক পথ পাড়ি দিতে হয়, অনেক ত্যাগ স্বীকার করতে হয়।”
সোমবার (২০ অক্টোবর) বিকেল</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 16:49:02 +0000</pubDate></item><item><title>জনপ্রশাসন মন্ত্রণালয়ের দুই সিনিয়র সচিব ও সাত সচিবকে বাধ্যতামূলক অবসর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jnprsasn-mntrnalyer-dui-sinizr-scib-oo-sat-scibke-badhztamuulk-obsr</link><description>জনপ্রশাসন মন্ত্রণালয়ের দুই সিনিয়র সচিব এবং সাত সচিবকে বাধ্যতামূলক অবসর দেওয়া হয়েছে। সোমবার (২০ অক্টোবর) মন্ত্রণালয় থেকে এ সংক্রান্ত নয়টি প্রজ্ঞাপন জারি করা হয়েছে। 
সরকারি চাকরিতে ২৫ বছর পূর্ণ হওয়ায় তাদের অবসরে পাঠানো হয়েছে বলে জানানো হয়েছে। 
অবসরপ্রাপ্ত দুই সিনিয়র সচিব হলেন মো.</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 17:04:02 +0000</pubDate></item></channel></rss>