<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 04:25:49 +0000</lastBuildDate><item><title>নির্বাচন পরিচালনা কমিটি গঠন করলো এনসিপি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacn-pricalna-kmiti-gthn-krlo-ensipi</link><description>আগামী ২০২৬ সালের জাতীয় সংসদ নির্বাচনে অংশগ্রহণের লক্ষ্যে জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি) একটি কেন্দ্রীয় নির্বাচন পরিচালনা কমিটি গঠন করেছে।
মঙ্গলবার (৪ নভেম্বর) ভোরে দলটির আহ্বায়ক মো. নাহিদ ইসলাম ও সদস্য সচিব আখতার হোসেন স্বাক্ষরিত এক বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।
কমিটির প্রধান করা হয়েছে দলের মুখ্য স</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 01:19:55 +0000</pubDate></item><item><title>জাইকার অর্থায়নে মেগাপ্রকল্পগুলোর ভবিষ্যৎ নিয়ে অনিশ্চয়তা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jaikar-orthayne-megaprklpgulor-vbishztt-niye-oniscyta</link><description>ছয়টি বড় অবকাঠামো প্রকল্প এখন নানা রকম সমস্যায় পড়েছে। এই প্রকল্পগুলোতে প্রায় ১.৯৪ লক্ষ কোটি টাকা বিনিয়োগ করা হয়েছে, যার ৭৬ শতাংশই দিচ্ছে জাপান ইন্টারন্যাশনাল কো-অপারেশন এজেন্সি (জাইকা)
এই প্রকল্পগুলোকে ঘিরে অগ্রগতির উজ্জ্বল চিত্রের আড়ালে রয়েছে বিবাদ, নকশাগত ত্রুটি, ব্যয় বৃদ্ধি এবং নির্ধার</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 02:37:59 +0000</pubDate></item><item><title>বিএনপি'র মনোনয়নকে কেন্দ্র করে সহিংসতা: চার নেতা বহিষ্কার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bienpir-mnonynke-kendr-kre-shingsta-car-neta-bhishkar</link><description>আগামী ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে মনোনয়নকে কেন্দ্র করে সহিংসতা ও জনস্বার্থবিরোধী কর্মকাণ্ডের অভিযোগে চার নেতাকে বহিষ্কার করেছে বিএনপি।
সোমবার (৩ নভেম্বর) রাতে দলের সিনিয়র যুগ্ম মহাসচিব অ্যাডভোকেট রুহুল কবির রিজভী স্বাক্ষরিত এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।
বহিষ্কৃতরা হলেন&amp;mdash</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:07:59 +0000</pubDate></item><item><title>পরিদর্শক পদে পদোন্নতি পেল ২৭৩ এসআই</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pridrsk-pde-pdonnti-pel-273-esai</link><description>বাংলাদেশ পুলিশের বিভিন্ন ইউনিটের মোট ২৭৩ জন উপ-পরিদর্শক (এসআই) পরিদর্শক পদে পদোন্নতি পেয়েছেন।
সোমবার (৩ নভেম্বর) সহকারী পুলিশ মহাপরিদর্শক (এআইজি) আফরিদা রুবাইয়াত স্বাক্ষরিত এক বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।
বিজ্ঞপ্তিতে বলা হয়েছে, পুলিশ মহাপরিদর্শক (আইজিপি) পদোন্নতির অনুমোদন দিয়েছেন। পদোন্নতিপ্রাপ্</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:22:59 +0000</pubDate></item><item><title>জোটে গেলেও নির্বাচন করতে হবে নিজ প্রতীকে, আরপিও সংশোধন অধ্যাদেশ জারি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jote-geleoo-nirwacn-krte-hbe-nij-prteeke-arpioo-sngsodhn-odhzades-jari</link><description>নিবন্ধিত রাজনৈতিক দলগুলো জোট গঠন করলেও আগামী সংসদ নির্বাচনে নিজ নিজ দলের প্রতীকেই অংশ নিতে হবে। এমন বিধান অন্তর্ভুক্ত করেই ‘গণপ্রতিনিধিত্ব আদেশ (আরপিও) সংশোধন অধ্যাদেশ, ২০২৫’ জারি করেছে সরকার।
সোমবার (৩ নভেম্বর) এই অধ্যাদেশ জারি করা হয় এবং মঙ্গলবার (৪ নভেম্বর) সকালে আইন মন্ত্রণালয় এর</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 03:37:59 +0000</pubDate></item></channel></rss>