<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 09:21:21 +0000</lastBuildDate><item><title>রামু রাবার গাছে গলায় ফাঁস লাগানো যুবকের মরদেহ উদ্ধার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ramu-rabar-gache-glay-fanns-lagano-zubker-mrdeh-uddhar</link><description>কক্সবাজারের রামু উপজেলার জোয়ারিয়ানালা ইউনিয়নের পূর্ব কোলালপাড়া এলাকার রাবার বাগান থেকে অজ্ঞাত এক ব্যক্তির মরদেহ উদ্ধার করেছে পুলিশ।
বুধবার (১ অক্টোবর) সকালে  ১ নম্বর ব্লকে একটি রাবার গাছের গোড়ায় বসা অবস্থায় মরদেহটি পাওয়া যায়। মৃতের এক পায়ের ওপর অপর পা তুলে রাখা ছিল এবং গাছের সঙ্গে গলা রশি দিয়</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 06:41:24 +0000</pubDate></item><item><title>প্রবাসীদের ভোটদানের সুযোগ গণতান্ত্রিক অগ্রযাত্রায় ঐতিহাসিক মাইলফলক: সিইসি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prbaseeder-votdaner-suzog-gntantrik-ogrzatray-oitihasik-mailphlk-siisi</link><description>প্রধান নির্বাচন কমিশনার এ এম এম নাসির উদ্দিন জানিয়েছেন, পৃথিবীর যেকোনো দেশে থাকা প্রবাসী বাংলাদেশিরা এবার আধুনিক প্রযুক্তির মাধ্যমে ভোট দেওয়ার সুযোগ পাবেন।
গতকাল সোমবার রাতে নির্বাচন কমিশনের ইউটিউব চ্যানেলে প্রবাসীদের উদ্দেশে দেওয়া এক ভিডিও বার্তায় তিনি বলেন, এই উদ্যোগ বাংলাদেশের গণতান্ত্রিক অগ্রয</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:11:24 +0000</pubDate></item><item><title>বঙ্গোপসাগরে লঘুচাপ, সমুদ্রবন্দরে ৩ নম্বর সতর্কতা সংকেত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bngoopsagre-lghucap-smudrbndre-3-nmbr-strkta-sngket</link><description>বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদফতর (বিএমডি) দেশের সব সমুদ্রবন্দরে ৩ নম্বর স্থানীয় সতর্কতা সংকেত (স্থানীয় সংকেত নম্বর ৩) জারির নির্দেশ দিয়েছে।
আজ বুধবার (১ অক্টোবর) সকালে আবহাওয়া অধিদফতরের এক পূর্বাভাসে জানানো হয়, “চট্টগ্রাম, কক্সবাজার, মংলা ও পায়রা সমুদ্রবন্দরকে ৩ নম্বর স্থানীয় সতর্কতা সংকেত দেখাতে বল</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:56:24 +0000</pubDate></item><item><title>আগামী ৭২ ঘণ্টায় ভারী বর্ষণের পূর্বাভাস, চট্টগ্রামে ভূমিধস ও নগরজুড়ে জলাবদ্ধতার শঙ্কা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/agamee-72-ghntay-varee-brshner-puurwavas-cttgrame-vuumidhs-oo-ngrjure-jlabddhtar-snka</link><description>বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদফতর এক পূর্বাভাসে জানিয়েছে, দেশের বিভিন্ন অঞ্চলে আগামী ৭২ ঘণ্টায় (আজ সকাল ৯টা থেকে শুরু করে) ভারী থেকে অতি ভারী বর্ষণের সম্ভাবনা রয়েছে।
বুধবার (১ অক্টোবর) ওই পুর্বাভাসে বলা হয়, “পশ্চিম-মধ্য বঙ্গোপসাগর ও আশপাশের এলাকায় অবস্থানরত সুস্পষ্ট লঘুচাপ এবং সক্রিয় মৌসুমি বায়ুর প্র</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:26:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>