<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 07:39:30 +0000</lastBuildDate><item><title>ব্যাংক গ্যারান্টির বিপরীতে শুল্কমুক্তভাবে কাঁচামাল আমদানির সুবিধা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bzangk-gzarantir-bipreete-sulkmuktvabe-kanncamal-amdanir-subidha</link><description>রপ্তানি বাণিজ্যের সম্প্রসারণের লক্ষ্যে ব্যাংক গ্যারান্টির বিপরীতে আংশিক রপ্তানিকারক শিল্প প্রতিষ্ঠানকে শুল্কমুক্ত সুবিধায় কাঁচামাল আমদানির সুবিধা প্রদান করে প্রজ্ঞাপন জারি করেছে জাতীয় রাজস্ব বোর্ড।  
গত বৃহস্পতিবার (২৫ সেপ্টেম্বর) প্রজ্ঞাপনের মাধ্যমে বিদ্যমান বন্ড ব্যবস্থাপনার শর্তাদি মেনে যে</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 04:50:22 +0000</pubDate></item><item><title>সিইসির সঙ্গে বৈঠকে ব্রিটিশ হাইকমিশনার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/siisir-sngoe-boithke-britis-haikmisnar</link><description>প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এ এম এম নাসির উদ্দিনের সঙ্গে বৈঠকে বসেছেন ঢাকায় নিযুক্ত ব্রিটিশ হাইকমিশনার সারাহ কুক। 
সোমবার (২৯ সেপ্টেম্বর) রাজধানীর আগারগাঁওয়ে নির্বাচন কমিশন ভবনে এ বৈঠক চলছে।
রোববার (২৮ সেপ্টেম্বর) নির্বাচন কমিশন জানায়, প্রধান নির্বাচন কমিশনারের সাথে ব্রিটিশ হাইকমিশনার বৈ</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:05:22 +0000</pubDate></item><item><title>রপ্তানি খাতে ‘স্ব-প্রত্যয়ন’ যাচাইয়ে আসছে ইইউ প্রতিনিধি দল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rptani-khate-sw-prtzyn-zacaye-asche-iiu-prtinidhi-dl</link><description>বাংলাদেশি রপ্তানিকারকদের ইউরোপীয় ইউনিয়নের (ইইউ) বিধিনিষেধ, বিশেষ করে সাধারণ শুল্ক সুবিধা এর নিয়মকানুন, রেক্স সিস্টেম বাস্তবায়ন এবং স্টেটমেন্ট অন অরিজিন সংক্রান্ত অনুশীলন, যাচাইয়ের আওতায় আসতে চলেছে — যার মাধ্যমে সম্প্রসারিত শুল্কমুক্ত বাজার সুবিধা বজায় রাখা যাবে কিনা তা নির্ধারণ করা হবে।</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:35:22 +0000</pubDate></item><item><title>ডিএসই ও সিএসইতে লেনদেনের শুরুতেই সূচকের উত্থান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/diesi-oo-siesite-lendener-surutei-suucker-utthan</link><description>দেশের দুই শেয়ারবাজারে সপ্তাহের দ্বিতীয় কার্যদিবসে লেনদেনের প্রথম ঘণ্টায় সূচকের উত্থান দেখা যায়। 
আজ সোমবার  (২৯ সেপ্টেম্বর) লেনদেনের শুরুতে ঢাকা ও চট্টগ্রাম স্টক এক্সচেঞ্জে  অধিকাংশ কোম্পানির শেয়ারের দাম বাড়ায় সূচক বৃদ্ধি পেয়েছে। 
ঢাকা স্টক এক্সচেঞ্জে (ডিএসই) প্রধান সূচক</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 06:50:22 +0000</pubDate></item></channel></rss>