<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 03:15:59 +0000</lastBuildDate><item><title>কক্সবাজার ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটিতে অগ্নিকাণ্ড, নিয়ন্ত্রণে ফায়ার সার্ভিস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kksbajar-intarnzasnal-iunivarsitite-ognikand-niyntrne-fayar-sarvis</link><description>কক্সবাজার শহরের কলাতলী মোড়ে অবস্থিত জেলার একমাত্র বেসরকারি বিশ্ববিদ্যালয় কক্সবাজার ইন্টারন্যাশনাল ইউনিভার্সিটিতে অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটেছে।
শনিবার (১৮ অক্টোবর) রাত সাড়ে ৮টার দিকে বিশ্ববিদ্যালয়ের ভবনের তৃতীয় তলার জানালা থেকে ধোঁয়া বের হতে দেখা যায়।
খবর পেয়ে দ্রুত ঘটনাস্থলে পৌঁছে আগুন নিয়ন্ত্রণে কাজ</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 16:59:10 +0000</pubDate></item><item><title>মহেশখালীতে অস্ত্র গোলা-বারুদসহ ৯ জন আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mheskhaleete-ostr-gola-barudsh-9-jn-atk</link><description>কক্সবাজারের মহেশখালীতে কোস্ট গার্ড ও নৌবাহিনীর যৌথ অভিযানে বিপুল পরিমাণ অস্ত্র, গোলা-বারুদ ও অস্ত্র তৈরির সরঞ্জামাদি সহ কুখ্যাত জিয়া বাহিনীর ৯ জন সক্রিয় সদস্যকে আটক করা হয়েছে।
শনিবার (১৮ অক্টোবর) রাতে কোস্ট গার্ড মিডিয়া কর্মকর্তা লেফটেন্যান্ট কমান্ডার সিয়াম-উল-হক এসব তথ্য নিশ্চিত করেছেন।
তিনি বলে</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:01:16 +0000</pubDate></item><item><title>কাতারের মধ্যস্থতায় আফগানিস্তান-পাকিস্তানের যুদ্ধবিরতি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/katarer-mdhzsthtay-afganistan-pakistaner-zuddhbirti</link><description>কাতারের মধ্যস্থতায় তাৎক্ষণিক যুদ্ধবিরতিতে সম্মত হয়েছে আফগানিস্তান ও পাকিস্তান। রোববার (১০ অক্টোবর) ভোরে কাতারের পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয় এক বিবৃতিতে এ তথ্য জানিয়েছে।
এর আগের দিন দোহায় বৈঠকে বসে দুই দেশের প্রতিনিধিদল। আলোচনায় কাতারের পাশাপাশি তুরস্কও মধ্যস্থতাকারীর ভূমিকা পালন করে। কাতার জানিয়েছে, যুদ্</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:16:16 +0000</pubDate></item><item><title>সরকারের জলবায়ু প্রকল্পে জীবিকার আগে সড়ক নির্মাণকে অগ্রাধিকার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/srkarer-jlbazu-prklpe-jeebikar-age-sdk-nirmanke-ogradhikar</link><description>যদিও সরকার তাদের নতুন গ্রামীণ উন্নয়ন প্রকল্পটিকে জলবায়ু সহনশীলতা ও জীবিকা উন্নয়নের উদ্যোগ হিসেবে প্রচার করছে, তবে প্রকল্পের বেশিরভাগ অর্থ খরচ হবে সড়ক, বাজার ও ঘাট নির্মাণে। ফলে জলবায়ু-ঝুঁকিপূর্ণ মানুষের আয় বৃদ্ধি বা অভিযোজন ক্ষমতা উন্নয়নের দিকে খুব একটা গুরুত্ব দেওয়া হয়নি। 
প্রস্তাবি</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 02:46:16 +0000</pubDate></item></channel></rss>