<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 17:19:50 +0000</lastBuildDate><item><title>জামায়াতে ইসলামীর নেতাদের সঙ্গে সাক্ষাৎ করেছে আইআরআই প্রতিনিধি দল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jamayate-islameer-netader-sngoe-sakshatt-kreche-aiarai-prtinidhi-dl</link><description>যুক্তরাষ্ট্রভিত্তিক ইন্টারন্যাশনাল রিপাবলিকান ইন্সটিটিউটের (আইআরআই) ৯ সদস্যবিশিষ্ট একটি প্রতিনিধি দল বুধবার (২২ অক্টোবর) সন্ধ্যায় মগবাজারের জামায়াতের কেন্দ্রীয় কার্যালয়ে জামায়াতে ইসলামীর নেতাদের সঙ্গে সৌজন্য সাক্ষাৎ করেছে। 
আইআরআই প্রতিনিধি দলে ছিলেন– সদস্য ক্রিস্টোফার ফাসনার, সেন্টার ফ</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 14:37:30 +0000</pubDate></item><item><title>জামায়াতের বৈঠক: তত্ত্বাবধায়ক সরকারের বিষয়ে কোনো দাবি তোলা হয়নি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jamayater-boithk-tttwabdhayk-srkarer-bishye-kono-dabi-tola-hyni</link><description>প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূসের সঙ্গে বৈঠকে তত্ত্বাবধায়ক সরকারের বিষয়ে কোনো দাবি তুলেনি জামায়াতে ইসলামীর প্রতিনিধি দল। বুধবার বিকেলে প্রধান উপদেষ্টার বাসভবন যমুনায় বৈঠক শেষে সাংবাদিকদের এ তথ্য নিশ্চিত করেন দলটির নায়েবে আমির সৈয়দ আব্দুল্লাহ মুহাম্মদ তাহের।
তাহের বলেন, “তত্ত্বাবধায়ক স</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:22:30 +0000</pubDate></item><item><title>জাতীয় নাগরিক পার্টির সঙ্গে আইআরআই প্রতিনিধিদলের বৈঠক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jateez-nagrik-partir-sngoe-aiarai-prtinidhidler-boithk</link><description>জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) একটি প্রতিনিধি দল যুক্তরাষ্ট্রভিত্তিক নির্বাচন পর্যবেক্ষক সংস্থা ইন্টারন্যাশনাল রিপাবলিকান ইনস্টিটিউটের (আইআরআই) প্রাক-নির্বাচনী মূল্যায়ন দলের সঙ্গে বৈঠক করেছে। বৈঠকের মূল উদ্দেশ্য ছিল আসন্ন জাতীয় সংসদ নির্বাচনের প্রেক্ষাপটে দেশের রাজনৈতিক ও নির্বাচনী পরিস্থিতি নিয়</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:52:30 +0000</pubDate></item><item><title>গুম ও নির্যাতনের অভিযোগে সেনাদের বিচারের সিদ্ধান্তকে স্বাগত জানালো অ্যামনেস্টি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gum-oo-nirzatner-ovizoge-senader-bicarer-siddhantke-swagt-janalo-ozamnesti</link><description>আন্তর্জাতিক মানবাধিকার সংস্থা অ্যামনেস্টি ইন্টারন্যাশনাল বাংলাদেশে গুম ও নির্যাতনের অভিযোগে ১৫ জন কর্মরত সেনা কর্মকর্তাকে আদালতে বিচারের আওতায় আনার সিদ্ধান্তকে স্বাগত জানিয়েছে।
বুধবার (২২ অক্টোবর) সংস্থার ভেরিফায়েড ফেসবুক পেজ ‘অ্যামনেস্টি ইন্টারন্যাশনাল সাউথ এশিয়া’-তে এই বিষয়ে পোস্টে</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 16:37:30 +0000</pubDate></item></channel></rss>