<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 13:32:27 +0000</lastBuildDate><item><title>কালই গণভোটের আদেশ জারি করতে হবে, আজ রাতেই হলে ভালো: ডা. তাহের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kali-gnvoter-ades-jari-krte-hbe-aj-ratei-hle-valo-da-taher</link><description>আজ রাতের মধ্যেই গণভোটের আদেশ জারি হলে ভালো, না হলে আগামীকাল অবশ্যই করতে হবে বলে দাবি জানিয়েছেন জামায়াতে ইসলামীর নায়েবে আমির ডা. সৈয়দ আবদুল্লাহ মো. তাহের। 
নির্বাচনকে ঘিরে নানা মহল ও কিছু রাজনৈতিক দল সচেতনভাবে বিভ্রান্তি ছড়ানোর চেষ্টা করছে বলে মন্তব্য করেছেন জামায়াতে ইসলামীর নায়েবে আমির ডা. সৈ</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:27:49 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ার শেরপুরে নিখোঁজের একদিন পর কিশোরের লাশ উদ্ধার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bgurar-serpure-nikhonnjer-ekdin-pr-kisorer-las-uddhar</link><description>বগুড়ার শেরপুর উপজেলায় নিখোঁজের একদিন পর নাজমুল সরকার (১৫) নামে মানসিক ভারসাম্যহীন এক কিশোরের লাশ উদ্ধার করেছে পুলিশ। 
বৃহস্পতিবার (৩০ অক্টোবর) সকাল সাড়ে ১০টার দিকে উপজেলার সুঘাট ইউনিয়নের গোয়ালজানি গ্রামে আবু বক্কার সিদ্দিকের বাড়ির পাশের আমাই ডাঙ্গা বিল থেকে তার মরদেহটি উদ্ধার করা হয়।
নিহত না</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:15:27 +0000</pubDate></item><item><title>চার পুলিশ সুপার পদোন্নতি পেয়ে অতিরিক্ত ডিআইজি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/car-pulis-supar-pdonnti-peye-otirikt-diaiji</link><description>পুলিশের চারজন পুলিশ সুপারকে অতিরিক্ত উপ-মহাপরিদর্শক (অতিরিক্ত ডিআইজি) পদে পদোন্নতি দেওয়া হয়েছে।
আজ বৃহস্পতিবার (৩০ অক্টোবর) স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয় এ সংক্রান্ত একটি প্রজ্ঞাপন জারি করেছে।
প্রজ্ঞাপনে বলা হয়েছে, পদোন্নতি পাওয়া কর্মকর্তাদের নতুন পদের যোগদানপত্র স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ের জ্যেষ্ঠ সচিবের কা</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 11:45:27 +0000</pubDate></item><item><title>ডিসেম্বর-জানুয়ারিতে ভোটকেন্দ্র মেরমতের নির্দেশ ইসির</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/disembr-januyarite-votkendr-mermter-nirdes-isir</link><description>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে সংশ্লিষ্ট মন্ত্রণালয় ও সংস্থাগুলোকে আগামী ডিসেম্বর থেকে পরবর্তী বছরের জানুয়ারির মধ্যভাগের মধ্যে ভোটকেন্দ্র স্থাপনের অবকাঠামো সংস্কারের নির্দেশ দিয়েছে নির্বাচন কমিশন (ইসি)।
আজ বৃহস্পতিবার (৩০ অক্টোবর) রাজধানীর আগারগাঁওয়ে বিভিন্ন মন্ত্রণালয়, বিভাগ ও কর্তৃপক্ষ</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 12:30:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>