<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 05:22:32 +0000</lastBuildDate><item><title>টেকনাফে ৫০ হাজার ইয়াবাসহ মাদক কারবারি আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-50-hajar-yabash-madk-karbari-atk</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে ৫০ হাজার পিস ইয়াবা ও মাদক কারবারে ব্যবহৃত একটি মোবাইল ফোনসহ এক মাদক ব্যবসায়ীকে আটক করা হয়েছে।
শনিবার রাত সাড়ে ১১টার দিকে টেকনাফ পৌরসভার ৯ নম্বর ওয়ার্ডের কুলাল পাড়া এলাকায় এ অভিযান পরিচালনা করা হয়। পুলিশের একটি আভিযানিক দল ওই এলাকার একটি ভাড়া বাসায় তল্লাশি চালিয়ে ইয়াবাসহ আসামিকে</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 01:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>৬.৩ মাত্রার শক্তিশালী ভূমিকম্পে ফের কাঁপল আফগানিস্তান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/63-matrar-sktisalee-vuumikmpe-fer-kannpl-afganistan</link><description>আফগানিস্তানের উত্তরাঞ্চলীয় হিন্দুকুশ পর্বত এলাকায় একটি শক্তিশালী ভূমিকম্প আঘাত হেনেছে বলে জানিয়েছে যুক্তরাষ্ট্রের ভূতাত্ত্বিক জরিপ সংস্থা (ইউএসজিএস)। মাত্র দুই মাস আগেই দেশটিতে ভয়াবহ আরেকটি ভূমিকম্পে কয়েক হাজার মানুষের প্রাণহানি ঘটেছিল।
ইউএসজিএসের তথ্যানুসারে, রোববার (০২ নভেম্বর) গভীর রাতে মাজার-ই</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 02:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>বিশ্বের দূষিত শহরের তালিকায় ২৩তম অবস্থানে ঢাকা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/biswer-duushit-shrer-talikay-23tm-obsthane-dhaka</link><description>বিশ্বজুড়ে ক্রম্বর্ধমান বায়ুদূষণের  প্রভাব থেকে রেহাই পাচ্ছে না বাংলাদেশের রাজধানী ঢাকাও। দীর্ঘদিন ধরেই মেগাসিটিটি দূষিত বাতাসের কবলে আক্রান্ত, যদিও মাঝে মাঝে বৃষ্টিপাতের ফলে বায়ুমানের সাময়িক উন্নতি দেখা যায়।
আজ সোমবার (০৩ নভেম্বর) সকাল সাড়ে ৭টার দিকে আন্তর্জাতিক বায়ুমান পরিমাপক সংস্থা আইকিউএয়</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 02:44:15 +0000</pubDate></item><item><title>আরও তিন ইসরায়েলি জিম্মির মরদেহ ফেরত দিল হামাস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/aroo-tin-israyeli-jimmir-mrdeh-fert-dil-hamas</link><description>ফিলিস্তিনি সশস্ত্র সংগঠন হামাস দখলদার ইসরায়েলের কাছে আরও তিন জিম্মির মরদেহ হস্তান্তর করেছে। গতকাল রোববার (০২ নভেম্বর) রাতে মরদেহগুলো আন্তর্জাতিক রেডক্রস কমিটির (আইসিআরসি) হাতে তুলে দেওয়া হয়। পরে সংস্থাটি মরদেহগুলো ইসরায়েলি কর্তৃপক্ষের কাছে হস্তান্তর করে।
১০ অক্টোবর ইসরায়েল ও হামাসের মধ্যে যুদ্ধবির</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:14:15 +0000</pubDate></item><item><title>মুন্সীগঞ্জে বিএনপির দুই গ্রুপের সংঘর্ষে তরুণ নিহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/munseegnje-bienpir-dui-gruper-sngghrshe-trun-niht</link><description>মুন্সীগঞ্জের মোল্লাকান্দি ইউনিয়নে বিএনপির দুটি গ্রুপের মধ্যে সংঘর্ষে গুলিবিদ্ধ হয়ে এক তরুণ নিহত হয়েছেন।
গতকাল রোববার (০২ নভেম্বর) রাতে মুন্সীকান্দিতে নিহত তরুণ তুহিন দেওয়ান (২২) মোল্লাকান্দি ইউনিয়ন বিএনপির সভাপতি ওয়াহিদ মোল্লা ও বিএনপি নেতা আতিক মল্লিকের অনুসারী ছিলেন। তিনি দক্ষিণ বেহেরকান্দি গ্রা</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 03:59:59 +0000</pubDate></item><item><title>রাজবাড়ীতে লাইনচ্যুত শাটল ট্রেন, ট্রেন চলাচল বন্ধ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rajbareete-lainczut-satl-tren-tren-clacl-bndh</link><description>রাজবাড়ীর গোয়ালন্দ ঘাট থেকে পোড়াদহগামী শাটল ট্রেনের ইঞ্জিন গোয়ালন্দ স্টেশনে লাইনচ্যুত হয়ে ট্রেন চলাচল বন্ধ রয়েছে।
আজ সোমবার (৩ নভেম্বর) সকাল সোয়া ৭টার দিকে ইঞ্জিনের একটি চাকা লাইনচ্যুত হয়। এ ঘটনায় কোনো হতাহতের খবর পাওয়া যায়নি। দুপুরের আগে এই রুটে কোনো ট্রেন চলাচল হয়নি।
জানা গেছে, ভোরে রাজবাড়ী রেলও</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:29:59 +0000</pubDate></item></channel></rss>