<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 17:20:28 +0000</lastBuildDate><item><title>২৮ অক্টোবরের রক্তাক্ত ঘটনার প্রতিবাদে ফরিদপুরে জামায়াতের বিক্ষোভ সমাবেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/28-oktobrer-rktakt-ghtnar-prtibade-fridpure-jamayater-bikshov-smabes</link><description>২০০৬ সালের ২৮ অক্টোবরের রক্তাক্ত হত্যাযজ্ঞের প্রতিবাদে ও শহীদদের স্মরণে বিক্ষোভ সমাবেশ অনুষ্ঠিত হয়।
মঙ্গলবার বিকেলে  বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামী’র জেলা শাখার উদ্যোগে ফরিদপুর প্রেসক্লাবের চত্তরে এই সমাবেশ অনুষ্ঠিত হয়।
জেলা আমির মাওলানা বদরুদ্দিনের সভাপতিত্বে বক্তব্য রাখেন  জেলার নায়েব</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:52:27 +0000</pubDate></item><item><title>জলবায়ু ন্যায়বিচার নিশ্চিতে আমাদের উন্নয়ন দর্শনে পরিবর্তন দরকার: পরিবেশ উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jlbayu-nzaybicar-niscite-amader-unnyn-drsne-pribrtn-drkar-pribes-updeshta</link><description>পরিবেশ, বন ও জলবায়ু পরিবর্তন মন্ত্রণালয় এবং পানি সম্পদ মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা সৈয়দা রিজওয়ানা হাসান বলেছেন, জলবায়ু অর্থায়নে বৈশ্বিক প্রতিশ্রুতি পূরণ করতে হবে। উন্নত দেশগুলো যদি নিজেদের জলবায়ু রোধে অবদান বাড়াতে না পারে, তাহলে আমাদের মতো জলবায়ু-ঝুঁকিপূর্ণ দেশগুলোর বাঁচার পথ রুদ্ধ হবে। জলবায়ু ন্যায্যতার</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:07:27 +0000</pubDate></item><item><title>একলাফে সাড়ে ১০ হাজার টাকা কমলো সোনার দাম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/eklafe-sare-10-hajar-taka-kmlo-sonar-dam</link><description>দেশের বাজারে কমেছে সোনার দাম। আন্তর্জাতিক বাজারে মূল্যহ্রাসের সঙ্গে স্থানীয় চাহিদা ও দাম কমার কারণে নতুন করে দাম কমানো ঘোষণা দিয়েছে বাংলাদেশ জুয়েলার্স সমিতি (বাজুস)।
মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) বাজুসের এক বিজ্ঞপ্তিতে জানানো হয়, প্রতি ভরিতে সর্বোচ্চ ১০ হাজার ৪৭৪ টাকা পর্যন্ত কমেছে সোনার দাম। নতুন দামের ফ</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 16:05:28 +0000</pubDate></item><item><title>২০০৬ সালের হত্যাযজ্ঞের বিচার দাবিতে রংপুরে জামায়াতের বিক্ষোভ মিছিল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/2006-saler-htzazjnger-bicar-dabite-rngpure-jamayater-bikshov-michil</link><description>২০০৬ সালের ২৮ অক্টোবর আওয়ামী লীগের লগি-বৈঠার তাণ্ডবে সংঘটিত নারকীয় হত্যাযজ্ঞের বিচার এর দাবিতে রংপুরে বিক্ষোভ মিছিল ও সমাবেশ করেছে বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামী রংপুর মহানগরী। মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) বিকেল সাড়ে ৪ টায় রংপুর পাবলিক লাইব্রেরি মাঠ থেকে বিক্ষোভ মিছিল শুরু হয়ে পায়রাচত্বর, জাহাজ কোম্পানি মো</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 17:05:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>