<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 07:37:13 +0000</lastBuildDate><item><title>দেশে প্রথমবারের মতো শুরু হলো জাতীয় টাইফয়েড টিকাদান কর্মসূচি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dese-prthmbarer-mto-suru-hlo-jateey-taifyed-tikadan-krmsuuci</link><description>বাংলাদেশে প্রথমবারের মতো সরকারিভাবে শুরু হয়েছে জাতীয় টাইফয়েড টিকাদান কর্মসূচি। আজ রোববার (১২ অক্টোবর) সকাল ৯টা ৩০ মিনিটে ঢাকার আজিমপুরে স্যার সলিমুল্লাহ মুসলিম এতিমখানা কেন্দ্রে এ কার্যক্রমের উদ্বোধন করেন স্বাস্থ্য উপদেষ্টা নূরজাহান বেগম।
উদ্বোধনী অনুষ্ঠানে তিনি বলেন, এখনও দেশে টাইফয়েডে শিশুমৃত্যু</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:01:37 +0000</pubDate></item><item><title>বিশ্ব খাদ্য ফোরামে যোগ দিতে রোম গেলেন প্রধান উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bisw-khadz-forame-zog-dite-rom-gelen-prdhan-updeshta</link><description>প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূস বিশ্ব খাদ্য ফোরাম ২০২৫-এ যোগ দিতে ইতালির রাজধানী রোমের উদ্দেশ্যে ঢাকা ত্যাগ করেছেন। 
আজ রোববার (১২ অক্টোবর) বেলা সাড়ে ১১টার দিকে প্রধান উপদেষ্টা ও তার সফরসঙ্গীদের বহনকারী বাংলাদেশ বিমানের একটি ফ্লাইট রাজধানীর হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দর থেকে যাত</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 05:46:37 +0000</pubDate></item><item><title>সচেতনতা আর টিকাদানেই টাইফয়েড নিয়ন্ত্রণ সম্ভব: স্বাস্থ্য উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/scetnta-ar-tikadanei-taifyed-niyntrn-smvb-swasthz-updeshta</link><description>স্বাস্থ্য ও পরিবার কল্যাণ মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা নূরজাহান বেগম বলেছেন, সচেতনতা আর টিকাদানেই টাইফয়েড রোগ নিয়ন্ত্রণ করা সম্ভব। দেশে টাইফয়েডে এখনও শিশুদের মৃত্যু হয়—এটা আমাদের জন্য লজ্জার। ডায়রিয়া, রাতকানা রোগসহ অনেক কিছু আমরা প্রতিরোধ করেছি, এবার টাইফয়েড প্রতিরোধেও সফল হব।
রোববার (১২ অক্টোবর) স</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:16:37 +0000</pubDate></item><item><title>ভারতীয় সীমান্ত থেকে ১৬ বাংলাদেশিকে বিজিবির কাছে হস্তান্তর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/varteey-seemant-theke-16-bangladesike-bijibir-kache-hstantr</link><description>ভারতের পশ্চিমবঙ্গের হাকিমপুর সীমান্ত থেকে আটক ১৬ বাংলাদেশিকে বিজিবির কাছে হস্তান্তর করেছে দেশটির সীমান্তরক্ষী বাহিনী-বিএসএফ।
সাতক্ষীরা সদরের তলুইগাছা সীমান্তের শূন্যরেখায় শনিবার সন্ধ্যা সাড়ে ৬টায় বিজিবি ও বিএসএফের পতাকা বৈঠকের মাধ্যমে ওই ১৬ বাংলাদেশিকে হস্তান্তর করা হয়।
আজ রোববার (১২ সেপ্টেম্ব</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:01:37 +0000</pubDate></item></channel></rss>