<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 20:40:27 +0000</lastBuildDate><item><title>এনসিপি পরবর্তীতে জাতীয় ঐকমত্য সনদে স্বাক্ষর করতে পারে: ধর্ম বিষয়ক উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ensipi-prbrteete-jateey-oikmtz-snde-swakshr-krte-pare-dhrm-bishyk-updeshta</link><description>ধর্ম বিষয়ক উপদেষ্টা ড. এফ এম খালিদ হোসাইন বলেছেন, জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি) যদিও জুলাই সনদ স্বাক্ষর অনুষ্ঠানে অংশ নেয়নি, তবুও তারা জাতীয় ঐকমত্য প্রক্রিয়ায় যুক্ত হতে পারে।
আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) সন্ধ্যায় আশুলিয়ার বাঈপাইলের সাভার বান বিহারে বৌদ্ধ ধর্মীয় ‘কঠিন চীবর দান’ অনুষ্ঠানে</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:20:20 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ায় ট্রাকের ধাক্কায় প্রাণ গেল হেলপারের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bgudaz-traker-dhakkaz-pran-gel-helparer</link><description>বগুড়ার শেরপুরে দাঁড়িয়ে থাকা ট্রাকের পেছনে আরেকটি ট্রাক ধাক্কা দিলে এক হেলপার নিহত হয়েছেন। শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) সকালে ঢাকা-বগুড়া মহাসড়কের ছোনকা এলাকায় এ দুর্ঘটনা ঘটে।
নিহত হেলপার ফেরদৌস (১৬) বগুড়া সদর উপজেলার কোয়ালিপাড়া গ্রামের আমিনুর রহমানের ছেলে।
স্থানীয় সূত্রে জানা যায়, ঢাকা থেকে গরু বিক্রি কর</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:50:20 +0000</pubDate></item><item><title>সিপিবিসহ বাম দলের আপত্তির পর জুলাই জাতীয় সনদে পরিবর্তন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sipibish-bam-dler-apttir-pr-julai-jateey-snde-pribrtn</link><description>বাংলাদেশের কমিউনিস্ট পার্টিসহ (সিপিবি) চারটি বামপন্থী দলের আপত্তির পর "জুলাই জাতীয় সনদ ২০২৫"–এ সংশোধন আনা হয়েছে। এর ফলে সংবিধান থেকে স্বাধীনতার ঘোষণাপত্র বাদ পড়ছে না।
প্রায় আট মাস রাজনৈতিক দলগুলোর সঙ্গে আলোচনার পর জাতীয় ঐকমত্য কমিশন জুলাই সনদের খসড়া চূড়ান্ত করে। গত ১৪ অক্টোবর রাজনৈতিক দলগুলো</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:35:20 +0000</pubDate></item><item><title>ভোমরা স্থলবন্দরকে কাস্টমস হাউস ঘোষণা দিল সরকার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/vomra-sthlbndrke-kastms-haus-ghoshna-dil-srkar</link><description>দেশের দক্ষিণ-পশ্চিমাঞ্চলের গুরুত্বপূর্ণ আন্তর্জাতিক বাণিজ্যকেন্দ্র সাতক্ষীরার ভোমরা স্থলবন্দরকে আনুষ্ঠানিকভাবে ‘কাস্টমস হাউস’ হিসেবে ঘোষণা দিয়েছে সরকার।
অর্থ মন্ত্রণালয়ের অনুমোদনক্রমে উপসচিব হুমায়ুন কবির স্বাক্ষরিত এক পত্রে মঙ্গলবার এ তথ্য জানানো হয়।
এই ঘোষণার মাধ্যমে ভোমরা স্থলবন্দর</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 18:01:42 +0000</pubDate></item></channel></rss>