<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 05:18:49 +0000</lastBuildDate><item><title>রংপুরে ভেজাল গুড় উৎপাদনের অভিযোগে ব্যবসায়ীকে ২ লাখ টাকা জরিমানা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rngpure-vejal-gur-uttpadner-ovizoge-bzbsayeeke-2-lakh-taka-jrimana</link><description>রংপুর নগরীর দর্শনা এলাকায় ভেজাল গুড় উৎপাদনের অভিযোগে মেসার্স 'মা-বাবার দোয়া' গুড় কারখানার মালিক নুর মোহাম্মদকে ২ লাখ টাকা জরিমানা এবং অনাদায়ে তিন মাসের বিনাশ্রম কারাদণ্ড প্রদান করেছে ভ্রাম্যমান আদালত।
বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) দুপুর ৩ টার দিকে রংপুর সদর উপজেলা নির্বাহী কর্মকর্তা ও নির্বাহী ম্যাজ</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:22:55 +0000</pubDate></item><item><title>৪৯তম বিশেষ বিসিএসের লিখিত পরীক্ষা আজ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/49tm-bisesh-bisieser-likhit-preeksha-aj</link><description>৪৯তম (বিশেষ) বিসিএসের এমসিকিউ ধরনের লিখিত পরীক্ষা আজ শুক্রবার (১০ অক্টোবর) সকাল ১০টা থেকে দুপুর ১২টা পর্যন্ত অনুষ্ঠিত হচ্ছে। বাংলাদেশ সরকারি কর্ম কমিশন (পিএসসি) নির্ধারিত সময়সূচি অনুযায়ী, পরীক্ষাটি শুধুমাত্র ঢাকা কেন্দ্রে নেওয়া হচ্ছে। 
আসন বিন্যাস ও নির্দেশনা পিএসসির ওয়েবসাইটে প্রকাশ করা হয়েছ</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:01:45 +0000</pubDate></item><item><title>আরও বেড়েছে চলতি হিসাবের উদ্বৃত্ত, অর্থনৈতিক কর্মকাণ্ডে নতুন গতি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/aroo-bereche-clti-hisaber-udwrritt-orthnoitik-krmkande-ntun-gti</link><description>বাংলাদেশের চলতি হিসাবের উদ্বৃত্ত বৃদ্ধি পেয়েছে। আগস্ট মাসে এই উদ্বৃত্ত প্রায় দ্বিগুণ হয়ে ৫০ কোটি মার্কিন ডলারে পৌঁছেছে, যা আগের মাসের তুলনায় বড় ধরনের উত্থান এবং দেশের অর্থনৈতিক কর্মকাণ্ডে এক “প্রয়োজনীয় টনিক” হিসেবে কাজ করেছে।
সরকারি পরিসংখ্যান অনুযায়ী, এই বৃদ্ধি মূলত শক্তিশালী</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 02:46:45 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকায় বাড়তে পারে তাপমাত্রা, হতে পারে বজ্রসহ বৃষ্টি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhakay-barte-pare-tapmatra-hte-pare-bjrsh-brrishti</link><description>রাজধানী ঢাকায় আজ (শুক্রবার, ১০ অক্টোবর) দিনের তাপমাত্রা সামান্য বাড়তে পারে, ফলে গরমের অনুভূতিও কিছুটা বেশি হতে পারে। তবে দিনের প্রথমার্ধে বৃষ্টি বা বজ্রসহ বৃষ্টির সম্ভাবনা রয়েছে।
বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদপ্তরের ঝড় সতর্কীকরণ কেন্দ্র থেকে প্রকাশিত সকাল ৭টা থেকে পরবর্তী ছয় ঘণ্টার পূর্বাভাসে বলা হয়েছে, ঢা</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 03:45:41 +0000</pubDate></item><item><title>১৫ অক্টোবর সই হবে ‘জুলাই জাতীয় সনদ’</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/15-oktobr-si-hbe-julai-jateey-snd</link><description>রাষ্ট্র সংস্কারের সিদ্ধান্ত ও বাস্তবায়নের অঙ্গীকারনামা সম্বলিত জুলাই জাতীয় সনদে আগামী ১৫ অক্টোবর সই করবে রাজনৈতিক দলগুলো। ওই দিন জাতীয় সংসদের দক্ষিণ প্লাজায় জুলাই জাতীয় সনদ সই হবে।
বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) জাতীয় ঐকমত্য কমিশন এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানিয়েছে।
ঐতিহাসিক এই অনুষ্ঠানে নেতৃত্ব দেবেন</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:00:41 +0000</pubDate></item><item><title>তুরস্কের সহায়তায় সাংবাদিক শহিদুল আলমকে মুক্ত করার চেষ্টা চলছে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tursker-shaytay-sangbadik-shidul-almke-mukt-krar-ceshta-clche</link><description>ইসরায়েলের কারাগারে আটক সাংবাদিক শহিদুল আলমকে তুরস্কের সহায়তায় মুক্ত করার চেষ্টা চলছে বলে জানিয়েছে সরকার। 
আজ শুক্রবার (১০ অক্টোবর) প্রধান উপদেষ্টার প্রেস উয়ং থেকে এক বিজ্ঞপ্তির মাধ্যমে এত তথ্য জানানো হয়। 
বিজ্ঞপ্তিতে বলা হয়েছে, "তুরস্কের কর্তৃপক্ষ আশা প্রকাশ করেছেন যে আজই তাঁকে বিশেষ বি</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 04:15:41 +0000</pubDate></item><item><title>গাজা যুদ্ধবিরতি চুক্তি ইসরায়েলি মন্ত্রিসভার অনুমোদন পেল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaja-zuddhbirti-cukti-israyeli-mntrisvar-onumodn-pel</link><description>ইসরায়েলি সরকার ফিলিস্তিনি স্বাধীনতাকামী সংগঠন হামাসের সঙ্গে একটি যুদ্ধবিরতি চুক্তি অনুমোদন করেছে। 
শুক্রবার সকালে মন্ত্রিসভার অনুমোদনের মধ্য দিয়ে আগামী ২৪ ঘণ্টার মধ্যে গাজায় যুদ্ধবিরতি কার্যকরের পথ খুলে গেছে।
চুক্তি অনুযায়ী, হামাসের হাতে থাকা ইসরায়েলি জিম্মিদের মুক্তির বিনিময়ে ইসরায়েল ফিলিস্</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:01:17 +0000</pubDate></item><item><title>লিবিয়া থেকে দেশে ফিরছেন ৩০৯ বাংলাদেশি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/libiya-theke-dese-firchen-309-bangladesi</link><description>লিবিয়ার রাজধানী ত্রিপলী থেকে ৩০৯ বাংলাদেশি নাগরিক স্বেচ্ছায় দেশে ফিরেছেন। বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) তাদের প্রত্যাবাসন সম্পন্ন হয়। আজ শুক্রবার (১০ অক্টোবর) তারা ঢাকায় পৌঁছাবেন।
বাংলাদেশ দূতাবাস জানায়, তাদের নিরাপদ প্রত্যাবর্তন নিশ্চিত করতে দূতাবাস ও লিবিয়ার জাতীয় ঐক্যমতের সরকারের সহযোগিতা গুরুত্বপূর্</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 05:16:17 +0000</pubDate></item></channel></rss>