<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 13:29:14 +0000</lastBuildDate><item><title>দুর্গাপূজা উপলক্ষে ঢাকেশ্বরী ও রমনা মন্দিরে বিজিবি প্রধানের নিরাপত্তা পরিদর্শন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/durgapuuja-uplkshe-dhakeswree-oo-rmna-mndire-bijibi-prdhaner-niraptta-pridrsn</link><description>শারদীয় দূর্গা পূজা উপলক্ষে রাজধানীর মন্দিরগুলোর নিরাপত্তা ব্যবস্থা পর্যবেক্ষণ এবং দুর্গাপূজা শান্তিপূর্ণভাবে উদযাপন নিশ্চিতে সীমান্তরক্ষী বাহিনী বর্ডার গার্ড বাংলাদেশের (বিজিবি) মহাপরিচালক মেজর জেনারেল মোহাম্মদ আশরাফুজ্জামান সিদ্দিকী ঢাকেশ্বরী জাতীয় মন্দির ও রমনা কালী মন্দির পরিদর্শন করেন।</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:08:07 +0000</pubDate></item><item><title>ডেঙ্গুতে আরও ২ জনের মৃত্যু, হাসপাতালে ভর্তি আরও ৪৯০</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dengoute-aroo-2-jner-mrritzu-haspatale-vrti-aroo-490</link><description>গত ২৪ ঘণ্টায় দেশে ডেঙ্গু জ্বরে আক্রান্ত হয়ে আরও ২ জনের মৃত্যু হয়েছে, ফলে চলতি বছরে এডিস মশাবাহিত এই রোগে মোট মৃত্যু সংখ্যা দাঁড়িয়েছে ২০০-তে।
স্বাস্থ্য অধিদফতরের হেলথ ইমার্জেন্সি অপারেশন সেন্টার ও কন্ট্রোল রুম থেকে আজ বুধবার (১ অক্টোবর) পাঠানো এক বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।
বিজ্ঞপ্তিতে বলা হয়েছে</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 10:53:07 +0000</pubDate></item><item><title>বিডিআর হত্যা মামলার পুনঃতদন্তে স্বাধীন কমিশনের মেয়াদ বাড়ল আরও ২ মাস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bidiar-htza-mamlar-puntdnte-swadheen-kmisner-meyad-barl-aroo-2-mas</link><description>বিডিআর সদর দপ্তরে ২০০৯ সালের মর্মান্তিক হত্যাকাণ্ডের ঘটনা পুনঃতদন্তে গঠিত স্বাধীন তদন্ত কমিশনের মেয়াদ আরও দুই মাস বাড়িয়েছে সরকার। নতুন মেয়াদ আগামী ৩০ নভেম্বর পর্যন্ত কার্যকর থাকবে।
মঙ্গলবার (৩০ সেপ্টেম্বর) রাতে মন্ত্রিপরিষদ বিভাগ থেকে জারি করা এক প্রজ্ঞাপনে এই সময় বাড়ানোর সিদ্ধান্ত জানানো হয়। প্রজ</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 11:38:07 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই আন্দোলনে নিহত শিশুদের পরিবারকে সম্মাননা দেওয়ার সিদ্ধান্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/lifestyle/julai-andolne-niht-sisuder-pribarke-smmanna-dewar-siddhant</link><description>বিশ্ব শিশু দিবস উদযাপন উপলক্ষে জুলাই আন্দোলনে নিহত শিশুদের পরিবারকে সম্মাননা দেবে অন্তর্বর্তী সরকার। আগামী ৬ অক্টোবর দেশব্যাপী বিশ্ব শিশু দিবস উদযাপন করা হবে, সেই অনুষ্ঠানেই এই সম্মাননা প্রদান করা হবে।
বুধবার এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানায় মহিলা ও শিশুবিষয়ক মন্ত্রণালয়। এতে আরও বলা হয়, ২৯ সেপ্টে</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 12:23:07 +0000</pubDate></item></channel></rss>