<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 11:18:55 +0000</lastBuildDate><item><title>বড়াইগ্রামে ফ্রি-তে মদ না পেয়ে মব সৃষ্টি, ছাত্রদলের নেতা-কর্মীদের বিরুদ্ধে থানায় অভিযোগ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/braigrame-fri-te-md-na-peye-mb-srrishti-chatrdler-neta-krmeeder-biruddhe-thanay-ovizog</link><description>নাটোরের বড়াইগ্রামে খ্রিস্টান এক নারীর বাড়িতে গিয়ে ফ্রি-তে মদ চেয়ে না পেয়ে মব সৃষ্টি করে নগদ টাকা ও সোনার চেইন ছিনিয়ে আনার অভিযোগ উঠেছে ছাত্রদল নেতা-কর্মীদের বিরুদ্ধে। বুধবার রাত ১১টার দিকে ভুক্তভোগী নারী উপজেলার জোনাইল দিঘইর গ্রামের মৃত করনেলিউস গমেজের স্ত্রী ফুলকুমারী গমেজ (৪৬) বাদী হয়ে স্থানীয় ছা</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:03:53 +0000</pubDate></item><item><title>যেকোনো ভুলের জন্য সংগঠনের পক্ষে নিঃশর্তে আমি আপনাদের কাছে ক্ষমা চাই: জামায়াত আমির</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/zekono-vuler-jnz-snggthner-pkshe-nisrte-ami-apnader-kache-kshma-cai-jamayat-amir</link><description>জামায়াতে ইসলামীর আমির শফিকুর রহমান বলেছেন, কেবল একাত্তরের ভূমিকার জন্য নয়, সাতচল্লিশের ভারতভাগ থেকে শুরু করে এখন পর্যন্ত কোনো ‘ভুল’ করে থাকলে তার জন্য শর্তহীনভাবে ক্ষমা চাইছে জামায়াত।
বিডিনিউজ টুয়েন্টিফোর ডটকম-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, সপ্তাহব্যাপী যুক্তরাষ্ট্র সফরের প্রথম দিন স্থানী</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 10:48:53 +0000</pubDate></item><item><title>নিউ রাস মোহন বাসনালয়: শতবর্ষের ঐতিহ্য ধরে রাখা তামা-কাঁসার এক ভান্ডার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/niu-ras-mohn-basnaly-stbrsher-oitihz-dhre-rakha-tama-kannsar-ek-vandar</link><description>পুরান ঢাকা মানেই শুধু খাবারের গলি কিংবা সরু রাস্তার ভিড় নয়। এই শহরের অলিগলির ভাজে লুকিয়ে আছে ইতিহাস ও ঐতিহ্যের গল্প। সেই গল্পেরই এক জীবন্ত অংশ বাংলা বাজারের নিউ রাস মোহন বাসনালয়। শতবর্ষ পুরনো দোকান, যেখানে আজও টিকে আছে তামা-কাঁসা ও পিতলের জিনিসপত্র। 
শতবর্ষী এই দোকান। প্রথমে রাস মোহন নামে পরিচিত এ</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 11:18:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>