<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 10:20:15 +0000</lastBuildDate><item><title>মানবতাবিরোধী অভিযোগে ইনুর বিরুদ্ধে বিচার শুরুর আদেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/manbtabirodhee-ovizoge-inur-biruddhe-bicar-surur-ades</link><description>আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল কুষ্টিয়ায় জুলাই আন্দোলনের সময় সাত জনকে হত্যার ঘটনায় দায়ের হওয়া মানবতাবিরোধী অপরাধের মামলায় জাতীয় সমাজতান্ত্রিক দলের (জাসদ) সভাপতি ও সাবেক মন্ত্রী হাসানুল হক ইনুর বিরুদ্ধে বিচার শুরুর নির্দেশ দিয়েছেন।
আজ রোববার (০২ নভেম্বর) ট্রাইব্যুনাল-২, যার নেতৃত্ব দিয়েছেন বিচারপত</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:41:01 +0000</pubDate></item><item><title>ফের জামায়াতে ইসলামীর আমির নির্বাচিত হলেন ডা. শফিকুর রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fer-jamayate-islameer-amir-nirwacit-hlen-da-sfikur-rhman</link><description>আবারও বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামীর আমির নির্বাচিত হয়েছেন ডা. শফিকুর রহমান। তিনি নতুন করে ২০২৬-২০২৮ কার্যকালের জন্য নির্বাচিত হলেন। 
রোববার (২ নভেম্বর) দলীয় সূত্র এ তথ্য নিশ্চিত করেছে। 
গত ৯ থেকে ২৫ অক্টোবর পর্যন্ত সারাদেশের সদস্যরা (রুকন) গোপন ব্যালটের মাধ্যমে ভোট দেন। এরপর দায়িত্বপ্রাপ্ত</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:11:01 +0000</pubDate></item><item><title>জানুয়ারি থেকে সব সরকারি ভবন গ্রিন বিল্ডিং হিসেবে নির্মাণের আহ্বান পরিবেশ উপদেষ্টার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/januyari-theke-sb-srkari-vbn-grin-bilding-hisebe-nirmaner-ahwan-pribes-updeshtar</link><description>আগামী জানুয়ারি থেকে সব সরকারি ভবন পরিবেশবান্ধব গ্রিন বিল্ডিং হিসেবে নির্মাণের আহ্বান জানিয়েছেন পরিবেশ, বন ও জলবায়ু পরিবর্তন মন্ত্রণালয় এবং পানি সম্পদ মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা সৈয়দা রিজওয়ানা হাসান।
আজ রোববার (০২ নভেম্বর) দুপুরে রাজধানীর আগারগাঁওয়ে পরিবেশ অধিদপ্তরে আয়োজিত ‘গ্রিন বিল্ডিং’ বি</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:26:01 +0000</pubDate></item><item><title>জাকির নায়েকের বাংলাদেশে আসার বিষয়টি স্বরাষ্ট্র ও পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ের এখতিয়ার: ধর্ম উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jakir-nayeker-bangladese-asar-bishyti-swrashtr-oo-prrashtr-mntrnalyer-ekhtiyar-dhrm-updeshta</link><description>জাকির নায়েকের বাংলাদেশে আসার বিষয়টি স্বরাষ্ট্র মন্ত্রণালয় ও পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয়ের এখতিয়ার বলে জানিয়েছেন ধর্ম উপদেষ্টা ড. আ ফ ম খালিদ হোসেন।
আজ রোববার তিনি বলেন, "জাকির সাহেবকে যারা আনতে চাচ্ছেন, তাদের একটা দল আমাদের সঙ্গে দেখা করেছেন। আমি তাদেরকে বলেছি যে এটা আমার ব্যাপার নয়। এটা পররাষ্ট্র ও স্বর</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:11:01 +0000</pubDate></item><item><title>বাইরে থেকে ফেলা তারে ১৫ মিনিট বন্ধ মেট্রোরেল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/baire-theke-fela-tare-15-minit-bndh-metrorel</link><description>মেট্রোরেলের বৈদ্যুতিক লাইনের ওপর বাইরে থেকে তার ফেলায় ১৫ মিনিটের জন্য ট্রেন চলাচল বন্ধ ছিল।
ঢাকা ম্যাস ট্রানজিট কোম্পানি লিমিটেড (ডিএমটিসিএল) কর্মকর্তাদের সাথে কথা বলে জানা যায়, পল্লবী থেকে মিরপুর-১১ পর্যন্ত মেট্রোরেলের বৈদ্যুতিক লাইনের ওপর বাইরে থেকে একটি তার নিক্ষেপ করা হয়।
ফলে আজ রোববার (০২ নভ</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:41:01 +0000</pubDate></item><item><title>ফেব্রুয়ারিতে ত্রয়োদশ সংসদ নির্বাচনের প্রচার অভিযান শুরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/februzarite-trzods-sngsd-nirwacner-prcar-ovizan-suru</link><description>আগামী ফেব্রুয়ারিতে অনুষ্ঠিতব্য ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের আনুষ্ঠানিক প্রচার অভিযান শুরু করেছে অন্তর্বর্তী সরকার।
আজ রোববার (০২ নভেম্বর) প্রধান উপদেষ্টার দপ্তরের এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।
প্রচার অভিযানের প্রথম টিজারে দেশবাসীকে নির্বাচনে অংশগ্রহণের আহ্বান জানান বিডিআর হত্যাকাণ্ড</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:56:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>