<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 11:15:59 +0000</lastBuildDate><item><title>সহিংস বিক্ষোভের মধ্যে ভূমিধস জয় তানজানিয়ার প্রেসিডেন্ট সামিয়া সুলুহুর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/shings-bikshover-mdhze-vuumidhs-jy-tanjaniyar-president-samiya-suluhur</link><description>সহিংস বিক্ষোভের মধ্যে অনুষ্ঠিত নির্বাচনে ভূমিধস জয় পেয়েছেন তানজানিয়ার প্রেসিডেন্ট সামিয়া সুলুহু হাসান। তবে ভোটের আগেই প্রধান বিরোধী দলের অনেক প্রার্থীকে কারাবন্দি বা নির্বাচনে অংশ নেওয়া থেকে নিষিদ্ধ করা হয়েছিল।
শনিবার নির্বাচন কমিশন রাষ্ট্রীয় টেলিভিশনে চূড়ান্ত ফলাফল ঘোষণা করে জানিয়েছে, হাসান ৯৭.৬৬</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:52:52 +0000</pubDate></item><item><title>একাত্তর আমাদের জন্মের ঠিকানা, তা ভুলে যাওয়ার সুযোগ নেই: মির্জা ফখরুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ekattr-amader-jnmer-thikana-ta-vule-zawar-suzog-nei-mirja-fkhrul</link><description>১৯৭১ সালে যারা স্বাধীনতার বিরোধিতা করেছিল, তারাই এখন মুক্তিযুদ্ধের তাৎপর্য খাটো করে ‘২৪-এর জুলাই আন্দোলনকে বড় করে দেখাতে চাইছে বলে মন্তব্য করেছেন বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।  
শনিবার (১ নভেম্বর) ‘৭ নভেম্বরের চেতনায়’ আয়োজিত মুক্তিযোদ্ধা সমাবেশে এসব কথা বলেন তিনি</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:45:59 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ায় পুলিশের ঝটিকা অভিযানে মাদকসেবীর কারাদণ্ড</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bguray-puliser-jhtika-ovizane-madksebeer-karadnd</link><description>মাদকবিরোধী অভিযানে আবারও দৃষ্টান্ত স্থাপন করল শেরপুর থানা পুলিশ। শনিবার (১ নভেম্বর) দুপুরে পৌরসভার গোসাইবাড়ী কাচারীপাড়া এলাকায় পরিচালিত এক ঝটিকা অভিযানে একজন মাদকসেবীকে হাতেনাতে গ্রেপ্তার করে পুলিশ। পরে ভ্রাম্যমাণ আদালতের মাধ্যমে তাকে কারাদণ্ড দেওয়া হয়।
অভিযানে নেতৃত্ব দেন শেরপুর থানার অফিসার ইনচা</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:00:59 +0000</pubDate></item><item><title>নরসিংদীতে জমি নিয়ে বিরোধের জেরে ২ ভাইকে কুপিয়ে ‘হত্যা’</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nrsingdeete-jmi-niye-birodher-jere-2-vaike-kupiye-htza</link><description>নরসিংদীর রায়পুরায় জমি সংক্রান্ত বিরোধের জেরে দুই ভাইকে কুপিয়ে হত্যার অভিযোগ উঠেছে নিহতদের চাচা ও চাচাতো ভাই-বোনদের বিরুদ্ধে।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, শনিবার (১ নভেম্বর) দুপুর ১২টার দিকে উপজেলার চরসুবুদ্ধি গ্রামে এ ঘটনা ঘটে। 
নিহতরা হলেন— ফুরা মিয়া (৪০) ও তার ছোট ভাই শাকিল (৩০)</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 10:45:59 +0000</pubDate></item></channel></rss>