<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2025 13:24:15 +0000</lastBuildDate><item><title>রাজনৈতিক বিভেদের কারণে ফ্যাসিবাদের প্রত্যাবর্তন ঘটলে জাতি ক্ষমা করবে না: সালাহউদ্দিন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rajnoitik-biveder-karne-fzasibader-prtzabrtn-ghtle-jati-kshma-krbe-na-salahuddin</link><description>রাজনৈতিক দলের বিভেদের কারণে ফ্যাসিবাদের প্রত্যাবর্তন ঘটলে জাতি ক্ষমা করবে না। বাংলাদেশ জাতীয়তাবাদী দলের (বিএনপি) স্থায়ী কমিটির সদস্য সালাহউদ্দিন আহমদ এ মন্তব্য করেছেন।
তিনি আরও বলেন, ভবিষ্যতে রাজনৈতিক দলে মতপার্থক্য থাকা সত্ত্বেও দেশ ও সার্বভৌমত্বের প্রশ্নে সবাই ঐক্যবদ্ধ থেকে ফ্যাসিস্ট আওয়ামী লীগে</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:15:55 +0000</pubDate></item><item><title>প্রথমবারের মতো যুক্তরাষ্ট্র থেকে গম আমদানি শুরু করলো বাংলাদেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prthmbarer-mto-zuktrashtr-theke-gm-amdani-suru-krlo-banglades</link><description>যুক্তরাষ্ট্র থেকে প্রথমবারের মতো গম আমদানি শুরু করেছে বাংলাদেশ।
উভয় দেশের মধ্যে স্বাক্ষরিত সমঝোতা স্মারকের আলোকে এই কার্যক্রম শুরু হওয়ার বিষয়টি শনিবার তথ্য বিবরণীতে জানানো হয়েছে।
তথ্য বিবরণীতে বলা হয়েছে, এ চুক্তির আওতায় মোট ৪ লাখ ৪০ হাজার মেট্রিক টন গম আমদানি করা হবে। এদিন ৫৬ হাজার ৯৫৯ মেট্রিক টন</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:30:55 +0000</pubDate></item><item><title>দিনাজপুরে চাকরির পরীক্ষায় জালিয়াতি: অতিরিক্ত কাশি দিয়ে আটক এক পরীক্ষার্থী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dinajpure-cakrir-preekshay-jaliyati-otirikt-kasi-diye-atk-ek-preeksharthee</link><description>দিনাজপুর শহরের কসবা এলাকার কেরী মেমোরিয়াল হাইস্কুল কেন্দ্রে খাদ্য অধিদপ্তরের ‘উপখাদ্য পরিদর্শক’ পদের লিখিত পরীক্ষায় জালিয়াতির অভিযোগে এক পরীক্ষার্থীকে আটক করেছে পুলিশ। শনিবার (২৫ অক্টোবর) সকাল ১০টার দিকে এ ঘটনা ঘটে।
আটক ব্যক্তির নাম কৃষ্ণকান্ত রায়। তিনি বিরল উপজেলার সিঙ্গুল পূর্ব রাজার</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 11:46:23 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকার মানুষের মাথাপিছু আয় ৫,১৬৩ ডলার, জিডিপির ৪৬ শতাংশ ঢাকাকেন্দ্রিক: ডিসিসিআই প্রতিবেদন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhakar-manusher-mathapichu-ay-5163-dlar-jidipir-46-stangs-dhakakendrik-disisiai-prtibedn</link><description>দেশের মানুষের মাথাপিছু আয় যেখানে ২ হাজার ৮২০ ডলার, সেখানে ঢাকা জেলা বাসিন্দাদের মাথাপিছু আয় ৫ হাজার ১৬৩ ডলার বলে তথ্য দিয়েছে ঢাকা চেম্বার অব কমার্স অ্যান্ড ইন্ডাস্ট্রি (ডিসিসিআই)।
বিডিনিউজ টুয়েন্টিফোর ডটকম-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, শনিবার ডিসিসিআই প্রকাশিত ‘ইকোনমিক পজিশন ইনডেক্স (ইপিআই)&amp;rs</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 12:01:23 +0000</pubDate></item></channel></rss>