<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 04:21:43 +0000</lastBuildDate><item><title>এফএও’র মহাপরিচালকের সঙ্গে কৃষি উপদেষ্টার বৈঠক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/efeoor-mhapricalker-sngoe-krrishi-updeshtar-boithk</link><description>কৃষি উপদেষ্টা লেফটেন্যান্ট জেনারেল (অব.) মো. জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী জাতিসংঘ খাদ্য ও কৃষির (এফএও) মহাপরিচালক কু ডংইউয়ের সঙ্গে তার কার্যালয়ে দ্বিপক্ষীয় বৈঠকে অংশগ্রহণ করেছেন।
শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) ইতালির রোমে এ বৈঠক অনুষ্ঠিত হয়।
বৈঠকের শুরুতে উপদেষ্টা বিশ্ব খাদ্য ফোরামের মতো গুরুত্বপূর্ণ আয়োজন এবং বে</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 02:48:21 +0000</pubDate></item><item><title>হাসপাতাল থেকে বাসায় ফিরেছেন খালেদা জিয়া</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/haspatal-theke-basay-firechen-khaleda-jiya</link><description>দুইদিন চিকিৎসা শেষে রাজধানীর এভারকেয়ার হাসপাতাল থেকে বাসায় ফিরেছেন বিএনপির চেয়ারপারসন বেগম খালেদা জিয়া।
শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) রাত সাড়ে ১১টার দিকে তাকে বহনকারী গাড়িবহর কড়া নিরাপত্তার মধ্য দিয়ে গুলশানের বাসভবনে পৌঁছে। এরআগে, ১১টার দিকে খালেদা জিয়ার গাড়ি এভারকেয়ার হাসপাতাল ত্যাগ করে। 
খালেদা জি</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:03:21 +0000</pubDate></item><item><title>বাংলাদেশকে রাজস্ব ও আর্থিক খাতে সংস্কার কার্যক্রম অব্যাহত রাখতে হবে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bangladeske-rajsw-oo-arthik-khate-sngskar-karzkrm-obzaht-rakhte-hbe</link><description>আন্তর্জাতিক মুদ্রা তহবিলের (আইএমএফ) এশিয়া ও প্রশান্ত মহাসাগরীয় বিভাগের পরিচালক কৃষ্ণা শ্রীনিবাসন বলেছেন, বাংলাদেশকে রাজস্ব ও আর্থিক খাতের গুরুত্বপূর্ণ দিকগুলোতে সংস্কার কার্যক্রম অব্যাহত রাখতে হবে। 
স্থানীয় সময় বৃহস্পতিবার যুক্তরাষ্ট্রের ওয়াশিংটন ডিসিতে আইএমএফ সদর দপ্তরে এক সংবাদ সম্মেলনে তিন</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:18:21 +0000</pubDate></item><item><title>আফগানিস্তানে ভয়াবহ বিমান হামলা পাকিস্তানের, নিহত ৪০</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/afganistane-vyabh-biman-hamla-pakistaner-niht-40</link><description>অস্থায়ী যুদ্ধবিরতির মেয়াদ শেষ হতেই আফগানিস্তানের কান্দাহারের স্পিন বোলদাক শহরে ভয়াবহ বিমান হামলা চালিয়েছে পাকিস্তান। এতে অন্তত ৪০ জন নিহত হয়েছেন। আহত হয়েছেন আরও কমপক্ষে ১৭০ জন।
স্পিন বোলদাক শহরটির অবস্থান আফগানিস্তান-পাকিস্তান সীমান্তের কাছে। স্পিন বোলদাকের প্রধান স্বাস্থ্য কর্মকর্তা করিমুল্লাহ জু</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 03:51:43 +0000</pubDate></item><item><title>আজ ঢাকার বায়ু ‘অস্বাস্থ্যকর’</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/aj-dhakar-bayu-oswasthzkr-1</link><description>বিশ্বের শহরগুলোর বায়ু মানের সূচকে আজ পঞ্চম স্থানে রয়েছে বাংলাদেশের রাজধানী ঢাকা। সুইজারল্যান্ডভিত্তিক বাতাসের মান পর্যবেক্ষণকারী সংস্থা আইকিউএয়ারের এয়ার কোয়ালিটি ইনডেক্স (একিউআই) অনুযায়ী, ঢাকার বাতাসের স্কোর ১৮০, যা ‘অস্বাস্থ্যকর’ পর্যায়ে রয়েছে।
আজ সকাল ৮টার দিকে প্রকাশিত সূচক অনুযায়ী,</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 04:06:43 +0000</pubDate></item></channel></rss>