<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 07:21:38 +0000</lastBuildDate><item><title>বেনাপোল-পেট্রাপোল সীমান্তে কালীপূজায় একদিন পণ্য আমদানি-রপ্তানি বন্ধ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/benapol-petrapol-seemante-kaleepuujay-ekdin-pnz-amdani-rptani-bndh</link><description>সনাতন ধর্মাবলম্বীদের কালীপূজা উপলক্ষে বেনাপোল স্থলবন্দর দিয়ে ভারতের সঙ্গে একদিনের জন্য আমদানি-রপ্তানি স্থগিত থাকবে।
আগামীকাল মঙ্গলবার বেনাপোলে সব ধরনের পণ্য আমদানি-রপ্তানি কার্যক্রম বন্ধ থাকবে। তবে বেনাপোল কাস্টম হাউজ ও বন্দরের অন্যান্য কার্যক্রম স্বাভাবিকভাবে চলবে। দুদেশের মধ্যে আন্তর্জাতিক চেকপো</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:43:09 +0000</pubDate></item><item><title>বাংলাদেশে অডিটর নিবন্ধন বিলম্বে আর্থিক প্রতিবেদন ব্যবস্থায় ঝুঁকি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bangladese-oditr-nibndhn-bilmbe-arthik-prtibedn-bzbsthaz-jhunnki</link><description>ফাইন্যান্সিয়াল রিপোর্টিং কাউন্সিল (এফআরসি) এখনও অডিটর এবং অডিট ফার্মের নিবন্ধন ও নবায়ন প্রক্রিয়া সম্পন্ন করতে ব্যর্থ হওয়ায় বাংলাদেশের আর্থিক প্রতিবেদন এবং অডিট ব্যবস্থায় বড় ধরনের বিঘ্ন সৃষ্টি হচ্ছে। এর ফলে নিয়ন্ত্রক বেড়াজালের মধ্যে আটকে রয়েছেন অনেক পেশাজীবী।
ফাইন্যান্সিয়াল রিপোর্টিং আইন (এ</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 04:58:09 +0000</pubDate></item><item><title>নিরাপদ ভোট নিশ্চিত করতে আইনশৃঙ্খলা বাহিনীর সঙ্গে ইসির সংলাপ শুরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirapd-vot-niscit-krte-ainshrrinkhla-bahineer-sngoe-isir-snglap-suru</link><description>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচন স্বচ্ছ, অংশগ্রহণমূলক এবং সুষ্ঠুভাবে পরিচালনার লক্ষ্যে নির্বাচন কমিশন আইনশৃঙ্খলা বাহিনীর উঁচু পর্যায়ের প্রতিনিধিদের সঙ্গে সংলাপ শুরু করেছে।
আজ সোমবার (২০ অক্টোবর) সকালে আগারগাঁওয়ের নির্বাচন ভবনে এই মতবিনিময় সভা অনুষ্ঠিত হয়। ভোট প্রস্তুতির অংশ হিসেবে এটি ইসি চেয়ারম্যান এএ</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:13:09 +0000</pubDate></item><item><title>জগন্নাথ বিশ্ববিদ্যালয়ের ছাত্রদল নেতা জুবায়েদ হত্যায় ছাত্রী আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jgnnath-biswbidzalyer-chatrdl-neta-jubayed-htzay-chatree-atk</link><description>জগন্নাথ বিশ্ববিদ্যালয়ের ছাত্রদল নেতা জুবায়েদ হোসাইনকে হত্যার ঘটনায় পুলিশ একজন ছাত্রীকে আটক করেছে। পুলিশ ধারণা করছে, ওই ছাত্রীকে পছন্দ করতেন বলে জানার পর তার প্রেমিক ক্ষোভে বন্ধুদের সঙ্গে জুবায়েদকে হত্যা করতে পারে।
বংশাল থানার ওসি রফিকুল ইসলাম সোমবার সকালে জানান, প্রাথমিক জিজ্ঞাসাবাদে ওই ছাত্রী দাব</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 05:28:09 +0000</pubDate></item><item><title>গাজায় যুদ্ধবিরতির মধ্যেই ইসরায়েলের বিমান হামলা, ফিলিস্তিনে নিহত ২৬</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gajay-zuddhbirtir-mdhzei-israyeler-biman-hamla-filistine-niht-26</link><description>যুদ্ধবিরতির সময় গাজায় এক হামলায় দুই ইসরায়েলি সেনা নিহত হওয়ার পর ইসরায়েল ফিলিস্তিনি অঞ্চলজুড়ে একের পর এক বিমান হামলা চালিয়েছে। ফিলিস্তিনি কর্তৃপক্ষ জানায়, এসব হামলায় অন্তত ২৬ জন নিহত হয়েছেন।
চলতি মাসে যুক্তরাষ্ট্রের মধ্যস্থতায় শুরু হওয়া যুদ্ধবিরতির পর রোববারের ঘটনাগুলো সর্বাধিক গুরুতর লঙ্ঘন হিসেবে</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 06:43:09 +0000</pubDate></item><item><title>শাহজালাল বিমানবন্দরে অগ্নিকাণ্ড: অতিরিক্ত বিশেষ ফ্লাইটের চার্জ মওকুফের নির্দেশনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sahjalal-bimanbndre-ognikand-otirikt-bisesh-flaiter-carj-mookufer-nirdesna</link><description>ঢাকার শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো ভিলেজে অগ্নিকাণ্ডের কারণে বিভিন্ন এয়ারলাইন্স অতিরিক্ত বিশেষ ফ্লাইট পরিচালনা করেছে। এসব ফ্লাইটের চার্জ মওকুফ করার জন্য বাংলাদেশ বেসামরিক বিমান চলাচল কর্তৃপক্ষ (বেবিচক)কে চিঠি দিয়েছে বেসামরিক বিমান পরিবহন ও পর্যটন মন্ত্রণালয়।
আজ সোমবার (২০ অক্টোবর) পাঠা</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 07:13:09 +0000</pubDate></item></channel></rss>