<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 07:21:41 +0000</lastBuildDate><item><title>রুবাবা দৌলা পেলেন বিসিবির নতুন পরিচালকের পদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rubaba-doula-pelen-bisibir-ntun-pricalker-pd</link><description>বিসিবি নির্বাচনের প্রায় এক মাস পর অবশেষে নতুন পরিচালনা পর্ষদ নিয়ে অনিশ্চয়তার অবসান ঘটেছে। কর্পোরেট দুনিয়ার পরিচিত মুখ রুবাবা দৌলা এখন বাংলাদেশ ক্রিকেট বোর্ডের (বিসিবি) পরিচালক হিসেবে যোগ দিচ্ছেন। 
আজ সোমবার (০৩ নভেম্বর) সকালে জাতীয় ক্রীড়া পরিষদের পক্ষ থেকে তাকে কাউন্সিলর হিসেবে মনোনীত করে প্র</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:24:47 +0000</pubDate></item><item><title>চলছে এফই আয়োজিত ‘ব্যবসায়িক পরিবেশ: সংস্কার, সুযোগ ও চ্যালেঞ্জ’ শীর্ষক রাউন্ডটেবিল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/clche-efi-ayojit-bzbsayik-pribes-sngskar-suzog-oo-czalenj-seershk-raundtebil</link><description>বাংলাদেশের ব্যবসা পরিবেশে চলমান সংস্কার, উদীয়মান সুযোগ ও চ্যালেঞ্জ নিয়ে আলোচনার উদ্দেশ্যে রাজধানীর লেকশোর হাইটসে আজ সোমবার (০৩ নভেম্বর) দ্য ফিন্যানশিয়াল এক্সপ্রেস (এফই) আয়োজিত 'ব্যবসা পরিবেশ: সংস্কার, সুযোগ ও আগামীর চ্যালেঞ্জ' শীর্ষক রাউন্ডটেবিল অনুষ্ঠিত হয়েছে।
সকাল ১১টায় শুরু হয়ে দুপুর ১টা পর্যন্</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 04:39:47 +0000</pubDate></item><item><title>সাবেক মুখ্য সচিব ও বীর মুক্তিযোদ্ধা কামাল সিদ্দিকীর ইন্তেকাল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sabek-mukhz-scib-oo-beer-muktizoddha-kamal-siddikeer-intekal</link><description>সাবেক মুখ্য সচিব ও বীর মুক্তিযোদ্ধা কামাল সিদ্দিকী আর নেই। আজ সোমবার (০৩ নভেম্বর) ভোরে রাজধানীর গুলশান এলাকায় নিজ বাসভবনে তিনি শেষ নিঃশ্বাস ত্যাগ করেছেন (ইন্না লিল্লাহি ওয়া ইন্না ইলাইহি রাজিউন)।
সরকারের এক তথ্যবিবরণীতে তার মৃত্যুর বিষয়টি নিশ্চিত করা হয়েছে। জানানো হয়েছে, আজ বাদ আসর গুলশান আজাদ মসজি</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:09:47 +0000</pubDate></item><item><title>আফগানিস্তানে ভূমিকম্পে নিহতের সংখ্যা ২০ ছাড়ালো</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/afganistane-vuumikmpe-nihter-sngkhza-20-charalo</link><description>আফগানিস্তানের উত্তরাঞ্চলে রোববার গভীর রাতে আঘাত হানা ৬ দশমিক ৩ মাত্রার ভূমিকম্পে নিহতের সংখ্যা ২০ জন ছাড়িয়েছে। দেশটির স্বাস্থ্য মন্ত্রণালয় আজ সোমবার (০৩ নভেম্বর) এ তথ্য জানায়। একই ঘটনায় প্রায় ৩২০ জন আহত হয়েছেন বলে জানিয়েছে সংবাদসংস্থা এএফপি।
স্বাস্থ্য মন্ত্রণালয়ের মুখপাত্র ভিডিও বার্তায় বলেন, বাল</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 06:54:47 +0000</pubDate></item><item><title>১ সপ্তাহের মধ্যে পরামর্শ জানাতে রাজনৈতিক দলগুলোর প্রতি সরকারের আহ্বান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/1-sptaher-mdhze-pramrs-janate-rajnoitik-dlgulor-prti-srkarer-ahwan</link><description>জুলাই সনদ বাস্তবায়ন নিয়ে সিদ্ধান্ত চূড়ান্ত করতে ফ্যাসিবাদবিরোধী রাজনৈতিক দলগুলোকে এক সপ্তাহের মধ্যে মতামত দিতে আহ্বান জানিয়েছে অন্তর্বর্তী সরকার। সময়সীমার মধ্যে মতামত না দিলে সরকার নিজস্ব সিদ্ধান্ত নেবে বলে জানিয়েছেন আইন উপদেষ্টা আসিফ নজরুল।
সোমবার (৩ নভেম্বর) দুপুরে পরিষদের জরুরি বৈঠক শেষে সংবাদ</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:09:47 +0000</pubDate></item></channel></rss>