<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 15:19:34 +0000</lastBuildDate><item><title>চট্টগ্রাম ইপিজেড অগ্নিকাণ্ড: কারখানায় ছিল না অগ্নি নিরাপত্তা সনদ, লঙ্ঘন করা হয়েছে ভবন নির্মাণবিধি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/cttgram-ipijed-ognikand-karkhanay-chil-na-ogni-niraptta-snd-lnghn-kra-hyeche-vbn-nirmanbidhi</link><description>চট্টগ্রাম রপ্তানি প্রক্রিয়াকরণ অঞ্চলে (সিইপিজেড) অগ্নিকাণ্ডে পুড়ে যাওয়া কারখানার ভবনটির অগ্নি নিরাপত্তা পারফরম্যান্স সার্টিফিকেট ছিল না বলে জানিয়েছে ফায়ার সার্ভিস।
আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) ঘটনাস্থল পরিদর্শনে গিয়ে গণমাধ্যমের প্রশ্নের জবাবে ফায়ার সার্ভিসের পরিচালক (অপারেশনস অ্যান্ড মেইনটেন্যান</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:10:24 +0000</pubDate></item><item><title>গত ২৪ ঘণ্টায় ৫১০ ডেঙ্গু রোগী ভর্তি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gt-24-ghntay-510-dengou-rogee-vrti</link><description>ডেঙ্গুতে আক্রান্ত হয়ে গত ২৪ ঘণ্টায় দেশে আরও ৫১০ জন রোগী বিভিন্ন হাসপাতালে ভর্তি হয়েছেন।
আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের হেলথ ইমার্জেন্সি অপারেশন সেন্টার ও কন্ট্রোলরুম থেকে প্রকাশিত এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এই তথ্য জানানো হয়েছে।
বিজ্ঞপ্তিতে বলা হয়, ভর্তি হওয়া রোগীদের মধ্যে বরিশাল বিভাগের</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 13:55:24 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই সনদ বাস্তবায়নের মাধ্যমে বাংলাদেশ হবে গণতান্ত্রিক রাষ্ট্র: সালাহউদ্দিন আহমেদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snd-bastbayner-madhzme-banglades-hbe-gntantrik-rashtr-salahuddin-ahmed</link><description>বিএনপি স্থায়ী কমিটির সদস্য সালাহউদ্দিন আহমেদ আশা প্রকাশ করেছেন, জুলাই জাতীয় সনদ বাস্তবায়নের মাধ্যমে বাংলাদেশকে একটি গণতান্ত্রিক রাষ্ট্রে রূপান্তরিত করা সম্ভব হবে।
আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) জাতীয় সংসদ ভবনের দক্ষিণ প্লাজায় অনুষ্ঠিত জুলাই সনদ স্বাক্ষর অনুষ্ঠানের পর সাংবাদিকদের সঙ্গে আলাপকালে তিনি বলে</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:40:24 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই যোদ্ধাদের ওপর হামলার ঘটনায় অন্তর্বর্তী সরকারের কড়া সমালোচনা জামায়াত আমিরের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-zoddhader-oopr-hamlar-ghtnay-ontrwrtee-srkarer-kra-smalocna-jamayat-amirer</link><description>জুলাই আন্দোলনের অংশগ্রহণকারীদের ওপর পুলিশের হামলার ঘটনায় সরকারের কড়া সমালোচনা করেছেন জামায়াতের আমির শফিকুর রহমান। 
তিনি আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) ঢাকার মিরপুরে এক শ্রমিক সমাবেশে এই ঘটনার বিরোধিতা করে তা “লজ্জাজনক” ও “অত্যন্ত দুঃখজনক” বলে উল্লেখ করেছেন।
শফিকুর রহমান ব</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 14:55:24 +0000</pubDate></item></channel></rss>