<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 04:23:55 +0000</lastBuildDate><item><title>মাদাগাস্কারের সাবেক প্রেসিডেন্ট রাজোলিনার নাগরিকত্ব বাতিল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/madagaskarer-sabek-president-rajolinar-nagriktw-batil</link><description>গণআন্দোলনের মুখে ক্ষমতাচ্যুত মাদাগাস্কারের সাবেক প্রেসিডেন্ট আন্দ্রি রাজোলিনার নাগরিকত্ব বাতিল করেছে দেশটির সরকার। দুই সপ্তাহ আগে তিনি দেশ ছাড়ার পর সেনাবাহিনী ক্ষমতা দখল করে।
বৃহস্পতিবার (২৪ অক্টোবর) এক সরকারি ডিক্রিতে প্রধানমন্ত্রী হেরিন্তসালমা রাজাওনারিভিলো জানান, রাজোলিনা ফ্রান্সের নাগরিকত্ব গ্</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 17:20:39 +0000</pubDate></item><item><title>বাংলাদেশের রিজার্ভ বাড়ায় আইএমএফের প্রশংসা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bangladeser-rijarv-baray-aiemefer-prsngsa</link><description>বাংলাদেশ ব্যাংকের বৈদেশিক মুদ্রার রিজার্ভ বৃদ্ধিকে স্বাগত জানিয়েছে আন্তর্জাতিক মুদ্রা তহবিল (আইএমএফ)।
আইএমএফ-এর এশিয়া ও প্রশান্ত মহাসাগরীয় বিভাগের উপ-পরিচালক থমাস হেলব্লিং বলেছেন, ‘রিজার্ভের সঞ্চয়কে আইএমএফ-সমর্থিত কর্মসূচির কেন্দ্রীয় লক্ষ্য হিসেবে বিবেচনা করা হয়, বিশেষ করে যেহেতু দেশটি এখনো</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 02:43:51 +0000</pubDate></item><item><title>নর্থ ক্যারোলিনায় পার্টিতে বন্দুক হামলা, নিহত ২</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nrth-kzarolinaz-partite-bnduk-hamla-niht-2</link><description>যুক্তরাষ্ট্রের নর্থ ক্যারোলিনায় শনিবার ভোরে একটি পার্টিতে বন্দুক হামলার ঘটনা ঘটেছে। এতে কমপক্ষে দুইজন নিহত এবং আরও বেশ কয়েকজন আহত হয়েছেন। 
ঘটনাস্থল নর্থ ক্যারোলিনার রোবসন কাউন্টির ম্যাক্সটন শহরের বাইরে প্রত্যন্ত এলাকায়। এই এলাকা সাউথ ক্যারোলিনা সীমান্তের কাছে, র‍্যালে থেকে প্রায় ৯৫ মা</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 02:59:55 +0000</pubDate></item><item><title>অর্থনৈতিক পুনরুদ্ধার শুরু: ইপিআই সূচকে 'উচ্চ পরিবর্তন', শীর্ষস্থানে ঢাকা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/orthnoitik-punruddhar-suru-ipiai-suucke-ucc-pribrtn-seershsthane-dhaka</link><description>২০২৪-২৫ অর্থবছরে বাংলাদেশের আনুমানিক ৪৬২ ডলার বিলিয়ন জাতীয় মোট দেশজ উৎপাদন এর প্রায় ৪৬ শতাংশ কেবল রাজধানী ঢাকাকে কেন্দ্র করেই অর্জিত হচ্ছে।
ঢাকা চেম্বার অফ কমার্স অ্যান্ড ইন্ডাস্ট্রির একটি নতুন অর্থনৈতিক বিশ্লেষণে বাংলাদেশে অর্থনীতির ওপর ঢাকা জেলার একাধিপত্য স্পষ্ট হয়ে উঠেছে। ঢাকার বাসিন্দারা দ</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:14:55 +0000</pubDate></item><item><title>পাবনায় ট্রাকচাপায় বিদ্যালয়ের দুই শিক্ষার্থীসহ নিহত ৩</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pabnay-trakcapay-bidzalyer-dui-sikshartheesh-niht-3</link><description>পাবনায় ট্রাকের ধাক্কায় স্কুল শিক্ষার্থীসহ অটোভ্যানের তিন যাত্রী নিহত হয়েছেন। এ ঘটনায় আহত হয়েছেন দুইজন।
রোববার (২৬ অক্টোবর) সকাল ৭টার দিকে পাবনা-ঢাকা মহাসড়কের জাফরাবাদ এলাকায় এ দুর্ঘটনা ঘটে। নিহত-আহতদের পরিচয় এখনো জানা যায়নি।
মাধপুর হাইওয়ে থানার ভারপ্রাপ্ত কর্মকর্তা (ওসি) মুস্তাফিজুর রহমান বলেন, স</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:29:55 +0000</pubDate></item><item><title>চানখারপুলে ছয় হত্যা: হাবিবসহ ৮ জনের বিরুদ্ধে আজ ১২তম দিনের সাক্ষ্যগ্রহণ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/cankharpule-chy-htza-habibsh-8-jner-biruddhe-aj-12tm-diner-sakshzgrhn</link><description>রাজধানীর চানখারপুলে জুলাই-আগস্ট আন্দোলনে ছয়জনকে হত্যার ঘটনায় মানবতাবিরোধী অপরাধের মামলায় ডিএমপির সাবেক কমিশনার হাবিবুর রহমানসহ আটজনের বিরুদ্ধে ১২তম দিনে ২০ নম্বর সাক্ষীর জবানবন্দি রেকর্ড করার কথা রয়েছে আজ।  আজ আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল-১ এর চেয়ারম্যান বিচারপতি মো. গোলাম মর্তূজা মজুমদ</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 03:44:55 +0000</pubDate></item></channel></rss>