<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 06:50:42 +0000</lastBuildDate><item><title>'সবার আগে বাংলাদেশ' মূলনীতি, ভারতের কাছে চান পানির হিস্যা: বিবিসি বাংলাকে তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sbar-age-banglades-muulneeti-varter-kache-can-panir-hisza-bibisi-banglake-tarek-rhman</link><description>বিএনপি'র ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান বলেছেন, বিএনপির মূলনীতি একটাই- সবার আগে বাংলাদেশ। 
কূটনীতির ক্ষেত্রে বিএনপির নীতি সবার আগে বাংলাদেশ উল্লেখ করে তিনি বলেন, "আমার জনগণ, আমার দেশ, আমার সার্বভৌমত্ব। এটিকে অক্ষুন্ন রেখে, এটি স্বার্থ বিবেচনা করে, এই স্বার্থকে অটুট রেখে বাকি সবকিছু।"</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:08:32 +0000</pubDate></item><item><title>প্রধানমন্ত্রী, সংসদ নেতা ও দলীয় প্রধান একই ব্যক্তি হলেও স্বৈরাচারি হওয়ার কোনো কারণ নেই: তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/prdhanmntree-sngsd-neta-oo-dleey-prdhan-eki-bzkti-hleoo-swoiracari-hoozar-konea-karn-nei-tarek-rhman</link><description>প্রধানমন্ত্রী, সংসদ নেতা ও দলীয় প্রধান একই ব্যক্তি হলেও স্বৈরাচারি হওয়ার কোনো কারণ নেই বলে মন্তব্য করেছেন বিএনপি'র ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান। 
তিনি বলেন, "আমরা তো তখনো বলিনি যে এক ব্যক্তি তিন পদে থাকতে পারবে না। এটা অন্যরা কেউ বলেছে যে, এক ব্যক্তি তিন পদে থাকতে পারবে না। আমরা মনে কর</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 04:38:32 +0000</pubDate></item><item><title>সিলেটের সঙ্গে রেল যোগাযোগ স্বাভাবিক, যাত্রা করেছে কালনী এক্সপ্রেস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sileter-sngoe-rel-zogazog-swavabik-zatra-kreche-kalnee-ekspres</link><description>সিলেটের সঙ্গে সারাদেশের রেল যোগাযোগ পুনরায় স্বাভাবিক হয়েছে। মঙ্গলবার (৭ অক্টোবর) সকাল সাড়ে ৯টার দিকে সিলেট থেকে ঢাকার উদ্দেশ্যে কালনী এক্সপ্রেস ট্রেন যাত্রা শুরু করে।
এর আগে, সকাল সাড়ে ৬টা নাগাদ সিলেটের মোগলাবাজার এলাকায় চট্টগ্রাম থেকে আসা উদয়ন এক্সপ্রেস ট্রেনের ইঞ্জিনসহ চারটি বগি লাইনচ্যুত হয়। এত</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:08:32 +0000</pubDate></item><item><title>দল হিসেবে বিচারের মুখোমুখি হচ্ছে আওয়ামী লীগ, তদন্ত কর্মকর্তা নিয়োগ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dl-hisebe-bicarer-mukhomukhi-hcche-awamee-leeg-tdnt-krmkrta-niyog</link><description>দল হিসেবে আওয়ামী লীগের বিচারের জন্য তদন্ত কর্মকর্তা নিয়োগ দিয়েছে প্রসিকিউশন। মানবতাবিরোধী অপরাধে জড়িত থাকার অভিযোগে দল হিসেবে এই বিচার কার্যক্রম শুরু করেছে আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনাল। 
বিস্তারিত আসছে...</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 05:53:32 +0000</pubDate></item></channel></rss>