<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 09:40:52 +0000</lastBuildDate><item><title>রাজধানীতে বোরকা পরে জুয়েলারি দোকান থেকে ৫০০ ভরি সোনা চুরি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rajdhaneete-borka-pre-juyelari-dokan-theke-500-vri-sona-curi</link><description>ঢাকার মৌচাক মোড়ে অবস্থিত ফরচুন শপিং মলে অবস্থিত তাদের দোকান থেকে প্রায় ৫০০ ভরি (প্রায় ৫.৮৩ কেজি) সোনার গয়না চুরি হয়েছে বলে দাবি করেছে শম্পা জুয়েলার্স নামে একটি দোকান কর্তৃপক্ষ। 
বৃহস্পতিবার ভোরে ঘটনাস্থলের সিসিটিভি ক্যামেরার ফুটেজে দেখা গেছে, বোরকা পরা দুজন ব্যক্তি দোকানের শাটারের তালা</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:42:58 +0000</pubDate></item><item><title>দেশের সব সরকারি প্রাথমিক বিদ্যালয়ের প্রধান শিক্ষক পাচ্ছেন ১০ম গ্রেড</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/deser-sb-srkari-prathmik-bidzalyer-prdhan-sikshk-pacchen-10m-gred</link><description>দেশের ৬৫ হাজার ৫০২টি সরকারি প্রাথমিক বিদ্যালয়ের প্রধান শিক্ষকদের ১০ম গ্রেডে উন্নীত করতে প্রাথমিক ও গণশিক্ষা মন্ত্রণালয়কে নির্দেশ দেওয়া হয়েছে।
বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, জনপ্রশাসন মন্ত্রণালয়ের সংগঠন ও ব্যবস্থাপনা-১৪ শাখার সহকারী সচিব (অতিরিক্ত দায়িত্ব) মো. শফিকুর রহমান স্বাক্ষরিত একটি চিঠিতে</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:05:27 +0000</pubDate></item><item><title>ফ্রিডম ফ্লোটিলা থেকে আটক শহিদুল আলমকে কেৎজিয়েত কারাগারে পাঠিয়েছে ইসরায়েল: দৃক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridm-flotila-theke-atk-shidul-almke-kettjiyet-karagare-pathiyeche-israyel-drrik</link><description>গাজাগামী মানবিক সহায়তা বহনকারী ফ্রিডম ফ্লোটিলা কোয়ালিশনের (এফএফসি) নৌবহর থেকে আটক বাংলাদেশি আলোকচিত্রী ড. শহিদুল আলমসহ সব অধিকারকর্মী ও ক্রু সদস্যকে ইসরায়েল কারারুদ্ধ করেছে। 
তাদের কেৎজিয়েত কারাগারে পাঠানো হয়েছে বলে জানিয়েছে শহিদুল আলমের প্রতিষ্ঠিত গণমাধ্যম সংস্থা দৃক।
বৃহস্পতিবার (৯ অক্</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:20:27 +0000</pubDate></item><item><title>তিনশ আসনে প্রার্থী দেবে গণতন্ত্র মঞ্চ, ১৪০ আসনের প্রার্থীর নাম ঘোষণা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tinsh-asne-prarthee-debe-gntntr-mnc-140-asner-prartheer-nam-ghoshna</link><description>ত্রয়োদশ সংসদ নির্বাচনে তিনশ আসনেই প্রার্থী দেওয়ার ঘোষণা দিয়ে প্রথম দফায় ১৪০ আসনের প্রার্থীর নাম প্রকাশ করেছে ছয় দলের মোর্চা—গণতন্ত্র মঞ্চ।
বিডিনিউজ টুয়েন্টিফোর ডটকম-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, বৃহস্পতিবার ঢাকা রিপোর্টার্স ইউনিটিতে সংবাদ সম্মেলন করে প্রার্থীদের নাম ঘোষণা করেন জোটের সমন্বয়ক, ব</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 07:50:27 +0000</pubDate></item><item><title>চানখারপুল হত্যাকাণ্ড: ট্রাইব্যুনালে সাক্ষ্য দিতে এলেন উপদেষ্টা আসিফ মাহমুদ সজীব ভূঁইয়া</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/cankharpul-htzakand-traibzunale-sakshz-dite-elen-updeshta-asif-mahmud-sjeeb-vuunnya</link><description>রাজধানীর চানখারপুলে ছয়জনকে হত্যার ঘটনায় মানবতাবিরোধী অপরাধের মামলায় ডিএমপির সাবেক কমিশনার হাবিবুর রহমানসহ আটজনের বিরুদ্ধে আজ বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) সাক্ষ্য দিতে আন্তর্জাতিক অপরাধ ট্রাইব্যুনালে উপস্থিত হয়েছেন যুব ও ক্রীড়া উপদেষ্টা আসিফ মাহমুদ সজীব ভূঁইয়া।
দুপুর ২টা ৬ মিনিটে তিনি ট্রাইব্যুনাল-১ এ উ</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:50:27 +0000</pubDate></item><item><title>গাজায় যুদ্ধ বন্ধ কর‍তে হামাস-ইসরায়েল সংলাপকে স্বাগত জানাল বাংলাদেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gajay-zuddh-bndh-krte-hamas-israyel-snglapke-swagt-janal-banglades</link><description>গাজায় যুদ্ধ বন্ধের লক্ষ্যে হামাস ও ইসরায়েলের মধ্যে চলমান সংলাপকে স্বাগত জানিয়েছে বাংলাদেশ। 
আজ বৃহস্পতিবার এক বিজ্ঞপ্তিতে এ কথা জানিয়েছে পররাষ্ট্র মন্ত্রণালয়। 
বিজ্ঞপ্তিতে বলা হয়েছে, বাংলাদেশ বিশ্বাস করে যে কূটনীতি এবং সংলাপই যেকোনো সংঘাত সমাধানের একমাত্র উপায়। এই মর্মান্তিক সংকটের অবসা</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 09:20:27 +0000</pubDate></item></channel></rss>