<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 09:16:52 +0000</lastBuildDate><item><title>যেভাবে মানুষের প্রভাবে  ৮০০০ বছর ধরে বড় হলো গৃহপালিত প্রাণী, ছোট হলো বন্য প্রাণী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/zevabe-manusher-prvabe-8000-bchr-dhre-br-hlo-grrihpalit-pranee-chot-hlo-bnz-pranee</link><description>মানুষ আর প্রাণীর সম্পর্ক বহু পুরনো। একসময় প্রাণীর দেহের আকার বদলাতো মূলত প্রাকৃতিক কারণে, যেমন, জলবায়ু, গাছপালা, খাবারের ধরন ইত্যাদির প্রভাবে। কিন্তু নতুন এক গবেষণা জানাচ্ছে, প্রায় এক হাজার বছর আগে মধ্যযুগে এসে এই পরিবর্তনের নিয়ন্ত্রণ মূলত মানুষের হাতে চলে আসে। মানুষ গৃহপালিত প্রাণীগুলোকে বড় করার জ</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 06:43:43 +0000</pubDate></item><item><title>অক্টোবরে বঙ্গোপসাগরে তিনটি লঘুচাপের আশঙ্কা, কমতে পারে তাপমাত্রা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/oktobre-bngoopsagre-tinti-lghucaper-asnka-kmte-pare-tapmatra</link><description>চলতি অক্টোবর মাসে বঙ্গোপসাগরে তিনটি পর্যন্ত লঘুচাপ সৃষ্টি হতে পারে, যার মধ্যে একটি নিম্নচাপ বা ঘূর্ণিঝড়ে রূপ নিতে পারে বলে আশঙ্কা রয়েছে। একই সঙ্গে এ সময়ে দেশের তাপমাত্রা ধীরে ধীরে কমতে শুরু করবে।
আবহাওয়া অধিদফতরের অক্টোবর মাসের দীর্ঘমেয়াদি পূর্বাভাসে এ তথ্য উঠে এসেছে। গত ৩০ সেপ্টেম্বর অনুষ্ঠিত এক</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 07:13:43 +0000</pubDate></item><item><title>জাপানের ইতিহাসে প্রথম নারী প্রধানমন্ত্রী হচ্ছেন সানায়ে তাকাইচি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/japaner-itihase-prthm-naree-prdhanmntree-hcchen-sanaye-takaici</link><description>জাপানের ক্ষমতাসীন লিবারেল ডেমোক্রেটিক পার্টি (এলডিপি) সানায়ে তাকাইচিকে নতুন সভাপতি হিসেবে নির্বাচিত করেছে। সংসদে প্রয়োজনীয় সমর্থন পেলে তিনি দেশটির প্রথম নারী প্রধানমন্ত্রী হবেন।
আল জাজিরার প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, শনিবার (৪ অক্টোবর) অনুষ্ঠিত দ্বিতীয় দফার ভোটে সাবেক প্রধানমন্ত্রী জুনিচিরো কোইজুমির ছেল</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:16:52 +0000</pubDate></item><item><title>শহীদ মিনারে প্রবীণ ভাষা সৈনিক আহমদ রফিকের প্রতি সর্বস্তরের মানুষের শ্রদ্ধা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sheed-minare-prbeen-vasha-soinik-ahmd-rfiker-prti-srwstrer-manusher-srddha</link><description>ভাষা আন্দোলনের অন্যতম প্রবীণ ব্যক্তিত্ব আহমদ রফিকের মরদেহ ঢাকার কেন্দ্রীয় শহীদ মিনারে আনা হয়েছে। সেখানে সর্বস্তরের মানুষ তার প্রতি শেষ শ্রদ্ধা নিবেদন করছেন।
আজ শনিবার (৪ অক্টোবর) শ্রদ্ধা নিবেদনের পর তার কফিন শোক শোভাযাত্রার মাধ্যমে ইব্রাহিম মেডিকেল কলেজ হাসপাতালে নেওয়া হবে। আহমদ রফিকের শেষ ইচ্ছা অ</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:16:52 +0000</pubDate></item></channel></rss>