<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 17:19:20 +0000</lastBuildDate><item><title>বিএনপির সঙ্গে এনআইএমডি প্রতিনিধি দলের বৈঠক, নির্বাচনী বিষয় আলোচনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bienpir-sngoe-enaiemdi-prtinidhi-dler-boithk-nirwacnee-bishz-alocna</link><description>ন্যাদারল্যান্ড ভিত্তিক মাল্টি-পার্টি ডেমোক্রেসি ইনস্টিটিউটের (এনআইএমডি) একটি প্রতিনিধি দল বিএনপি নেতাদের সঙ্গে সাক্ষাৎ করেছে। 
আজ বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) অনুষ্ঠিত এ বৈঠকে বাংলাদেশের সামগ্রিক রাজনৈতিক পরিস্থিতি এবং জাতীয় নির্বাচনের সঙ্গে সম্পর্কিত বিষয়গুলো নিয়ে আলোচনা করা হয়।
বিএনপি মিডিয়া স</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:13:17 +0000</pubDate></item><item><title>আটাবের নতুন প্রশাসক যুগ্মসচিব সাইফ উদ্দিন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ataber-ntun-prsask-zugmscib-saif-uddin</link><description>অ্যাসোসিয়েশন অব ট্রাভেল এজেন্টস অব বাংলাদেশ (আটাব)-এর প্রশাসকের দায়িত্ব থেকে উপসচিব মোতাকাব্বীর আহমেদকে অব্যাহতি দিয়েছে বাণিজ্য মন্ত্রণালয়। তার স্থলাভিষিক্ত হয়েছেন মন্ত্রণালয়ের যুগ্মসচিব ড. সাইফ উদ্দিন আহম্মদ।
বুধবার (২২ অক্টোবর) বাণিজ্য মন্ত্রণালয়ের বাণিজ্য সংগঠন-২ শাখা থেকে জারি করা অফিস</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:43:17 +0000</pubDate></item><item><title>১৯ মাস পর প্রথম ওয়ানডে সিরিজ জিতল বাংলাদেশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/19-mas-pr-prthm-wande-sirij-jitl-banglades</link><description>আজ তৃতীয় ও শেষ ম্যাচে বাংলাদেশ দারুণ এক প্রদর্শনী দিয়ে ওয়েস্ট ইন্ডিজকে ১৭৯ রানে হারিয়ে সিরিজ জিতেছে ২-১ ব্যবধানে, শের-ই-বাংলা জাতীয় ক্রিকেট স্টেডিয়ামে দীর্ঘ সময়ের পর হারের ধারা শেষ করেছে।
মার্চ ২০২৪-এর পর বাংলাদেশ একটি ওয়ানডে সিরিজ জিতেছে, যা তাদের রেকর্ড পঞ্চম ধারাবাহিক সিরিজ হারের ভয়কে দূর ক</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:58:17 +0000</pubDate></item><item><title>৪৯তম বিশেষ বিসিএস মৌখিক পরীক্ষা শুরুর তারিখ ঘোষণা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/49tm-bisesh-bisies-moukhik-preeksha-surur-tarikh-ghoshna</link><description>সরকারি কলেজে ৬৮৩ জন শিক্ষক নিয়োগের জন্য ৪৯তম বিশেষ বিসিএসের মৌখিক পরীক্ষা আগামী ২ নভেম্বর থেকে শুরু হবে বলে জানিয়েছে সরকারি কর্ম কমিশন (পিএসসি)। এই পরীক্ষা ৯ নভেম্বর পর্যন্ত চলবে। নির্ধারিত সময় অনুযায়ী প্রতিদিন সকাল ১০টা থেকে ঢাকার আগারগাঁওয়ের পিএসসি কার্যালয়ে মৌখিক পরীক্ষা নেওয়া হবে।
পিএসসি</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 15:13:56 +0000</pubDate></item><item><title>গাজায় স্বাস্থ্য সেবা পুনর্গঠনের জন্য ৭ বিলিয়ন ডলারের প্রয়োজন: ডব্লিউএইচও</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gajay-swasthz-seba-punrgthner-jnz-7-biliyn-dlarer-pryojn-dbliueicoo</link><description>বিশ্ব স্বাস্থ্য সংস্থা (ডব্লিউএইচও) জানিয়েছে, গাজায় মানবিক সহায়তার প্রবাহ কিছুটা বেড়েছে, তবে এখনও প্রয়োজনের তুলনায় তা অতি সীমিত। সংস্থাটি বর্তমানে অঞ্চলের স্বাস্থ্যসেবা ব্যবস্থার পুনর্গঠন ও শক্তিশালীকরণের প্রচেষ্টা চালাচ্ছে।
ডব্লিউএইচও’র মহাপরিচালক টেড্রোস আধানম গেব্রেয়েসুস বৃহস্পতিবার (২৩ অ</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 16:28:56 +0000</pubDate></item></channel></rss>