<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 06:29:39 +0000</lastBuildDate><item><title>বিএনপি সংখ্যালঘু শব্দে বিশ্বাস করে না: শামা ওবায়েদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bienpi-sngkhzalghu-sbde-biswas-kre-na-sama-oobayed-1</link><description>কেন্দ্রীয় বিএনপি'র সাংগঠনিক সম্পাদক শামা ওবায়েদ বলেছেন, 'বিএনপি সংখ্যালঘু শব্দে বিশ্বাস করে না। আমরা সবাই বাংলাদেশী এবং বাংলাদেশের নাগরিক।' 
মঙ্গলবার সন্ধ্যা থেকে রাত পর্যন্ত ফরিদপুরের নগরকান্দা উপজেলার বিভিন্ন পূজা মন্ডপ পরিদর্শনকালে এ কথা বলেন তিনি।
এ সময় তিনি আরো বলেন,  দুর্গাপূজা</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 03:55:56 +0000</pubDate></item><item><title>রাষ্ট্রায়ত্ত ছয় বিদ্যুৎকেন্দ্রের শুল্কহার কমানোর প্রস্তাব, অনিয়ম তদন্তের দাবি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rashtraytt-chy-bidzuttkendrer-sulkhar-kmanor-prstab-oniym-tdnter-dabi</link><description>রাষ্ট্রায়ত্ত ছয়টি বিদ্যুৎকেন্দ্রের শুল্কহার কমানোর প্রস্তাব করেছে বাংলাদেশ বিদ্যুৎ উন্নয়ন বোর্ড (বিপিডিবি)। কয়েক বছর ধরে বাণিজ্যিকভাবে চালু থাকা এসব কেন্দ্রের নতুন শুল্কহার অনুমোদনের অপেক্ষায় রয়েছে উপদেষ্টা পরিষদের অর্থনৈতিক বিষয়ক কমিটি।
বিপিডিবি সূত্র জানিয়েছে, বিদ্যুৎকেন্দ্রগুলোর রিটার্ন অন ইনভে</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 04:25:56 +0000</pubDate></item><item><title>বিসিবি নির্বাচন থেকে মনোনয়ন প্রত্যাহার করলেন তামিম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bisibi-nirwacn-theke-mnonyn-prtzahar-krlen-tamim</link><description>জাতীয় ক্রিকেট দলের সাবেক অধিনায়ক তামিম ইকবাল বাংলাদেশ ক্রিকেট বোর্ডের (বিসিবি) নির্বাচন থেকে মনোনয়ন প্রত্যাহার করে নিয়েছেন।

একসময় তামিম বোর্ডের সাধারণ পরিচালক হিসেবে কাজ করার আগ্রহ প্রকাশ করেছিলেন। বিশেষ করে ক্রিকেট অপারেশনে মনোযোগ দিতে চেয়েছিলেন। তবে এখন নিজ থেকেই সরে দাঁড়ালেন তামিম।

আগামী ৬</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 05:40:56 +0000</pubDate></item></channel></rss>