<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 10:42:46 +0000</lastBuildDate><item><title>ফ্রিডম ফ্লোটিলা থেকে ইসরায়েলি বাহিনীর হাতে বাংলাদেশি আলোকচিত্রী শহিদুল আলম অপহৃত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridm-flotila-theke-israyeli-bahineer-hate-bangladesi-alokcitree-shidul-alm-ophrrit</link><description>বাংলাদেশি আলোকচিত্রী, লেখক ও দৃক-এর ব্যবস্থাপনা পরিচালক শহিদুল আলমকে গাজার উদ্দেশ্যে যাত্রারত ‘ফ্রিডম ফ্লোটিলা কোয়ালিশন’-এর একটি জাহাজ থেকে অপহরণ করেছে ইসরায়েলি বাহিনী।
বুধবার (৮ অক্টোবর) নিজের ভেরিফায়েড ফেসবুক পেজে প্রকাশিত একটি ভিডিও বার্তায় শহিদুল আলম এ তথ্য জানান।
ভিডিও বার্তায় শহ</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:18:33 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকা উত্তরে শুরু হচ্ছে এক মাসব্যাপী শিশুদের টাইফয়েড টিকাদান কর্মসূচি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhaka-uttre-suru-hcche-ek-masbzapee-sisuder-taifzed-tikadan-krmsuuci</link><description>ঢাকা উত্তর সিটি করপোরেশনের (ডিএনসিসি) ১০টি অঞ্চলে এক মাসব্যাপী শিশুদের টাইফয়েড প্রতিরোধে টিকা দেওয়া হবে।
আজ বুধবার (৮ অক্টোবর) গুলশানে নগর ভবনে আয়োজিত এক সংবাদ সম্মেলনে এ তথ্য জানান ডিএনসিসির প্রধান স্বাস্থ্য কর্মকর্তা ব্রিগেডিয়ার জেনারেল ইমরুল কায়েস চৌধুরী।
তিনি জানান, আগামী ১২ অক্টোবর থেকে শু</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:48:33 +0000</pubDate></item><item><title>শহিদুল আলমকে নিরাপদে দেশে ফেরাতে সরকারের প্রতি মির্জা ফখরুলের আহ্বান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/shidul-almke-nirapde-dese-ferate-srkarer-prti-mirja-fkhruler-ahwan</link><description>বাংলাদেশের আন্তর্জাতিক খ্যাতিসম্পন্ন আলোকচিত্রী ও লেখক শহিদুল আলমকে ইসরায়েলি বাহিনী দ্বারা আটক ও অপহরণের খবরে গভীর উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন বিএনপির মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।
বুধবার (৮ অক্টোবর) নিজের ভেরিফায়েড ফেসবুক পেজে দেওয়া এক পোস্টে তিনি শহিদুল আলমকে অবিলম্বে মুক্তি দেওয়ার দাবি জানান এবং</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:03:33 +0000</pubDate></item><item><title>সক্রিয় মৌসুমি বায়ুর প্রভাবে দেশজুড়ে বৃষ্টির সম্ভাবনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/skriy-mousumi-bayur-prvabe-desjure-brrishtir-smvabna</link><description>সক্রিয় মৌসুমি বায়ুর প্রভাবে রাজধানী ঢাকা সহ দেশের বিভিন্ন অঞ্চলে আগামী কয়েকদিন বৃষ্টিপাত অব্যাহত থাকতে পারে বলে জানিয়েছে আবহাওয়া অধিদপ্তর।
আজ বুধবার (৮ অক্টোবর) রাজধানীতে এক দফা বৃষ্টির পর কিছু সময়ের জন্য আকাশ আংশিক পরিষ্কার দেখা যায়।
বিডিনিউজ টোয়েন্টিফোর ডটকমকে আবহাওয়াবিদ মো. ওমর ফারুক জানান, &amp;l</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 09:33:33 +0000</pubDate></item></channel></rss>