<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 09:24:09 +0000</lastBuildDate><item><title>ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে হাসপাতালে ভর্তি মাহমুদউল্লাহ রিয়াদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dengou-akrant-hye-haspatale-vrti-mahmudullah-riyad</link><description>ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে হাসপাতালে ভর্তি হয়েছেন ক্রিকেটার মাহমুদউল্লাহ রিয়াদ। এক ফেসবুক পোস্টে তার স্ত্রী এ তথ্য জানিয়েছেন। এছাড়া, বিসিবির মেদিকেল বিভাগও বিষয়টি নিশ্চিত করেছেন। 
আরো আগেই আন্তর্জাতিক ক্রিকেট থেকে অবসর নেয়ে এই তারকা ইনজুরিতে পড়ায় মাঠের বাইরে আছেন। 
গত চারদিন ধরে অসুস্থ মাহমুদউ</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:15:37 +0000</pubDate></item><item><title>২০৩৪ সালের মধ্যে ট্রিলিয়ন ডলারের অর্থনীতি গড়ে তুলতে চায় বিএনপি: তারেক রহমান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/2034-saler-mdhze-trilizn-dlarer-orthneeti-gde-tulte-cay-bienpi-tarek-rhman</link><description>২০৩৪ সালের মধ্যে একটি অন্তর্ভুক্তিমূলক ট্রিলিয়ন-ডলারের অর্থনীতি গড়ে তোলার লক্ষ্যের কথা জানিয়েছেন বিএনপি'র ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমান। 
আজ বৃহস্পতিবার এক ফেসবুক বার্তায় এ কথা উল্লেখ করেন তিনি। 
বার্তায় তিনি বলেন, "যখন কোনো তরুণী মা পর্যাপ্ত শিশু পরিচর্যার সুযোগ না পেয়ে চাকরি ছেড</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:59:10 +0000</pubDate></item><item><title>'হ্যাঁ' ভোটের মাধ্যমে জন্ম, বিএনপি'র মৃত্যু হতে পারে 'না' ভোটের মাধ্যমে: নাসীরুদ্দীন পাটওয়ারী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/hzann-voter-madhzme-jnm-bienpir-mrritzu-hte-pare-na-voter-madhzme-naseeruddeen-patwaree</link><description>‘হ্যাঁ’ ভোটের মধ্য দিয়ে বিএনপির জন্ম হয়েছিল বলে মন্তব্য করেছেন জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) মুখ্য সমন্বয়ক নাসীরুদ্দীন পাটওয়ারী। 
তিনি বলেন, "বিএনপি যদি ‘না’ ভোটে স্ট্রিক্ট থাকে, তাহলে বিএনপির মৃত্যু হবে ‘না’ ভোটের মধ্য দিয়ে। বিএনপি একটি বড় দল, আমরা বলবো, &amp;</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:29:10 +0000</pubDate></item><item><title>দেশে কোনো গৃহযুদ্ধের পরিস্থিতি হলে সে দায় প্রধান উপদেষ্টার কাঁধে বর্তাবে: নাসীরুদ্দীন পাওয়ারী</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dese-kono-grrihzuddher-pristhiti-hle-se-day-prdhan-updeshtar-kanndhe-brtabe-naseeruddeen-pawaree</link><description>ফেব্রুয়ারির মধ্যে নির্বাচন না দিতে পারলে এবং এর ফলে পরবর্তীতে যদি কোনো গৃহযুদ্ধের পরিস্থিতি হয় সেই দায়িত্ব প্রধান উপদেষ্টার কাঁধে বর্তাবে মন্তব্য করেছেন জাতীয় নাগরিক পার্টির (এনসিপি) মুখ্য সমন্বয়ক নাসীরুদ্দীন পাওয়ারী। 
অন্তর্বর্তী সরকারের কাছে ফেব্রুয়ারির মধ্যে নির্বাচন আয়োজনের দাবি জানিয়ে</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:59:10 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই সনদের আইনি ভিত্তি ও নভেম্বরে গণভোটসহ ৫ দাবিতে ৮ দলের স্মারকলিপি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snder-aini-vitti-oo-nvembre-gnvotsh-5-dabite-8-dler-smarklipi</link><description>জুলাই সনদের আইনি ভিত্তি ও নভেম্বরে গণভোট আয়োজনের দাবিতে নির্বাচন কমিশনে (ইসি) স্মারকলিপি দিয়েছে বাংলাদেশ জামায়াতে ইসলামী, ইসলামী আন্দোলন বাংলাদেশ, খেলাফত মজলিসসহ ৮টি রাজনৈতিক দল।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, বৃহস্পতিবার (৩০ অক্টোবর) সকালে নির্বাচন ভবনের সামনে ও মেট্রোরেল স্টেশনের কাছে মার্কেট</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:14:10 +0000</pubDate></item></channel></rss>