<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 10:24:44 +0000</lastBuildDate><item><title>মুরাদনগরে গোমতী নদীর সেতু নির্মাণ অনিশ্চিত, দুই দফতরের দ্বন্দ্বে স্থবির প্রকল্প</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/muradngre-gomtee-ndeer-setu-nirman-oniscit-dui-dftrer-dwndwe-sthbir-prklp</link><description>কুমিল্লার মুরাদনগরে গোমতী নদীর ওপর বহুল প্রতীক্ষিত সেতু নির্মাণ প্রকল্প এখন অনিশ্চয়তার মুখে। সেতুটি কতটা উঁচু হবে, তা নিয়ে দ্বন্দ্বে জড়িয়েছে দুটি সরকারি সংস্থা। যার ফলে মুরাদনগর–দাউদকান্দি সড়কের উন্নয়ন প্রকল্পের তৃতীয় প্যাকেজের কাজ পুরোপুরি থেমে গেছে, দুর্ভোগে পড়েছেন হাজারো এলাকাবাসী।
জানা য</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:56:07 +0000</pubDate></item><item><title>চীনের সঙ্গে সামরিক সম্পর্কের ঝুঁকি তুলে ধরবেন বাংলাদেশের জন্য মনোনীত মার্কিন রাষ্ট্রদূত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ceener-sngoe-samrik-smprker-jhunnki-tule-dhrben-bangladeser-jnz-mnoneet-markin-rashtrduut</link><description>বাংলাদেশের জন্য মনোনীত মার্কিন রাষ্ট্রদূত ব্রেন্ট ক্রিস্টেনসেন বলেছেন, চীনের সঙ্গে সামরিক সম্পর্ক গভীর করার ঝুঁকিগুলো ঢাকাকে বোঝাবেন।
তিনি বলেন, বাংলাদেশের জনগণ আগামী বছরের শুরুর দিকে ভোটে অংশ নেবে—যা হবে দেশের কয়েক দশকের মধ্যে সবচেয়ে তাৎপর্যপূর্ণ নির্বাচন—একটি নতুন সরকার ও নতুন দিকনির</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:11:07 +0000</pubDate></item><item><title>নারায়ণগঞ্জে ধর্ষণচেষ্টার অভিযোগে নিরাপত্তাকর্মীকে ইট দিয়ে থেঁতলে হত্যা, চারজন গ্রেপ্তার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/narayngnje-dhrshnceshtar-ovizoge-nirapttakrmeeke-it-diye-thenntle-htza-carjn-greptar</link><description>নারায়ণগঞ্জের খানপুরে আবু হানিফ (৩০) নামে এক নিরাপত্তাকর্মীকে ইট দিয়ে পিটিয়ে হত্যার ঘটনায় চারজনকে গ্রেপ্তার করেছে পুলিশ ও র‍্যাব।
বৃহস্পতিবার (২৩ অক্টোবর) দুপুরে ঘটনার নৃশংস ভিডিও সামাজিক যোগাযোগমাধ্যমে ছড়িয়ে পড়ে। 
ভিডিওতে দেখা যায়, শহরের খানপুর জোড়া পানি ট্যাংকির ভেতরে ছয়জন যুবক মিলে নির</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:56:39 +0000</pubDate></item><item><title>রাবির ১২তম সমাবর্তন ১৭ ডিসেম্বর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rabir-12tm-smabrtn-17-disembr</link><description>রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয়ের (রাবি) ১২তম সমাবর্তন আগামী ১৭ ডিসেম্বর বিশ্ববিদ্যালয়ের কেন্দ্রীয় স্টেডিয়ামে অনুষ্ঠিত হবে বলে আজ নিশ্চিত করেছেন বিশ্ববিদ্যালয়ের জনসংযোগ দপ্তরের প্রশাসক অধ্যাপক ড. মো. আখতার হোসেন মজুমদার। 
সাংবাদিকদের সাথে আলাপকালে অধ্যাপক মজুমদার বলেন, আসন্ন সমাবর্তনকে একটি জাঁকজম</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:11:39 +0000</pubDate></item><item><title>রাবি শিক্ষার্থীদের গবেষণায় ডেঙ্গু ভাইরাসের সঙ্গে সম্পর্কিত নয়টি নতুন জিন শনাক্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rabi-sikshartheeder-gbeshnay-dengou-vairaser-sngoe-smprkit-nyti-ntun-jin-snakt</link><description>রাজশাহী বিশ্ববিদ্যালয়ের (রাবি) জেনেটিক ইঞ্জিনিয়ারিং অ্যান্ড বায়োটেকনোলজি বিভাগের শিক্ষার্থীদের এক গবেষণায় ডেঙ্গু ভাইরাসের সঙ্গে সম্পর্কিত নয়টি নতুন জিন শনাক্ত করা হয়েছে। পাশাপাশি ভাইরাসটি প্রতিরোধে কার্যকর হতে পারে এমন তিনটি সম্ভাব্য ওষুধও নির্ধারণ করা হয়েছে।
বাসস-এর প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, গবেষণাটি</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:56:53 +0000</pubDate></item><item><title>বঙ্গোপসাগরে নিম্নচাপ, ঘূর্ণিঝড়ে রূপ নিতে পারে: আবহাওয়া অধিদপ্তর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bngoopsagre-nimncap-ghuurnijhre-ruup-nite-pare-abhawa-odhidptr</link><description>বাংলাদেশ আবহাওয়া অধিদপ্তর (বিএমডি) জানিয়েছে, দক্ষিণ-পূর্ব বঙ্গোপসাগরে একটি নিম্নচাপ তৈরি হয়েছে, যা ঘূর্ণিঝড়ে পরিণত হওয়ার আগে তীব্রতর হয়ে নিম্নচাপে পরিণত হতে পারে।
শুক্রবার জারি করা এক বিশেষ আবহাওয়া বুলেটিনে, উত্তর বঙ্গোপসাগরে চলাচলকারী মাছ ধরার নৌকা এবং ট্রলারগুলিকে পরবর্তী নির্দেশ না দেওয়</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 09:26:53 +0000</pubDate></item></channel></rss>