<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 06:33:14 +0000</lastBuildDate><item><title>অনলাইনে জুয়া খেললেই কমবে ইন্টারনেটের গতি, বন্ধ হবে এমএফএস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/onlaine-juya-khellei-kmbe-intarneter-gti-bndh-hbe-emefes</link><description>অনলাইন জুয়া বন্ধে কঠোর অবস্থান নিয়েছে অন্তর্বর্তী সরকার। এ লক্ষ্যে ডাক, টেলিযোগাযোগ ও তথ্যপ্রযুক্তি মন্ত্রণালয় এবং বাংলাদেশ টেলিযোগাযোগ নিয়ন্ত্রণ কমিশন (বিটিআরসি) একযোগে কাজ শুরু করেছে।
সরকারের সর্বশেষ পরিকল্পনা অনুযায়ী, অনলাইন জুয়ায় জড়িত ব্যক্তিদের মোবাইল নম্বর শনাক্ত করে ইন্টারনেটের গতি সীমিত কর</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 04:03:14 +0000</pubDate></item><item><title>বিদেশে পাচারকৃত সম্পদ উদ্ধার স্থবির, আইনি জটিলতা ও সংস্থার দ্বন্দ্বে অনিশ্চয়তা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bidese-pacarkrrit-smpd-uddhar-sthbir-aini-jtilta-oo-sngsthar-dwndwe-oniscyta</link><description>অন্তর্বর্তী সরকারের বহুল আলোচিত বিদেশে পাচারকৃত সম্পদ উদ্ধারের অভিযানটি তাদের মেয়াদকালের মধ্যে সফল নাও হতে পারে বলে আশঙ্কা প্রকাশ করেছেন গোয়েন্দা সূত্র। তারা বলছেন, দৃশ্যমান কোনো অগ্রগতি নেই, বরং নানা জটিল বাঁধা এই প্রক্রিয়াকে স্থবির করে রেখেছে।
এমনকি কর ফাঁকি পুনরুদ্ধারের উদ্যোগও থমকে গেছে। কারণ,</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 04:18:14 +0000</pubDate></item><item><title>মোহাম্মদপুরে পুলিশের বিশেষ অভিযানে গ্রেফতার ২৬</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mohammdpure-puliser-bisesh-ovizane-greftar-26</link><description>রাজধানীর মোহাম্মদপুর থানা পুলিশ দিনব্যাপী বিশেষ অভিযান পরিচালনা করে বিভিন্ন অপরাধে জড়িত ২৬ জনকে গ্রেফতার করেছে।
থানা সূত্রে জানা গেছে, সোমবার (৩ নভেম্বর) থানা এলাকার বিভিন্ন স্থানে অভিযান চালানো হয়। এ সময় নিয়মিত মামলার আসামি, পরোয়ানাভুক্ত আসামি ও বিভিন্ন অপরাধে জড়িত ব্যক্তিদের আটক করা হয়।
গ্রেফতা</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:03:14 +0000</pubDate></item><item><title>চকরিয়ায় সড়ক দুর্ঘটনায় পাঁচজনের মৃত্যু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ckriyay-srk-durghtnay-panncjner-mrritzu</link><description>কক্সবাজারের চকরিয়ায় মহাসড়কে চট্টগ্রামমুখী যাত্রীবাহী মারছা বাস ও কক্সবাজারমুখী একটি মাইক্রোবাসের সংঘর্ষে পাঁচজন নিহত হয়েছেন। এঘটনায় আহত হয়েছেন আরো অন্তত দুজন। 
হতাহতরা সবাই একই পরিবারের সদস্য। তবে তাৎক্ষণিকভাবে তাদের পরিচয় জানা যায়নি। নিহতদের মধ্যে চার নারী ও একজন শিশু রয়েছে।
বুধবার (৫ নভেম্</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 05:48:14 +0000</pubDate></item></channel></rss>