<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 18:25:50 +0000</lastBuildDate><item><title>জাতীয় জুলাই সনদ ২০২৫ স্বাক্ষর অনুষ্ঠান: নির্বাচনকে উৎসবমুখর ও সুষ্ঠু করার আহ্বান প্রধান উপদেষ্টার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jateey-julai-snd-2025-swakshr-onushthan-nirwacnke-uttsbmukhr-oo-sushthu-krar-ahwan-prdhan-updeshtar</link><description>জাতীয় সংসদ ভবনের দক্ষিণ প্লাজায় শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) অনুষ্ঠিত জাতীয় জুলাই সনদ ২০২৫ স্বাক্ষর অনুষ্ঠানে প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূস বলেন, এই সনদ স্বাক্ষর একতা ও ঐক্যবদ্ধতার প্রতীক এবং এই ঐক্য আগামী জাতীয় নির্বাচনে পথপ্রদর্শক হবে।
তিনি আশা প্রকাশ করেন, আগামী ফেব্রুয়ারি অনুষ্ঠিত জাতীয় নির্</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:09:11 +0000</pubDate></item><item><title>জুলাই সনদ স্বাক্ষরের মধ্য দিয়ে বাংলাদেশের রাজনীতিতে নতুন অধ্যায়ের সূচনা: মির্জা ফখরুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/julai-snd-swakshrer-mdhz-diye-bangladeser-rajneetite-ntun-odhzayer-suucna-mirja-fkhrul</link><description>বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর মনে করছেন, জুলাই সনদ স্বাক্ষরের মধ্য দিয়ে বাংলাদেশের রাজনীতিতে নতুন একটি অধ্যায়ের সূচনা হয়েছে।
আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) বিকেলে জাতীয় সংসদের দক্ষিণ প্লাজায় সনদে স্বাক্ষর শেষে সাংবাদিকদের সঙ্গে আলাপকালে তিনি এ মন্তব্য করেন। 
তিনি বলেন, “অন্তর্ব</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:35:20 +0000</pubDate></item><item><title>এনসিপি পরবর্তীতে জাতীয় ঐকমত্য সনদে স্বাক্ষর করতে পারে: ধর্ম বিষয়ক উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ensipi-prbrteete-jateey-oikmtz-snde-swakshr-krte-pare-dhrm-bishyk-updeshta</link><description>ধর্ম বিষয়ক উপদেষ্টা ড. এফ এম খালিদ হোসাইন বলেছেন, জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি) যদিও জুলাই সনদ স্বাক্ষর অনুষ্ঠানে অংশ নেয়নি, তবুও তারা জাতীয় ঐকমত্য প্রক্রিয়ায় যুক্ত হতে পারে।
আজ শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) সন্ধ্যায় আশুলিয়ার বাঈপাইলের সাভার বান বিহারে বৌদ্ধ ধর্মীয় ‘কঠিন চীবর দান’ অনুষ্ঠানে</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:20:20 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ায় ট্রাকের ধাক্কায় প্রাণ গেল হেলপারের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bgudaz-traker-dhakkaz-pran-gel-helparer</link><description>বগুড়ার শেরপুরে দাঁড়িয়ে থাকা ট্রাকের পেছনে আরেকটি ট্রাক ধাক্কা দিলে এক হেলপার নিহত হয়েছেন। শুক্রবার (১৭ অক্টোবর) সকালে ঢাকা-বগুড়া মহাসড়কের ছোনকা এলাকায় এ দুর্ঘটনা ঘটে।
নিহত হেলপার ফেরদৌস (১৬) বগুড়া সদর উপজেলার কোয়ালিপাড়া গ্রামের আমিনুর রহমানের ছেলে।
স্থানীয় সূত্রে জানা যায়, ঢাকা থেকে গরু বিক্রি কর</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 16:50:20 +0000</pubDate></item><item><title>সিপিবিসহ বাম দলের আপত্তির পর জুলাই জাতীয় সনদে পরিবর্তন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sipibish-bam-dler-apttir-pr-julai-jateey-snde-pribrtn</link><description>বাংলাদেশের কমিউনিস্ট পার্টিসহ (সিপিবি) চারটি বামপন্থী দলের আপত্তির পর "জুলাই জাতীয় সনদ ২০২৫"–এ সংশোধন আনা হয়েছে। এর ফলে সংবিধান থেকে স্বাধীনতার ঘোষণাপত্র বাদ পড়ছে না।
প্রায় আট মাস রাজনৈতিক দলগুলোর সঙ্গে আলোচনার পর জাতীয় ঐকমত্য কমিশন জুলাই সনদের খসড়া চূড়ান্ত করে। গত ১৪ অক্টোবর রাজনৈতিক দলগুলো</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 17:35:20 +0000</pubDate></item></channel></rss>