<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 10:38:58 +0000</lastBuildDate><item><title>মোরেলগঞ্জে লবণাক্ত জমিতে মৎস্য ঘেরের ভেড়িবাঁধে লাউয়ের বাম্পার ফলন, কৃষকের মুখে হাসির ঝিলিক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/morelgnje-lbnakt-jmite-mttsz-gherer-veribanndhe-lauyer-bampar-fln-krrishker-mukhe-hasir-jhilik</link><description>দক্ষিণ-পশ্চিমাঞ্চলের বিশ্বের সর্ববৃহৎ ম্যানগ্রোভ বনাঞ্চল, মৎস্যভান্ডার নামে খ্যাত বিশ্ব ঐতিহ্য সুন্দরবনের উপকূলে বাগেরহাটের মোরেলগঞ্জে লবণাক্ত জমিতে শস্যভাণ্ডার নামে খ্যাত উর্বর ভূমি, মৎস্যঘেরের ভেড়িবাঁধে পতিত জমিতে লাউ চাষ আগে বসতবাড়ির উঠানে অথবা আশপাশের খোলা জায়গায় মাচা পদ্ধতিতে শুধু পরিবারের খাব</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:38:58 +0000</pubDate></item><item><title>বাগদান সারলেন বিএনপি নেতা ইশরাক হোসেন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bagdan-sarlen-bienpi-neta-israk-hosen</link><description>বিএনপি নেতা ও ঢাকা দক্ষিণ সিটি করপোরেশনের সাবেক মেয়রপ্রার্থী প্রকৌশলী ইশরাক হোসেন বাগদান সম্পন্ন করেছেন। শুক্রবার (১০ অক্টোবর) রাতে পারিবারিকভাবে আয়োজিত এই অনুষ্ঠানে দুই পরিবারের ঘনিষ্ঠজনরা উপস্থিত ছিলেন।
ইশরাক হোসেন বিএনপির প্রতিষ্ঠাতা শহীদ রাষ্ট্রপতি জিয়াউর রহমানের মন্ত্রিসভার সদস্য ও টাঙ্গাইল-১</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:53:58 +0000</pubDate></item><item><title>লুট, যুদ্ধ ও হাত বদল: দরিয়া-ই-নূরকে ঘিরে যত রহস্য</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/lut-zuddh-oo-hat-bdl-driya-i-nuurke-ghire-zt-rhsz</link><description>বাংলাদেশের ইতিহাসে কিছু সম্পদ আছে, যেগুলো কেবল গয়না বা অলঙ্কার নয় বরং তারা একেকটি ইতিহাস, একেকটি কিংবদন্তি। সেসবের মধ্যে সবচেয়ে আলোচিত ও রহস্যময় হলো দরিয়া-ই-নূর বাংলায় যার অর্থ 'আলোকের সমুদ্র।' 
এই হীরার চারপাশে জড়িয়ে আছে মোগল সম্রাটদের রাজদরবার, পারস্য শাসক নাদির শাহের লুণ্ঠন, পাঞ্জাবের মহারাজা র</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:08:58 +0000</pubDate></item><item><title>আইনের শাসন কাকে বলে, সেটা এবারের নির্বাচনে আমরা দেখাতে চাই: সিইসি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ainer-sasn-kake-ble-seta-ebarer-nirwacne-amra-dekhate-cai-siisi</link><description>এবারের নির্বাচনে আমরা আইনের শাসন কাকে বলে, সেটা দেখাতে চাই বলে মন্তব্য করেছেন প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এ এম এম নাসির উদ্দিন।
তিনি বলেন, ভোট গ্রহণকেন্দ্রে প্রিজাইডিং অফিসারই হবেন সেই কেন্দ্রের ‘চিফ ইলেকশন অফিসার’। আইন অনুযায়ী সব ধরনের ক্ষমতা প্রয়োগের দায়িত্ব তার ওপরই থাকবে।</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:23:58 +0000</pubDate></item><item><title>কড়াইল বস্তিতে বিশ্ব হসপিস ও প্যালিয়েটিভ কেয়ার দিবস পালিত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/krail-bstite-bisw-hspis-oo-pzaliyetiv-keyar-dibs-palit</link><description>‘সর্বজনীন প্যালিয়েটিভ কেয়ার অর্জন: সবাই প্রতিশ্রুতিবদ্ধ’— এই প্রতিপাদ্যকে সামনে রেখে সারা বিশ্বের মতো বাংলাদেশেও পালিত হলো ‘বিশ্ব হসপিস ও প্যালিয়েটিভ কেয়ার দিবস’। দিবসটি উপলক্ষে প্যালিয়েটিভ কেয়ার সোসাইটি অব বাংলাদেশ (পিসিএসবি) রাজধানীর কড়াইল বস্তিতে আয়োজন করে বিশেষ অনু</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:23:58 +0000</pubDate></item></channel></rss>