<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 07:21:53 +0000</lastBuildDate><item><title>বৈদেশিক মুদ্রার রিজার্ভ ৩২.১১ বিলিয়ন ডলার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/boidesik-mudrar-rijarv-3211-biliyn-dlar</link><description>বাংলাদেশের বৈদেশিক মুদ্রার রিজার্ভ দাঁড়িয়েছে ৩২ দশমিক ১১ বিলিয়ন মার্কিন ডলার। তবে, আন্তর্জাতিক মুদ্রা তহবিল (আইএমএফ)-এর ব্যালেন্স অব পেমেন্টস অ্যান্ড ইন্টারন্যাশনাল ইনভেস্টমেন্ট পজিশন ম্যানুয়াল (বিপিএম৬) পদ্ধতি অনুসারে, বাংলাদেশের নিট রিজার্ভ বর্তমানে ২৭ দশমিক ৩৫ বিলিয়ন মার্কিন ডলার। বুধবার বাংলাদে</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:07:28 +0000</pubDate></item><item><title>টেকনাফে পাচারকালে ২৯ জন উদ্ধার, আটক ৩</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-pacarkale-29-jn-uddhar-atk-3</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফ উপজেলার রাজারছড়া সংলগ্ন মেরিনড্রাইভ সৈকত দিয়ে পাচারকালে নারী-শিশুসহ ২৯ জনকে উদ্ধার করেছে বিজিবি। এসময়  ঘটনাস্থল থেকে  ৩ দালালকে আটক করা হয়েছে। 
বুধবার (২২ অক্টোবর) বিকেলে বিজিবির অধিনায়ক লেফটেন্যান্ট কর্নেল আশিকুর রহমান এসব তথ্য নিশ্চিত করেছেন। 
আটক হলেন ট</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 05:51:50 +0000</pubDate></item><item><title>থাইল্যান্ডে সড়ক দুর্ঘটনায় আহত বাকৃবির ইন্টার্নশিপ শিক্ষার্থীর মৃত্যু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/thailzande-srk-durghtnay-aht-bakrribir-intarnship-sikshartheer-mrritzu</link><description>থাইল্যান্ডে সড়ক দুর্ঘটনায় আহত হয়ে অবশেষে মৃত্যুবরণ করেছেন বাংলাদেশ কৃষি বিশ্ববিদ্যালয়ের (বাকৃবি) ২০১৯-২০ শিক্ষাবর্ষের পশুপালন অনুষদের ইন্টার্নশিপ শিক্ষার্থী ও শাহজালাল হলের আবাসিক ছাত্র জাকারিয়া হোসাইন সাঈদ। (ইন্না লিল্লাহি ওয়া ইন্না ইলাইহি রাজিউন)
জানা যায়, ইন্টার্নশিপ প্রোগ্রামের অংশ হিসেবে তিন</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 06:36:50 +0000</pubDate></item><item><title>সিইসির সঙ্গে বৈঠকে বিএনপি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/siisir-sngoe-boithke-bienpi</link><description>নির্বাচনকে সামনে রেখে প্রধান নির্বাচন কমিশনার (সিইসি) এ এম এম নাসির উদ্দিনের সঙ্গে বৈঠকে বসেছে বিএনপির একটি প্রতিনিধি দল।
‎বৃহস্পতিবার বেলা ১১টার দিকে নির্বাচন ভবনে এই বৈঠক শুরু হয়।
বৈঠকে উপস্থিত রয়েছেন বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য ড. আবদুল মঈন খান, বিএনপি চেয়ারপারসনের উপদেষ্টা পরিষদের সদস্য</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:06:50 +0000</pubDate></item><item><title>রেল খাতকে লাভজনক করতে লোকোমোটিভ কেনা প্রয়োজন: শেখ মঈনুদ্দিন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rel-khatke-lavjnk-krte-lokomotiv-kena-pryojn-sekh-meenuddin</link><description>বাংলাদেশে ট্রেন সেবা থেকে ক্ষতি কমে এলেও এখনো পুরোপুরি লাভজনক হয়নি বলে জানিয়েছেন প্রধান উপদেষ্টার সড়ক পরিবহন ও সেতু মন্ত্রণালয় এবং রেলপথ মন্ত্রণালয়বিষয়ক বিশেষ সহকারী শেখ মঈনুদ্দিন। তাই এ খাতকে আরও লাভজনক করতে আধুনিক লোকোমোটিভ কেনা প্রয়োজন বলে মন্তব্য করেছেন তিনি।
ইউএনবিকে দেওয়া এক বিশেষ সাক্ষাৎকার</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 07:21:50 +0000</pubDate></item></channel></rss>