<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 07:19:22 +0000</lastBuildDate><item><title>জরুরি সংবাদ সম্মেলন ডেকেছে এনসিপি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jruri-sngbad-smmeln-dekeche-ensipi-1</link><description>দেশের সমসাময়িক রাজনৈতিক পরিস্থিতি নিয়ে জরুরি সংবাদ সম্মেলন ডেকেছে জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি)।
রোববার দুপুর ১২টায় দলের অস্থায়ী কেন্দ্রীয় কার্যালয় বাংলামোটরের রূপায়ন ট্রেড সেন্টারে এই সংবাদ সম্মেলন অনুষ্ঠিত হবে। 
দলের মিডিয়া সেলের সম্পাদক ও যুগ্ম সদস্য সচিব মুশফিক উস সালেহীন এক প্রেস বিজ্ঞপ</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:25:01 +0000</pubDate></item><item><title>জামালপুরে নদীতে নিখোঁজ পঞ্চম শিশুর মরদেহ ভেসে উঠল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jamalpure-ndeete-nikhonnj-pncm-sisur-mrdeh-vese-uthl</link><description>জামালপুরের মাদারগঞ্জ উপজেলায় ঝিনাই নদীতে গোসল করতে নেমে নিখোঁজ হওয়া পাঁচ শিশুর সবার মরদেহ উদ্ধার করা হয়েছে।
আজ রোববার (০২ নভেম্বর) সকালে স্থানীয়রা শেষ শিশুটির মরদেহ নদী থেকে উদ্ধার করেন বলে জানিয়েছেন শ্যামগঞ্জ কালীবাড়ী পুলিশ তদন্ত কেন্দ্রের উপপরিদর্শক (এসআই) জিয়াউল হক জিয়া।
নিখোঁজদের মধ্যে সর্বশে</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 04:40:01 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ায় বর্ণিল আয়োজনে জাতীয় সমবায় দিবস উদযাপন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bgudaz-brnil-ayojne-jateey-smbay-dibs-udzapn</link><description>“সাম্য ও সমতায় দেশ গড়বে সমবায়”—এই প্রতিপাদ্যকে সামনে রেখে বগুড়ার শেরপুরে বর্ণাঢ্য আয়োজনে পালিত হয়েছে ৫৪তম জাতীয় সমবায় দিবস ২০২৫।
শনিবার (১ নভেম্বর) সকাল সাড়ে ১১টায় উপজেলা পরিষদ চত্বর থেকে একটি বর্ণিল র‌্যালি বের হয়। রঙ-বেরঙের ব্যানার, ফেস্টুন আর নানা শ্লোগানে মুখরিত হয় উপজেল</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 05:25:01 +0000</pubDate></item><item><title>ভাটিকানের মন্ত্রী কার্ডিনাল মাইকেল ফেলিক্স চেরনি, এসজে’র পালকীয় সফরে বাংলাদেশে আগমন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/vatikaner-mntree-kardinal-maikel-feliks-cerni-esjer-palkeey-sfre-bangladese-agmn</link><description>ভাটিকানের সমন্বিত মানব উন্নয়ন মন্ত্রণালয়ের মহামান্য মন্ত্রী কার্ডিনাল ফেলিক্স মাইকেল চেরনি, এসজে পালকীয় সফরে বাংলাদেশে এসেছেন। তার আগমন উপলক্ষে শনিবার (০১ নভেম্বর) সন্ধ্যায় ঢাকার কাকরাইলস্থ আর্চবিশপ ভবনে এক সংবর্ধনা প্রদান করা হয়। 
এই সময় তাকে ফুল দিয়ে শুভেচ্ছা জানানো হয়। আর্চবিশপ বিজয় এন ডি&amp;</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:25:01 +0000</pubDate></item><item><title>দ্রুত বর্ধনশীল শিল্পাঞ্চল ভালুকার উন্নয়নে ৫০০ কোটি টাকার মাস্টার প্ল্যানের উদ্যোগ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/drut-brdhnsheel-silpancl-valukar-unnyne-500-koti-takar-mastar-plzaner-udzeag</link><description>রাজধানীর উত্তরে দেশের অন্যতম বৃহৎ দ্রুত বর্ধনশীল শিল্পাঞ্চল ময়মনসিংহের ভালুকা উপজেলার সার্বিক উন্নয়ন সংক্রান্ত মাস্টার প্ল্যান প্রণয়ন বিষয়ে এক পর্যালোচনা সভা অনুষ্ঠিত হয়েছে। 
শুক্রবার (১ নভেম্বর) ভালুকায় এই সভায় প্রধান অতিথি হিসেবে উপস্থিত ছিলেন পরিকল্পনা কমিশনের ভৌত অবকাঠামো বিভাগের সদস্য (স</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:40:01 +0000</pubDate></item><item><title>ঢাকায় একাধিক আন্দোলনের কারণে তীব্র যানজট, ডিএমপির দুঃখ প্রকাশ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dhakaz-ekadhik-andolner-karne-teebr-zanjt-diempir-dukh-prkas</link><description>ঢাকার বিভিন্ন স্থানে একযোগে আন্দোলন চলার কারণে রাজধানীতে যানজট বেড়ে যাওয়ায় দুঃখ প্রকাশ করেছে ঢাকা মহানগর পুলিশ। 
আজ রোববার (০২ নভেম্বর) ডিএমপির উপকমিশনার (মিডিয়া ও পাবলিক রিলেশনস) মুহাম্মদ তালেবুর রহমানের স্বাক্ষরিত এক বিজ্ঞপ্তিতে এ বিষয়ে অবহিত করা হয়।
বিজ্ঞপ্তিতে বলা হয়েছে, বিভিন্ন দাবি আদ</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 06:55:01 +0000</pubDate></item></channel></rss>