<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 12:42:29 +0000</lastBuildDate><item><title>রাজনৈতিক ভুলে ফ্যাসিস্টদের কবলে পড়া যাবে না : মির্জা ফখরুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rajnoitik-vule-fzasistder-kble-pra-zabe-na-mirja-fkhrul</link><description>বিএনপির মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর বলেছেন, সামনে এগোনোর পথে সবাইকে সতর্কতা অবলম্বন করতে হবে। রাজনৈতিক ভুলের কারণে ফ্যাসিস্টদের কবলে পড়ার সুযোগ রাখা যাবে না। তিনি বলেন, “আর কোনো ফ্যাসিস্ট দেখতে চাই না।”
মঙ্গলবার (১৪ অক্টোবর) দুপুরে ঠাকুরগাঁও জেলা শিল্পকলা একাডেমির হলরুমে সদর উপজে</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:56:38 +0000</pubDate></item><item><title>শাপলা প্রতীক না পেলে ইসি থেকে নিবন্ধন নেবে না এনসিপি: সারোয়ার তুষার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sapla-prteek-na-pele-isi-theke-nibndhn-nebe-na-ensipi-saroyar-tushar</link><description>শাপলা প্রতীক না পেলে নির্বাচন কমিশন (ইসি) থেকে নিবন্ধন নেবে না জাতীয় নাগরিক পার্টি (এনসিপি)। এমন ঘোষণা দিয়েছেন দলটির যুগ্ম আহ্বায়ক সারোয়ার তুষার।
মঙ্গলবার (১৪ অক্টোবর) দুপুরে নির্বাচন কমিশনের সচিবের বক্তব্যের প্রতিক্রিয়ায় সাংবাদিকদের সঙ্গে আলাপকালে সারোয়ার তুষার বলেন, "ইসি সচিবের আচরণ স্বৈরাচারী।</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 10:41:38 +0000</pubDate></item><item><title>২৪ ঘণ্টায় ডেঙ্গুতে মৃত্যু নেই, হাসপাতালে ভর্তি ৪১৩ জন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/24-ghntaz-dengoute-mrritzu-nei-haspatale-vrti-413-jn</link><description>সারাদেশে গত ২৪ ঘণ্টায় এডিস মশাবাহিত ডেঙ্গু জ্বরে আক্রান্ত হয়ে ৪১৩ জন হাসপাতালে ভর্তি হয়েছেন। তবে এসময়ে আক্রান্ত কারো মৃত্যু হয়নি।
শনিবার (১১ অক্টোবর) স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের হেলথ ইমার্জেন্সি অপারেশন সেন্টার ও কন্ট্রোলরুম থেকে পাঠানো ডেঙ্গুবিষয়ক নিয়মিত সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।
এতে বলা হ</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 11:11:38 +0000</pubDate></item><item><title>রোমে ড. ইউনূসের সঙ্গে বাংলাদেশি কমিউনিটি নেতাদের বৈঠক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rome-d-iunuuser-sngoe-bangladesi-kmiuniti-netader-boithk</link><description>ইতালিতে বসবাসরত বাংলাদেশি কমিউনিটির নেতারা বাংলাদেশের প্রধান উপদেষ্টা ড. মুহাম্মদ ইউনূসের সঙ্গে সাক্ষাৎ করেছেন।
মঙ্গলবার (১৪ অক্টোবর) দেশটির রাজধানী রোমে এ বৈঠক হয়।
প্রধান উপদেষ্টার উপ-প্রেস সচিব আবুল কালাম আজাদ মজুমদার এ তথ্য জানান।</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 12:26:38 +0000</pubDate></item></channel></rss>