<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 09:37:01 +0000</lastBuildDate><item><title>জিরানী বাজারে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ড, পুড়ে ছাই অন্তত ১৭টি দোকান</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/jiranee-bajare-vyabh-ognikand-pure-chai-ontt-17ti-dokan</link><description>আশুলিয়ার জিরানী বাজারে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ড ঘটেছে। আগুনে টিনের দোকান, লাইব্রেরি, কাপড়ের দোকান, জুতার দোকান ও মুদি দোকানসহ অন্তত ১৭টি ব্যবসায় প্রতিষ্ঠান এবং দোকানে থাকা সমস্ত মালামাল ভস্মীভূত হয়েছে। এতে কয়েক কোটি টাকার ক্ষয়ক্ষতি হয়েছে বলে দাবি করেছেন দোকানমালিকরা।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, শনিব</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 06:34:29 +0000</pubDate></item><item><title>আগামী নির্বাচনে পুরোনো দায়িত্বপ্রাপ্তরা থাকছেন না: স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/agamee-nirwacne-purono-dayitwpraptra-thakchen-na-swrashtr-updeshta</link><description>স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা লেফটেন্যান্ট জেনারেল (অব.) জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী জানিয়েছেন, ২০১৪, ২০১৮ ও ২০২৪ সালের জাতীয় নির্বাচনে যেসব ব্যক্তি দায়িত্ব পালন করেছেন, তাদের আসন্ন জাতীয় নির্বাচনে আর দায়িত্বে রাখা হবে না। তিনি বলেন, সরকার চেষ্টা করবে এদেরকে দায়িত্ব না দিতে।
আজ রোববার (১২ সেপ্টেম্বর) সকালে সচিবালয়</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:04:29 +0000</pubDate></item><item><title>ফরিদপুরে জামায়াতে ইসলামীর গণমিছিল ও স্মারকলিপি প্রদান কর্মসূচি পালিত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fridpure-jamayate-islameer-gnmichil-oo-smarklipi-prdan-krmsuuci-palit</link><description>কেন্দ্রীয় কর্মসূচী অনুযায়ী ৫ দফা দাবি আদায়ের লক্ষ্যে ফরিদপুর জেলা জামায়াতে ইসলামীর গণমিছিল ও স্মারকলিপি প্রদান কর্মসূচি পালিত হয়েছে।
রবিবার দুপুরে ফরিদপুর জেলা জামায়াতে ইসলামীর উদ্যোগে সংগঠনের জেলা আমীর মাওলানা বদরুদ্দীন এর নেতৃত্বে জুলাই সনদের ভিত্তিতে আগামী জাতীয় সংসদ নির্বাচনসহ ৫ দফা দাবি বাস্ত</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 07:34:29 +0000</pubDate></item><item><title>প্রেস ক্লাবের সামনে থেকে এমপিওভুক্ত শিক্ষকদের বিক্ষোভে পুলিশের সাউন্ড গ্রেনেড, লাঠিচার্জ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/pres-klaber-samne-theke-empioovukt-sikshkder-bikshove-puliser-saund-grened-lathicarj</link><description>জাতীয় প্রেস ক্লাবের সামনে মাসিক বেতন-ভাতা (এমপিও)-তালিকাভুক্ত স্কুলের শিক্ষক ও কর্মচারীদের আবাসন ভাতা বৃদ্ধির দাবিতে বিক্ষোভ ছত্রভঙ্গ করতে সাউন্ড গ্রেনেড ব্যবহার করেছে পুলিশ।
রোববার দুপুর ২টার দিকে আইনশৃঙ্খলা রক্ষাকারী বাহিনী বিক্ষোভকারীদের উপর লাঠিচার্জ করে। এরপর তারা সাউন্ড গ্রেনেড নিক্ষেপ করে।</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:34:29 +0000</pubDate></item><item><title>তালেবানের পাল্টা আঘাতে উত্তপ্ত আফগান-পাক সীমান্ত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/talebaner-palta-aghate-uttpt-afgan-pak-seemant</link><description>আফগানিস্তানের রাজধানী কাবুলসহ বিভিন্ন এলাকায় পাকিস্তানের চালানো বিমান হামলার জবাবে পাল্টা আঘাত হেনেছে তালেবান বাহিনী। এই প্রতিশোধমূলক অভিযানে অন্তত ৫৮ জন পাকিস্তানি সেনা নিহত এবং আরও ৩০ জন আহত হয়েছে বলে দাবি করেছে আফগানিস্তানের কর্তৃপক্ষ।
আজ রোববার (১২ অক্টোবর) এক্স-এ (সাবেক টুইটার) দেওয়া পোস্টে ত</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 09:04:29 +0000</pubDate></item></channel></rss>