<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 11:15:49 +0000</lastBuildDate><item><title>বাইরে থেকে ফেলা তারে ১৫ মিনিট বন্ধ মেট্রোরেল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/baire-theke-fela-tare-15-minit-bndh-metrorel</link><description>মেট্রোরেলের বৈদ্যুতিক লাইনের ওপর বাইরে থেকে তার ফেলায় ১৫ মিনিটের জন্য ট্রেন চলাচল বন্ধ ছিল।
ঢাকা ম্যাস ট্রানজিট কোম্পানি লিমিটেড (ডিএমটিসিএল) কর্মকর্তাদের সাথে কথা বলে জানা যায়, পল্লবী থেকে মিরপুর-১১ পর্যন্ত মেট্রোরেলের বৈদ্যুতিক লাইনের ওপর বাইরে থেকে একটি তার নিক্ষেপ করা হয়।
ফলে আজ রোববার (০২ নভ</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:41:01 +0000</pubDate></item><item><title>ফেব্রুয়ারিতে ত্রয়োদশ সংসদ নির্বাচনের প্রচার অভিযান শুরু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/februzarite-trzods-sngsd-nirwacner-prcar-ovizan-suru</link><description>আগামী ফেব্রুয়ারিতে অনুষ্ঠিতব্য ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনের আনুষ্ঠানিক প্রচার অভিযান শুরু করেছে অন্তর্বর্তী সরকার।
আজ রোববার (০২ নভেম্বর) প্রধান উপদেষ্টার দপ্তরের এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়।
প্রচার অভিযানের প্রথম টিজারে দেশবাসীকে নির্বাচনে অংশগ্রহণের আহ্বান জানান বিডিআর হত্যাকাণ্ড</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:56:01 +0000</pubDate></item><item><title>দাম কমলো এলপিজি ও অটোগ্যাসের</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/dam-kmlo-elpiji-oo-otogzaser</link><description>ভোক্তাপর্যায়ে আবারও কমলো তরলীকৃত পেট্রোলিয়াম গ্যাস (এলপিজি)-এর দাম। নভেম্বর মাসের জন্য প্রতি ১২ কেজি সিলিন্ডারের নতুন মূল্য নির্ধারণ করা হয়েছে ১ হাজার ২১৫ টাকা, যা পূর্বের ১ হাজার ২৪১ টাকা থেকে ২৬ টাকা কম।
রোববার (২ নভেম্বর) সন্ধ্যা থেকে কার্যকর এ দাম ঘোষণা করেছে বাংলাদেশ এনার্জি রেগুলেটরি কমিশন (</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 09:06:50 +0000</pubDate></item><item><title>১০ দিনব্যাপী জাতীয় সংহতি ও বিপ্লব দিবসের কর্মসূচি ঘোষণা বিএনপির</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/10-dinbzapee-jateey-snghti-oo-biplb-dibser-krmsuuci-ghoshna-bienpir</link><description>আগামী ৭ নভেম্বর জাতীয় সংহতি ও বিপ্লব দিবস উপলক্ষে বিএনপি ১০ দিনব্যাপী কর্মসূচি ঘোষণা করেছে।
আজ রোববার (০২ নভেম্বর) দুপুরে রাজধানীর নয়াপল্টনে বিএনপির কেন্দ্রীয় কার্যালয়ে যৌথ সভার পর সংবাদ সম্মেলনে এই ঘোষণা দেন দলের মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।
সংবাদ সম্মেলনে মহাসচিব অভিযোগ করেন, সামাজিক যোগা</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 09:21:50 +0000</pubDate></item><item><title>ময়মনসিংহে নিখোঁজের তিনদিন পর কিশোরের লাশ উদ্ধার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mymnsinghe-nikhonnjer-tindin-pr-kisorer-las-uddhar</link><description>ময়মনসিংহে নিখোঁজের তিন দিন পর এক কিশোরের মরদেহ উদ্ধার করেছে পুলিশ।
বিডিনিউজ টোয়েন্টিফোর ডটকম-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, রোববার সকালে সদর উপজেলার ঘাগড়া থেকে লাশটি উদ্ধার করা হয় বলে ময়মনসিংহ কোতোয়ালি মডেল থানার ওসি মুহাম্মদ শিবিরুল ইসলাম জানান। 
নিহত ১২ বছর বয়সী মো. আশিক ঘাগড়া ভাটিপাড়া গ্রামে</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 09:51:50 +0000</pubDate></item><item><title>এক দল সংস্কারকে ভেস্তে দিচ্ছে, আরেক দল নির্বাচনকে পেছানোর চেষ্টা করছে: নাহিদ ইসলাম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/ek-dl-sngskarke-veste-dicche-arek-dl-nirwacnke-pechanor-ceshta-krche-nahid-islam</link><description>রাষ্ট্র সংস্কার, জাতীয় নির্বাচন ও গণভোটসহ বিভিন্ন বিষয়ে দেশে রাজনৈতিক যে অনৈক্য সৃষ্টি হয়েছে তার জন্য বিএনপি ও জামায়াতে ইসলামীকে সমানভাবে ‘দোষারোপ’ করেছেন জাতীয় নাগরিক পার্টি-এনসিপির আহ্বায়ক নাহিদ ইসলাম।
বিডিনিউজ টোয়েন্টিফোর ডটকম-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, তিনি দাবি করেন, এক দল সংস্কা</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 10:21:50 +0000</pubDate></item></channel></rss>