<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 07:21:11 +0000</lastBuildDate><item><title>মরছে তিস্তা, হুমকিতে উত্তরবঙ্গের জীবন-জীবিকা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/mrche-tista-humkite-uttrbngoer-jeebn-jeebika</link><description>বাংলাদেশের উত্তরাঞ্চলের প্রায় ২ কোটি মানুষের জীবনরেখা তিস্তা নদী। এই নদীকে ঘিরেই এই অঞ্চলের লাখো মানুষের জীবন-জীবিকা চলে। অথচ উত্তরাঞ্চলের প্রাণ তিস্তা নদী আজ মৃতপ্রায়।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, একসময়ের খরস্রোতা এ নদী এখন বছরের অধিকাংশ সময় শুকনো থাকে। বর্ষায় ভাসে, আবার শীতে পরিণত হয় মরুভূম</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:52:05 +0000</pubDate></item><item><title>রুপার দাম সমন্বয়, ভরিতে কমলো ১,২২৪ টাকা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rupar-dam-smnwy-vrite-kmlo-1224-taka</link><description>দেশের বাজারে আবারও কমেছে রুপার দাম। মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) থেকে নতুন দাম কার্যকর করেছে বাংলাদেশ জুয়েলার্স অ্যাসোসিয়েশন (বাজুস)।
সোমবার রাতে বাজুসের এক বিজ্ঞপ্তিতে জানানো হয়, এবার প্রতি ভরি রুপার দাম কমানো হয়েছে ১,২২৪ টাকা। নতুন দামে ২২ ক্যারেট রুপার ভরি (১১.৬৬৪ গ্রাম) বিক্রি হবে ৪,২৪৬ টাকা।
এ ছাড়া</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 04:49:21 +0000</pubDate></item><item><title>শ্রীপুরে ঝুট গুদামে ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ড</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sreepure-jhut-gudame-vyabh-ognikand</link><description>গাজীপুরের শ্রীপুরে একটি ঝুটের গুদামে অগ্নিকাণ্ডের ঘটনা ঘটেছে। ফায়ার সার্ভিসের সদস্যরা প্রায় দুই ঘণ্টার প্রচেষ্টার পর আগুন নিয়ন্ত্রণে আনতে সক্ষম হন।
আজ মঙ্গলবার (২৮ অক্টোবর) ভোরে শ্রীপুর পৌরসভার দক্ষিণ ভাংনাহাটি এলাকায় কামাল সরকারের মালিকানাধীন কামাল এন্টারপ্রাইজ নামের ঝুট গুদামটিতে এ অগ্নিকাণ্ড ঘট</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:34:21 +0000</pubDate></item><item><title>ট্রাম্পকে নোবেল শান্তি পুরস্কারের জন্য মনোনীত করবেন জাপানের প্রধানমন্ত্রী তাকাইচি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/trampke-nobel-santi-purskarer-jnz-mnoneet-krben-japaner-prdhanmntree-takaici</link><description>জাপানের প্রধানমন্ত্রী সানায়ে তাকাইচি যুক্তরাষ্ট্রের প্রেসিডেন্ট ডোনাল্ড ট্রাম্পকে নোবেল শান্তি পুরস্কারের জন্য মনোনীত করার ঘোষণা দিয়েছেন।
মঙ্গলবার টোকিও থেকে প্রকাশিত এক প্রতিবেদনে বার্তাসংস্থা এএফপি জানিয়েছে, এ তথ্য নিশ্চিত করেছে হোয়াইট হাউস।
জানুয়ারিতে ক্ষমতায় আসার পর থেকেই ট্রাম্প নিজেকে বৈশ্ব</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 05:49:21 +0000</pubDate></item><item><title>চট্টগ্রামে বিএনপির দুই পক্ষের সংঘর্ষে গুলিবিদ্ধ হয়ে ছাত্রদল কর্মী নিহত, আহত ১৮</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/cttgrame-bienpir-dui-pksher-sngghrshe-gulibiddh-hye-chatrdl-krmee-niht-aht-18</link><description>চট্টগ্রাম নগরীর বাকলিয়া এক্সেস রোড এলাকায় দলীয় ব্যানার অপসারণকে কেন্দ্র করে বিএনপির দুই পক্ষের মধ্যে সংঘর্ষ ও গুলির ঘটনায় এক ছাত্রদল কর্মী নিহত হয়েছেন এবং অন্তত ১৮ জন আহত হয়েছেন।
ঘটনাটি ঘটে সোমবার (২৭ অক্টোবর) দিবাগত রাত ১টার দিকে।
নিহতের নাম মো. সাজ্জাদ (২৫)। তিনি কুমিল্লার মুরাদনগর থানার হিরাকা</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:19:21 +0000</pubDate></item><item><title>ভোটের তারিখ ঘোষণার আগে চূড়ান্ত প্রস্তুতি নিচ্ছে নির্বাচন কমিশন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/voter-tarikh-ghoshnar-age-cuurant-prstuti-nicche-nirwacn-kmisn</link><description>ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনকে সামনে রেখে নির্বাচন কমিশন (ইসি) প্রায় ৯০ থেকে ৯৫ শতাংশ প্রস্তুতিমূলক কাজ শেষ করেছে। ভোটের তারিখ ঘোষণার সময় পরীক্ষার সূচি, আবহাওয়া ও আইনশৃঙ্খলা পরিস্থিতিকে গুরুত্ব দিচ্ছে কমিশন। এ কারণে ৩১টি মন্ত্রণালয়ের মতামত ও সহায়তা নেওয়ার সিদ্ধান্ত নিয়েছে তারা। তফসিল ঘোষণার আগে ও পর</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 06:34:21 +0000</pubDate></item></channel></rss>