<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 07:37:28 +0000</lastBuildDate><item><title>আফগানিস্তানে স্বাভাবিক হচ্ছে ইন্টারনেট সেবা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/afganistane-swavabik-hcche-intarnet-seba</link><description>প্রায় ৪৮ ঘণ্টা পর ইন্টারনেট সেবা আবারও চালু করা হচ্ছে আফগানিস্তানে। এতে উচ্ছ্বাস প্রকাশ করছেন আফগান নাগরিকরা। স্থানীয় সাংবাদিকরা জানান, যোগাযোগ ব্যবস্থা ধীরে ধীরে আবারও স্বাভাবিক হচ্ছে। ইন্টারনেট পর্যবেক্ষণ সংস্থা নেটব্লকস জানিয়েছে, নেটওয়ার্ক ডেটা অনুযায়ী 'সংযোগ আংশিকভাবে চালু' হয়েছে।
এদিকে, সম্প্</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 05:43:35 +0000</pubDate></item><item><title>বাংলাদেশে সম্প্রীতিই মুখ্য: স্বাস্থ্য উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bangladese-smpreetii-mukhz-swasthz-updeshta</link><description>স্বাস্থ্য ও পরিবার কল্যাণ মন্ত্রণালয়ের উপদেষ্টা নূরজাহান বেগম বলেছেন, “বাংলাদেশে ধর্মীয় সম্প্রীতি সবচেয়ে গুরুত্বপূর্ণ। যার যার ধর্ম, সে তা পালন করবে, কিন্তু মানবতা ও সহাবস্থানের চেতনা সবার উপরে।”
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) সকালে গুলশান বনানী পূজামণ্ডপ পরিদর্শন শেষে তিনি এসব কথা বলেন।
তিন</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 06:32:37 +0000</pubDate></item><item><title>গাজা থেকে মাত্র ১৫ কিলোমিটার দূরে 'মিকেনো'</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/gaja-theke-matr-15-kilomitar-duure-mikeno</link><description>‘গ্লোবাল সুমুদ ফ্লোটিলার’ নৌযানগুলোর মধ্যে একটি গাজার জলসীমায় প্রবেশ করেছে। তবে এখনও ৩০টি জাহাজ গাজার দিকে অগ্রসর হচ্ছে। এদের মধ্যে মিকেনো নামের একটি জাহাজ ইসরায়েলি অবরোধ ভেঙে গাজার আঞ্চলিক জলসীমায় পৌঁছেছে।
জানা গেছে, মিকেনো এখন গাজা উপকূল থেকে মাত্র প্রায় ১৫ কিলোমিটার দূরে অবস্থান</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:02:37 +0000</pubDate></item><item><title>তারেক রহমানের নেতৃত্বে বিএনপি নির্বাচনে অংশ নেবে: হুমায়ুন কবীর</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/tarek-rhmaner-netrritwe-bienpi-nirwacne-ongs-nebe-humayun-kbeer</link><description>বিএনপির ভারপ্রাপ্ত চেয়ারম্যান তারেক রহমানের নেতৃত্বেই দলটি আগামী জাতীয় সংসদ নির্বাচনে অংশ নেবে বলে জানিয়েছেন তার পররাষ্ট্রবিষয়ক উপদেষ্টা হুমায়ুন কবীর।
বৃহস্পতিবার (২ অক্টোবর) যুক্তরাষ্ট্র সফর শেষে দেশে ফিরে হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরে সাংবাদিকদের তিনি এ কথা বলেন।
হুমায়ুন কবীর বলেন, খুব</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 07:17:37 +0000</pubDate></item></channel></rss>