<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 11:37:58 +0000</lastBuildDate><item><title>বিমানবন্দরের আগুন নিয়ন্ত্রণে নৌ ও বিমান বাহিনীর যৌথ অভিযান, যোগ দিয়েছে বিজিবিও</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bimanbndrer-agun-niyntrne-nou-oo-biman-bahineer-zouth-ovizan-zog-diyeche-bijibioo</link><description>রাজধানীর হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো ভিলেজে লাগা আগুন নিয়ন্ত্রণে ফায়ার সার্ভিস, নৌবাহিনী ও বিমানবাহিনী যৌথভাবে কাজ করছে। 
ফায়ার সার্ভিসের ২৮টি ইউনিট আগুন নেভাতে কাজ করছে। এছাড়া, আগুন নিয়ন্ত্রণে ২ প্লাটুন বিজিবি মোতায়েন করা হয়েছে। 
শনিবার (১৮ অক্টোবর) বিকেলে আন্তঃবাহিনী</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:07:57 +0000</pubDate></item><item><title>শাহজালাল বিমানবন্দরে অগ্নিকাণ্ড: বিমান চলাচল স্থগিত, ফ্লাইট পাঠানো হচ্ছে বিকল্প গন্তব্যে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sahjalal-bimanbndre-ognikand-biman-clacl-sthgit-flait-pathano-hcche-biklp-gntbze</link><description>রাজধানীর হযরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো ভিলেজ এলাকায় ভয়াবহ অগ্নিকাণ্ডের ঘটনায় বিমানবন্দরে সব ধরনের বিমান চলাচল সাময়িকভাবে স্থগিত করা হয়েছে। 
নিরাপত্তার কারণে ঢাকাগামী একাধিক ফ্লাইটকে বিকল্প গন্তব্যে পাঠানো হয়েছে এবং বেশ কয়েকটি আন্তর্জাতিক ফ্লাইট ট্যাক্সিওয়েতে আটকে রয়েছে।
এদিকে</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:52:57 +0000</pubDate></item><item><title>শাপলা চত্বরের নির্মম হত্যাযজ্ঞ জুলাই বিপ্লবের ভিত্তি তৈরি করেছিল: ধর্ম উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sapla-ctwrer-nirmm-htzazjng-julai-biplber-vitti-toiri-krechil-dhrm-updeshta</link><description>ধর্ম উপদেষ্টা ড. আ ফ ম খালিদ হোসেন বলেছেন, জুলাই বিপ্লবের ভিত্তি রচনা করেছিল ২০১৩ সালের ৫ মে শাপলা চত্বরে সেই নির্মম হত্যাযজ্ঞ। তিনি বলেন ইতিহাস থেকে কখনোই শহীদদের রক্ত মুছে ফেলা যায় না। আজকের এই অনুষ্ঠান তারই জীবন্ত প্রমাণ।
বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, শনিবার রাজধানীর ওসমানী স্মৃতি মিলনায়তনে</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:07:57 +0000</pubDate></item><item><title>শাহজালাল বিমানবন্দরের কার্গো এলাকায় আগুন, নিয়ন্ত্রণে কাজ করছে ৩৬টি ফায়ার ইউনিট</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sahjalal-bimanbndrer-kargo-elakay-agun-niyntrne-kaj-krche-36ti-fayar-iunit</link><description>ঢাকার হজরত শাহজালাল আন্তর্জাতিক বিমানবন্দরের কার্গো এলাকায় আজ শনিবার দুপুরে অগ্নিকাণ্ড ঘটেছে। বাসস-এর এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছে, খবর পাওয়ার পরপরই ফায়ার সার্ভিসের ৩৬ ইউনিট ঘটনাস্থলে পৌঁছে আগুন নিয়ন্ত্রণে কাজ করছে।
ফায়ার সার্ভিস ও সিভিল ডিফেন্স অধিদপ্তরের তথ্য অনুযায়ী, আজ দুপুর আড়াইটার দিকে বিমানবন্</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 11:37:57 +0000</pubDate></item></channel></rss>