<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 07:20:31 +0000</lastBuildDate><item><title>সরকারি ব্যাংকের পরিচালকদের কর্মক্ষমতার বার্ষিক মূল্যায়ন হবে</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/srkari-bzangker-pricalkder-krmkshmtar-barshik-muulzayn-hbe</link><description>জবাবদিহিতা নিশ্চিত করতে সরকারি ব্যাংক ও আর্থিক প্রতিষ্ঠানের চেয়ারম্যান ও পরিচালকদের কর্মক্ষমতার বার্ষিক মূল্যায়ন করা হবে। পুনর্নিয়োগের ক্ষেত্রে পূর্বের কর্মক্ষমতা বিবেচনায় নেওয়া হবে।
বৃহস্পতিবার (৩০ অক্টোবর) অর্থ মন্ত্রণালয়ের আর্থিক প্রতিষ্ঠান বিভাগ সরকারি ব্যাংক ও আর্থিক প্রতিষ্ঠানে চেয়ারম্য</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 05:05:05 +0000</pubDate></item><item><title>ঐকমত্য কমিশনের মেয়াদ শেষ হচ্ছে আজ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/oikmtz-kmisner-meyad-sesh-hcche-aj</link><description>অন্তর্বর্তী সরকারের প্রধান উপদেষ্টা অধ্যাপক মুহাম্মদ ইউনূসকে সভাপতি করে গঠিত জাতীয় ঐকমত্য কমিশনের মেয়াদ আজ শেষ হচ্ছে। এই কমিশন চলতি বছরের ১২ ফেব্রুয়ারি গঠন করা হয়েছিল। সংবিধান সংস্কার কমিশনের প্রধান অধ্যাপক আলী রীয়াজ কমিশনের সহসভাপতির দায়িত্ব পালন করেছেন।
কমিশনের অন্যান্য সদস্যদের মধ্যে রয়েছেন&amp;mda</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:20:05 +0000</pubDate></item><item><title>৩ বিভাগে অতিভারি বর্ষণের আভাস</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/3-bivage-otivari-brshner-avas</link><description>আবহাওয়া অধিদপ্তরের সতর্কবার্তায় বলা হয়েছে, দেশের তিন বিভাগে আগামী ২৪ ঘণ্টায় ভারি থেকে অতিভারি বর্ষণ হতে পারে। এছাড়া সব বিভাগের বিভিন্ন স্থানে কমবেশি বৃষ্টি হতে পারে।
শুক্রবার (৩১ অক্টোবর) সকাল ৯টা থেকে পরবর্তী ২৪ ঘণ্টার পূর্বাভাসে জানানো হয়, দক্ষিণ ছত্তিশগড় ও তৎসংলগ্ন এলাকায় অবস্থানরত সুস্পষ্ট লঘু</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 06:35:05 +0000</pubDate></item><item><title>টেকনাফে বাংলা মদসহ দুই কারবারি আটক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/teknafe-bangla-mdsh-dui-karbari-atk</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে বাংলা চোলাই মদ পাচারে জড়িত দুইজন মাদককারবারিকে আটক করেছে বিজিবি। এসময় ৯.৫ লিটার বাংলা মদ উদ্ধার করা হয়।
আটক হলেন উখিয়া থ্যাংখালী এলাকার অলি আহমদের ছেলে মো. কায়েছ এবং টেকনাফ নাইটংপাড়া এলাকার মৃত হাসেমের ছেলে মো. আব্দুল ফয়েজ।
এসব তথ্য নিশ্চিত করে টেকনাফ-২ বিজিবি অধিনায়ক লে. কর্ন</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:05:05 +0000</pubDate></item></channel></rss>