<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 08:31:16 +0000</lastBuildDate><item><title>ত্রয়োদশ সংসদ নির্বাচনের জন্য ৪৮ হাজার পুলিশ সদস্যের নির্বাচনি প্রশিক্ষণ সম্পন্ন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/trzods-sngsd-nirwacner-jnz-48-hajar-pulis-sdszer-nirwacni-prsikshn-smpnn</link><description>ত্রয়োদশ সংসদ নির্বাচনের দায়িত্ব পালনের প্রস্তুতি হিসেবে নির্ধারিত প্রায় দেড় লাখ পুলিশ সদস্যের মধ্যে ৪৮ হাজারের বেশি পুলিশ কর্মকর্তার নির্বাচনি প্রশিক্ষণ সম্পন্ন হয়েছে।
ভোটকে সামনে রেখে সেনাবাহিনী, পুলিশ, বিজিবি, আনসারসহ বিভিন্ন আইনশৃঙ্খলা রক্ষাকারী ইউনিট গত দুই মাস ধরে তাদের নিজ নিজ অবস্থান থেকে</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:01:12 +0000</pubDate></item><item><title>রাজধানীতে বাসচাপায় নারী নিহত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/rajdhaneete-bascapay-naree-niht</link><description>রাজধানীর শাহজাহানপুরে বাসচাপায় এক অজ্ঞাতনামা (প্রায় ৫৫) নারী নিহত হয়েছেন।
সোমবার (৩ নভেম্বর) রাত সাড়ে ৮টার দিকে শাহজাহানপুর ফ্লাইওভারের ঢালে খলিলের গোস্তের দোকানের সামনে দুর্ঘটনাটি ঘটে। গুরুতর আহত অবস্থায় তাকে উদ্ধার করে ঢাকা মেডিকেল কলেজ (ঢামেক) হাসপাতালের জরুরি বিভাগে নেওয়া হলে রাত পৌনে ১০টার দি</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 06:46:12 +0000</pubDate></item><item><title>সীতাকুণ্ডে মনোনয়ন বিতর্ক: স্বেচ্ছাসেবক দল ও যুবদলের চার নেতা বহিষ্কার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/seetakunde-mnonzn-bitrk-swecchasebk-dl-oo-zubdler-car-neta-bhishkar</link><description>বিএনপি চট্টগ্রামের সীতাকুণ্ড উপজেলা স্বেচ্ছাসেবক দল ও যুবদলের চার নেতাকে বহিষ্কার করেছে। এই সিদ্ধান্ত এসেছে সাবেক যুগ্ম মহাসচিব আসলাম চৌধুরীর মনোনয়ন না পাওয়ার পর ঢাকা-চট্টগ্রাম মহাসড়ক অবরোধ এবং টায়ারে অগ্নিসংযোগের ঘটনার প্রেক্ষিতে।
রাতের কোনো এক সময় বিএনপির জ্যেষ্ঠ যুগ্ম মহাসচিব রুহুল কবির রি</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:01:12 +0000</pubDate></item><item><title>এটিই আমার শেষ নির্বাচন : মির্জা ফখরুল</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/etii-amar-sesh-nirwacn-mirja-fkhrul</link><description>আসন্ন ত্রয়োদশ জাতীয় সংসদ নির্বাচনে ঠাকুরগাঁও-১ আসন থেকে দলীয় মনোনয়ন পাওয়ার পর নিজের ভেরিফায়েড ফেসবুক পেজে আবেগঘন স্ট্যাটাস দিয়েছেন বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর।
মঙ্গলবার (৪ নভেম্বর) দুপুরে দেওয়া সেই স্ট্যাটাসে তিনি জানান, এটি তার শেষ নির্বাচন।
মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীর তার স্ট</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:16:12 +0000</pubDate></item><item><title>শাহজাহানপুরে বস্তাবন্দি অবস্থায় তরুণীর লাশ উদ্ধার, স্বামী পলাতক</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sahjahanpure-bstabndi-obsthaz-truneer-las-uddhar-swamee-platk</link><description>ঢাকার শাহজাহানপুর থেকে এক তরুণীর বস্তাবন্দি লাশ উদ্ধার করেছে পুলিশ। 
আজ মঙ্গলবার (০৪ নভেম্বর) পুলিশ জানায়, নিহত তরুণীর নাম সুরভী আকতার (২১)।
শাহজাহানপুর থানার ওসি জাহাঙ্গীর আলম জানান, সুরভী বকশীবাগের একটি বাসায় স্বামীর সঙ্গে ভাড়া থাকতেন। তারা পারিবারিক অমতে বিয়ে করেছেন এবং উভয়ই গার্মেন্টসে ক</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:31:12 +0000</pubDate></item><item><title>ফখরুলের সঙ্গে মিশর রাষ্ট্রদূতের সাক্ষাৎ, দ্বিপাক্ষিক বিষয় নিয়ে আলোচনা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/fkhruler-sngoe-misr-rashtrduuter-sakshatt-dwipakshik-bishz-nize-alocna</link><description>বিএনপি মহাসচিব মির্জা ফখরুল ইসলাম আলমগীরের সঙ্গে মিশরের রাষ্ট্রদূত ওমর ফাহমির বৈঠক অনুষ্ঠিত হয়েছে।
আজ মঙ্গলবার (০৪ অক্টোবর) সকাল ১১টায় গুলশানে বিএনপি চেয়ারপারসনের কার্যালয়ে এই সাক্ষাৎ হয়।
বৈঠকে বিএনপির স্থায়ী কমিটির সদস্য আমীর খসরু মাহমুদ চৌধুরী, যুগ্ম মহাসচিব হুমায়ুন কবির, সাংগঠনিক সম্পাদক শাম</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:01:12 +0000</pubDate></item></channel></rss>