<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 12:47:21 +0000</lastBuildDate><item><title>সারা দেশে এক দিনে ডেঙ্গুতে ৬ মৃত্যু, নতুন ভর্তি ৯৮৩</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/sara-dese-ek-dine-dengoute-6-mrritzu-ntun-vrti-983</link><description>গত ২৪ ঘণ্টায় সারাদেশে ডেঙ্গুতে নতুন করে আরও ৯৮৩ জন রোগী দেশের বিভিন্ন হাসপাতালে ভর্তি হয়েছেন। একই সময়ে ডেঙ্গু আক্রান্ত হয়ে আরও ৬ জনের মৃত্যু হয়েছে।
আজ সোমবার (২৭ অক্টোবর) স্বাস্থ্য অধিদপ্তরের হেলথ ইমার্জেন্সি অপারেশন সেন্টার ও কন্ট্রোল রুম থেকে পাঠানো এক সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে এ তথ্য জানানো হয়েছে।
বিজ</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 10:04:28 +0000</pubDate></item><item><title>৯৯ দিন হাসপাতালে থাকার পর ছাড়া পেলো উত্তরায় মাইলস্টোন দুর্ঘটনায় আহত নাভিদ</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/99-din-haspatale-thakar-pr-chada-pelo-uttray-mailston-durghtnay-aht-navid</link><description>রাজধানীর উত্তরায় মাইলস্টোন স্কুল অ্যান্ড কলেজে যুদ্ধবিমান বিধ্বস্ত হওয়ার ঘটনায় দগ্ধ এক শিক্ষার্থী মো. নাভিদ নেওয়াজ (১২) ৯৯ দিন হাসপাতালে চিকিৎসা শেষে ছাড়পত্র পেয়েছেন। 
আজ সোমবার (২৭ অক্টোবর) দুপুরে জাতীয় বার্ন ও প্লাস্টিক সার্জারি ইনস্টিটিউট থেকে তাকে বাড়ি পাঠানো হয়। বার্ন ইনস্টিটিউটের পরিচা</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:04:28 +0000</pubDate></item><item><title>নির্বাচনে পুলিশের ভূমিকা হবে নিরপেক্ষ ও আন্তর্জাতিকভাবে প্রশংসিত: স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/nirwacne-puliser-vuumika-hbe-nirpeksh-oo-antrjatikvabe-prsngsit-swrashtr-updeshta</link><description>স্বরাষ্ট্র উপদেষ্টা লেফটেন্যান্ট জেনারেল (অব.) মো. জাহাঙ্গীর আলম চৌধুরী বলেছেন, সকলের প্রত্যাশা অনুযায়ী বাংলাদেশ পুলিশ আগামী জাতীয় নির্বাচনে এমন মানদণ্ড স্থাপন করবে যা শুধু দেশের মধ্যে নয়, আন্তর্জাতিক পর্যায়েও প্রশংসিত হবে।
তিনি বলেন, নির্বাচনের অবাধ, সুষ্ঠু ও নিরপেক্ষ পরিবেশ নিশ্চিত করতে পুলিশ</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:34:28 +0000</pubDate></item><item><title>বগুড়ার শেরপুরে গৃহবধূর রহস্যজনক মৃত্যু</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bgurar-serpure-grrihbdhuur-rhszjnk-mrritzu</link><description>বগুড়ার শেরপুর পৌর শহরের উত্তর সাহাপাড়া এলাকায় এক গৃহবধূর অস্বাভাবিক মৃত্যুর ঘটনা ঘটেছে। রোববার (২৬ অক্টোবর) সকাল আটটার দিকে এ ঘটনা ঘটে। এ নিয়ে এলাকায় তৈরি হয়েছে নানা গুঞ্জন।
নিহত গৃহবধূর নাম খালেদা আক্তার (৪৫)। তিনি স্থানীয় চা বিক্রেতা মিলন ফকিরের স্ত্রী ও দুই সন্তানের জননী।
পুলিশ জানায়, সকালে অস</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 11:49:28 +0000</pubDate></item></channel></rss>