<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>Bangla News</title><link>https://politepol.com/fd/BNnVF6SFDNH6.xml</link><description>Filtered Bangla News</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 12:35:09 +0000</lastBuildDate><item><title>কড়াইল বস্তিতে বিশ্ব হসপিস ও প্যালিয়েটিভ কেয়ার দিবস পালিত</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/krail-bstite-bisw-hspis-oo-pzaliyetiv-keyar-dibs-palit</link><description>‘সর্বজনীন প্যালিয়েটিভ কেয়ার অর্জন: সবাই প্রতিশ্রুতিবদ্ধ’— এই প্রতিপাদ্যকে সামনে রেখে সারা বিশ্বের মতো বাংলাদেশেও পালিত হলো ‘বিশ্ব হসপিস ও প্যালিয়েটিভ কেয়ার দিবস’। দিবসটি উপলক্ষে প্যালিয়েটিভ কেয়ার সোসাইটি অব বাংলাদেশ (পিসিএসবি) রাজধানীর কড়াইল বস্তিতে আয়োজন করে বিশেষ অনু</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:23:58 +0000</pubDate></item><item><title>নৌবাহিনীর অভিযানে অস্ত্র-গোলাবারুদ উদ্ধার</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/noubahineer-ovizane-ostr-golabarud-uddhar</link><description>কক্সবাজারের টেকনাফে অভিযান চালিয়ে দেশি-বিদেশি আগ্নেয়াস্ত্র ও গুলি উদ্ধার করেছে নৌবাহিনী। তবে এ ঘটনায় কাউকে আটক করতে পারেনি তারা। শুক্রবার গোপন তথ্যের ভিত্তিতে উপজেলার সদর ইউনিয়নের মৌলভীপাড়া এলাকায় এ অভিযান চালানো হয়।
শনিবার (১১ অক্টোবর) দুপুরে নৌবাহিনী পাঠানো সংবাদ বিজ্ঞপ্তিতে উল্লেখ করা হয</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 09:34:36 +0000</pubDate></item><item><title>‘ব্যক্তিগত উপাত্ত সুরক্ষা অধ্যাদেশ, ২০২৫’ উপদেষ্টা পরিষদে অনুমোদন</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/bzktigt-upatt-surksha-odhzades-2025-updeshta-prishde-onumodn</link><description>উপদেষ্টা পরিষদে ‘ব্যক্তিগত উপাত্ত সুরক্ষা অধ্যাদেশ ২০২৫’ অনুমোদন দেওয়া হয়েছে।
ইউএনবি'র এক প্রতিবেদনে বলা হয়েছ, গত বৃহস্পতিবার (৯ অক্টোবর) অনুষ্ঠিত উপদেষ্টা পরিষদের বৈঠকে এই অধ্যাদেশ অনুমোদিত হয়।
ব্যক্তিগত উপাত্তের গোপনীয়তা, নিরাপত্তা ও দায়িত্বশীল ব্যবহারের নিশ্চয়তা বিধানের লক্ষ্যে</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:04:36 +0000</pubDate></item><item><title>কাকরাইলে জাতীয় পার্টির কর্মী সমাবেশে ধাওয়া-পাল্টা ধাওয়া, পণ্ড কর্মসূচি</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/kakraile-jateey-partir-krmee-smabese-dhawa-palta-dhawa-pnd-krmsuuci</link><description>রাজধানীর কাকরাইলে জাতীয় পার্টির কেন্দ্রীয় কার্যালয়ের সামনে আয়োজিত কর্মী সমাবেশে ধাওয়া-পাল্টা ধাওয়ার ঘটনায় উত্তেজনা সৃষ্টি হয়েছে। পরিস্থিতি নিয়ন্ত্রণে পুলিশ টিয়ারশেল নিক্ষেপ করে, পাশাপাশি সাউন্ড গ্রেনেডের শব্দও শোনা যায়।
শনিবার বিকেল সাড়ে ৩টার দিকে এই ঘটনার সময় দলটির চেয়ারম্যান জি এম কাদেরকে নিরাপদ</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 10:19:36 +0000</pubDate></item><item><title>আমাদের একজনকে গুলি করে মারার হুমকি দেওয়া হয়েছিল: ইসরায়েলি বন্দিত্বের অভিজ্ঞতা জানালেন শহিদুল আলম</title><link>https://thefinancialexpress.com.bd/bn/amader-ekjnke-guli-kre-marar-humki-dewa-hyechil-israyeli-bnditwer-ovijngta-janalen-shidul-alm</link><description>ইসরায়েলি বাহিনীর হাতে আটক হয়ে জেল খাটার অভিজ্ঞতা তুলে ধরে আলোকচিত্রী ও দৃকের ব্যবস্থাপনা পরিচালক শহিদুল আলম বলেছেন, তাদের ওপর ভয়াবহ মানসিক নির্যাতন চালানো হয়েছিল। 
শনিবার বিকেলে রাজধানীর দৃকপাঠ ভবনে আয়োজিত এক সংবাদ সম্মেলনে তিনি এসব অভিজ্ঞতার কথা জানান।
আজ ভোরে দেশে ফেরেন শহিদুল আলম। দেশে ফে</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 11:19:36 +0000</pubDate></item></channel></rss>